[人性魔幻]《撞鬼請入七號房- 駐急症室解咒師與女助手》

序: 契約- 白千雪

大氣中有一種無形的元素- 瑪那, 就是一切魔法, 巫術的力量源頭。

包括我眼前的詛咒之火。

而然, 我唯一引以為傲的法門「反瑪那」能夠和瑪那抵消, 換句話說, 我能輕易地抹去這場災難。

但....我沒必要這樣做。

這是那男人自己選擇的惡果, 源於自己種下的惡因, 自然要由他與身邊的人來承受。

再說, 我討厭人類。

非常, 非常討厭。

我身體被反瑪那的場包圍, 這火災沒法傷我半分, 火舌只要一接近我身邊的「場」, 馬上就會被反瑪那抵消 ,但是恐怕這建築物撐不了半小時吧。

「救...救命...」

少女向我求救。

我沒有回應, 我只是因為瑪那觀察機構-獵戶座天文台觀測到瑪那波動而派來察查的。報告書上我只會簡單寫上:「因不當巫術儀式引發大火」的一句。

「救下我...我大佬...」

竟然不是想我救她?

「你知道呢場火係因為佢?」

「知....咳!!」

「有人警告過佢唔好咁做, 但佢財迷心竅。」我冷冷看著地上氣若遊絲的少女。

「我知道..」

「你知道佢係一個人渣?」我想起資料上的背景調查, 那男人就是一個敗類, 活活燒死算是他的報應。

「我..我知道...但係...」

遠方有木樑倒下, 火舌和碎片飛濺, 大氣中只剩下黑煙和少女的呼救聲。

「即使係咁你想我救佢, 多於你自己?」

「係。」她堅定的回答道。

「點解。」我想知道, 於是哼唱咒文, 反瑪那的「場」馬上包圍著我們二人, 外面由小小燭光暴走而成的火舌被我抹消, 暫時沒法入侵場內。

「因為佢都係人, 佢幾壞都好, 都係一個人!...就算唔係親人, 救一個陌生人, 唔使咩理由!」

有趣。

眾人平等說嗎?

少女似乎氣力用盡了。

別忘了, 你也是受害者啊, 傻女孩。

我冷眼看看遠方被自己兒子害死的老夫妻的屍首, 眼前這少女馬上就會步上其後塵。

就同當年我姐姐....

「你願意付上咩代價。」

「全..部..」

「我既名既沈默然。你呢?」

「白千雪。」

當然我早已知道。但是, 這是儀式。

「沈默然將拯救白千雪與其兄長之性命, 代價為白千雪一切, 如果你同意, 就握住我既手。」

因果律虛構完成。

白千雪看看我, 卻流露出一份莫明其妙的信任。

也許, 她早已沒有可以相信的東西吧。

兩手互握, 我掌心感到她微弱的脈動和體溫, 契約成立--

那麼,請傾聽我這平息風浪的詠唱!

白千雪再次出現在我面前是一星期後, 雖說這一星期我也有在暗中監視著她的動向, 但沒想到她卻會主動來找我。

「沉默然醫生?」手持紙袋的她就這樣大刺刺的闖進急症室的七號房。

急症室內不是和她見面的好地方, 但現在又是我的當值時間, 所以我用了點小法寶使自己能抽身到醫院咖啡店和她見面。白千雪手上提著一個紙袋, 穿著一身的雪白色長紗裙, 白布鞋踏在醫院的膠木地板上顯得更為雪白, 沒有口罩的她露出蒼白的臉頰, 緊張地看著我, 好似在面試似的樣子又是可笑, 又叫人討厭。

真是的, 別瞪我看!

「我係姓沈, 讀音係審判個審。」

「對..對唔住。」

「帶住。」我交給她剛剛從自動販賣機買來的外科口罩, 「冬季流感高峰期, 小心被醫院D人傳染。」

「唔該...」白千雪聞言, 帶上口罩, 相比起口罩, 她的臉孔反而更白。

「......父母既後事搞掂?」

「嗯..有心...」

「你個垃圾大佬死唔去啦嘛?」

「係...多謝你救熄左場火...」

救熄嗎? 其實我是消去呢。

「嗯。節哀順變。」作為醫生, 能若無其事的說出這四字算是基本技能。

隔開吧, 低語。

我哼唱歌咒, 展開於我和白千雪之間能把對話無形中轉為背景嘈雜人聲的小咒語, 因為我知道馬上她要說的話是---

「沈醫生...你到底係咩人...?」

由我給予她名片一下子開始, 這一瞬間一定會來到吧。

「概括黎講, 我係魔法師。」

「魔法師?哦..唔怪得...」

「你明?」接受得比想像中快。

「明啊, 我其實算係半個宅女啦~~」

那些傢伙對人間創作者的靈感暗示真的很不錯, 省去了我解釋的氣力。

「咁樣...呃...」

白千雪和我熟稔了一點之後, 幾乎馬上顯露出真本性。

「你可唔可以召喚出---」

「兩位既Cheese Cake同Latte, Mocha, 慢用。」咖啡店男待應放下兩件蛋糕和兩杯咖啡, 再好好的放下單據轉身離開。

白千雪驚慌的看看我, 又看看待應。

「依...依加係咪要滅佢口?」白千雪抖著手指指待應背脊。

我無奈道:「唔使。」

「但..佢知道左你係魔..魔法師...」

所以說我討厭人類..真麻煩。

「唔使咁嚴重啦...唉, 睇住! 喂! 萍姐!」

我消去將對話化成雜音的咒語, 叫住遠方的工友萍姐。

「沈醫生, 食左Lunch未呀?」

「食左啦, 你知唔知啊, 我係魔法師啊!」

「.......」白千雪看著我, 目瞪口呆徹底傻掉了眼。

「哦~ 做野先啦!」萍姐揮揮手推著清潔車離開。

「嗄?!?」

我收起自己不擅長和人打交道的樣子:「基本上就係咁, 佢地會將件事合理化, 完全唔當係一回事咁, 所以冇咩大問題, 就好似佢地連尋晚晚飯食過咩都唔記得左咁。」

「哦! 但..但點解我..會覺得係一回事?」白千雪找不到適當的字詞。

「因為你既一切都係我既。」我打量著面前被我擁有的少女。

「一切..?」

「我地之間已經存在住無形契約, 如果我既命令你唔聽, 你同你大佬馬上就會死, 因為當初你係用你既一切黎換佢同你條命。你反口, 就會收返。」

白千雪不知反應。

「魔法師唔係你想像中咁正氣。」我呻一口咖啡, 定眼期待著面前少女的反應。恐懼? 後悔? 憎恨? 憤怒?

「我唔信~」白千雪嫣然一笑。

......

她輕鬆的切下一角芝士蛋糕:「你一定係個好人。」

....真叫人無言。

「點解你咁覺得。」

「你係醫生黎架嘛, 又救過我, 點會係衰人。」

「......走啦, 只要我唔以契約命令, 就唔會有強制性, 返屋企好好哀悼你父母, 睇住你個人渣大佬, 咪再黎煩我。」

就在這時。

我看到了白千雪一直拿著的紙袋中, 是兩個白色罐子。

...不是吧。

那是..骨灰。

「我...已經無地方可以返去啦。」這句, 她是笑著說的。

白千雪的笑容, 總是這樣閃亮得如月夜的雪地。

也滲著白雪一樣的寒意。

「我以契約命令, 白千雪。」我雙眼正視她, 「顯露你真正既情緒!!」

那是我最後一次以契約命令她。

因果律瞬間被覆寫, 因為她的一切都在命令的範圍內。

「嗚...嗚...」白千雪雙眼湧出淚水, 「好過份! 沈醫生! 你好過份..!明明我已經...已經咁努力...」

....我討厭人類。

非常, 非常討厭。

「做我助手啦。」看著痛哭的她, 我只能為她遞上紙巾, 「最低工資, OT無補水, 一星期返七日, 每日返廿四個鐘。有宿舍, 有三餐, 唔計飯鐘。」

「你..你...嗚...講真架?嗚...」

「係呀! 咪再喊! 喂! 肥婆! 醫院唔俾拍片架!」遠方的保安過去阻止那人拍攝, 白千雪不接我的紙巾, 害我要直接把紙巾印到她眼框上。

「哎呀, 細力D....嗚...你係咪醫生黎架...」被我擦去淚水的白千雪破涕為笑。

「我係解咒師, 而你, 白千雪,由今日係, 就係我既助手。」我提起紙袋扔下一百元到桌上。

作者FB, 歡迎Like左佢睇返最新消息, 花絮, 人物專題等等

應付不同的問題就用不同的解法。戰鬥如是, 烹飪如是, 治病也如是。

骨折的人找骨科, 眼瞎的人找眼科, 心悸的人找心臟科......而醫院各部門中, 急症室算是最前線了吧。不理你是甚麼情況, 先推到急症室, 在這兒總會有人拯救著生命, 對抗死神的戰鬥每秒都在我眼前上演。

只是,有沒有想過這個問題?

如果來的人不是生病或受傷, 而是受超自然力量影響...那急症室會如何處理?

看下去, 你會知道。

「沈醫生! 沈醫生!!」我的助手白千雪氣急敗壞的拉著一個中年婦人到急救間, 是那女孩的母親了吧!

「鄭太?你係咪鄭楚楚既媽媽!」我喝道, 一遇上這種情況我就顧不上甚麼禮貌, 特別是病人被縛在急救間的床上咆哮著的情況!

「係..係...」

很累的樣子, 剛下班嗎?

「你個女有冇宗教信仰!?」

「我..我...我唔知, 冇掛。」

我白她一眼:「自己個女有冇信教都唔知!咁你又知唔知你個女今日係學校由二樓跳左落黎呀?!」

「知..我知呀..」鄭太流下淚水。

人類...最討厭了。沒時間照顧就別生出來!

「坐低等啦, 千雪, 陪住佢。」

「係!」

我拉上紅色的布簾, 轉身看著後方躺在床上的少女, 身上的校裙破破爛爛, 雙腳扭曲變形, 甚至有骨頭從皮膚凸出, 令皮膚拱起了一大塊, 本來這樣子早就痛昏了, 但是---

這女孩體內, 有另一個東西在。

「我要殺左班臭雞!!! 殺左佢地!!!」

還好我已經放出了阻隔聲音的咒語, 不言只會有更多麻煩。

「馬姑娘, 佢死唔去啦嘛?」

在進行特殊處理前, 優先要確保的是病人不會因為病理原因而死亡。

「係! 佢只係骨折, 冇致命傷, 只不過佢既脈搏...好強!」馬姑娘指著屏幕上跳動的心率線, 鄭楚楚的心跳正在急升!

「呢個唔係病理上既原因。」我看著吊在床邊, 木陀螺外形, 可以反映魔力濃度的瑪那儀, 正在高速轉動。

「咁...」換句話說, 是另種原因了。

「唔該晒你。」馬姑娘掀起布簾跑向另一邊, 難聽一點說一句, 鄭楚楚這種「死不了」的情況, 在急症室實不說不上是優先處理的項目。

和馬姑娘交錯走進來的女生, 是我同事。

我說過了吧, 對付不同東西就要不同解法。

魔法師也分好多種。

我是解咒師-沈默然, 專攻的是咒語, 詛咒, 如果是中降頭, 中蠱的倒是我強項。

而她, 名字是鐘鈴, 專攻的是亡靈, 鬼魂, 強項是驅魔那種。

「鐘醫生, 到你出場。我已經削弱左條友。」這兒說的, 當然是鄭楚楚體內的那鬼魂。

所有魔法都建基於一種名為「瑪那」的能量上, 它是一種分佈於大氣中的元素。

而我唯一擅長的法門, 就是吸收「瑪那」後轉化為「反瑪那」放出, 與正常瑪那抵消後, 理論上可以消除所有魔法。不是我自誇, 以這種方式消除魔法, 使我成為解咒師中數一數二的存在, 不過其他人看我很不爽就是了。

而然, 靈魂不是由瑪那組成, 那是更神秘的東西, 連魔法師也沒法完全了解, 但可以肯定的是亡靈和瑪那之間的關係就像金魚和水, 現在我消去這附近大氣中的瑪那後, 那附身的靈體明顯已經弱了不少。

然後,就是鐘靈的工作了。

「係..係! 我會加油架師兄!」鐘靈是我...師妹。

但其實她比我優秀很多很多, 我除了反瑪那這法門外其實一無是處, 最多能放點小魔法之類, 體力強化, 隔音等等, 而且大部分都是些沒甚麼用的防禦性的魔法。而鐘鈴....她可是連精英組織獵戶座天文台也向她招手的人才啊!

「.....加油。」我也不說甚麼了。

「妹妹, 無事架啦, 唔使驚。」

接下來就不是我的工作了。我一拉開布簾, 就看到白千雪和鄭太正坐在走廊上的破舊膠凳上, 鄭太正靜靜的坐著, 但雙眼已經哭得發紅, 白千雪正在安撫著她, 為她遞上紙巾。

「沈醫生! 我個女點呀!」她一看到我就砰一聲跳起來, 害附近的人都望過來。

「搶救緊, 死唔去, 佢要入院, 等陣你去個邊搞入院手續。」

「咁...咁要搞幾耐? 因為我仲要返工....」她低頭不好意思的說道。

晚上還要上班?

不, 重點不是晚上早上吧。

現在是你女兒鬼上身, 還摔斷了雙腳, 你卻說要上班?!

「佢爸爸會黎?」我壓下怒火。

「唔會...佢爸爸未收工....」

「我....」

我正要發作時, 白千雪馬上攔在我和鄭太中間:「唔緊要! 我同你去搞手續啦! 醫院D姑娘好好人架! 哈哈,唔使擔心Wor...」

......所以我才說我最討厭人類。

「呼..」布簾突然怪異地揚起, 好像有甚麼東西穿過了似的。

成功了呢。

理所當然的吧。

新故留名

終於有人

留名

Hi

hi

「呼, 無事啦, 唔使喊。」鐘鈴笑著輕撫鄭楚楚的瀏海, 我收起反瑪那場走向二人。

「鄭小姐, 你有冇玩過筆仙碟仙之類既野?」

「我...」

「即係有啦。」最討厭這種不知天高地厚的人。

「好啦, 師兄, 佢好攰架啦, 交返俾馬姑娘佢地啦。」鐘鈴按下叫人掣, 馬姑娘和其他醫生走來接手, 我以視線餘光看看瑪那儀, 已經停止轉動。現在只剩下的就是她的斷腳, 那就不是驅魔師和解咒師的範圍了。

「搞掂左?」我例牌也要問問。

「嗯, 已經趕走左, 亦封上左竅。但...」竅指的是人一個例如閥的東西, 打開了的話靈界就會更易入侵。

「但?」

「隻野, 係地縛靈, 佢應該逃左返學校, 萬一間學校再有人玩碟仙而打開左自己既竅, 咁樣...」

「嗯, 千雪, 通知獵戶座, 將個間學校List入觀測名單。」

「係。」白千雪從護士枱那邊走來, 似乎手續已經辦好。

「個師奶呢?」

「走左啦, 佢話公司有野做。」

「垃圾父母。」我扔下一句評價, 「個女仔會有姑娘照顧架啦, 分分鐘仲照顧得好過佢老母。」

「唉, 佢地都唔想既。」白千雪爛好人的毛病又來。

「唔想就唔好生, 仲有冇Case?」

「暫時冇。沈醫生....」白千雪欲言又止。

「嗯?」

「我想陪個女仔上房。」

「.....去啦, 有咩事我會Call你。」

「係!」白千雪爛漫的一笑, 又走向鄭楚楚的急救間。

真是的....

來急症室大多是病理上真正的病人, 當中又以濫用的人最多, 加上政府政策甚麼的使急症室長期也是崩潰狀態, 應該說---根本沒正常過吧, 特別是流感高鋒期, 醫生們更是忙得不可開交。

不過呢, 我不是真正的醫生, 那些人我幫不上忙。

白千雪去得太久了吧。

「師兄, 我搵到啦!」鐘鈴高呼一下。

「搵咩?」

「頭先隻地縛靈嘛, 我搵到應該係佢死既新聞。」

「無興趣。」把事件辦好了就行, 「我去搵千雪。」

從七號房步出走廊, 醫院的冷氣再次湧向我, 我拉緊一下不附合自己身份的醫生袍走向等待區。五花八門的病人都看著我, 似乎在交頭接耳。

「黑色口罩...」

「頭髮又白又黑既?」

在那兒呢。

「千雪。」

「啊! 沈..沈醫生。」

「仲未上房?」

千雪搖搖頭:「未呀, 工友都好忙。打左止痛針, 等陣上去要打石膏, 楚楚, 你可能一兩個月行唔到啦...」

她悲傷的神色甚至比楚楚更甚, 明明在中一生旁邊, 20多歲的千雪更像是姐姐似的, 卻比楚楚更情緒化。

楚楚搖搖頭:「唔緊要...白..白..」

「叫我千雪啦, 嘻嘻。」白千雪的笑容總有帶有感染力。

「你學校冇老師黎探你?如果要既話我可以幫你打電話。」

「唔! 唔好!」

嗯?不想接觸學校老師?

「自己一個係醫院唔易捱。」

「我會陪住你架, 楚..楚..得唔得?」最後的疑問句對像當然是我, 始終我是擁有千雪「一切」的人。

「唔好影響工作就可以。」

二人似乎成了朋友!?

反正也是些麻煩事。

我一更的時間差不多10小時, 不過工作內容算是輕鬆, 而且救人算是我一個少少志願, 所以也沒甚麼大問題。所以當下班時已天亮恢也是常有的事。幸運地今晚「生意」不太好, 鄭楚楚後就只有一個中了情降的男人和一個養鬼仔被反咬的人, 都是彈指間能擺平的事。

「早晨, 沈醫生。」來接我更的人我不太了解, 只知道叫陳醫生。

「拜。」我簡單的別過, 就和白千雪一起離開七號房。解咒師這工作返一放二, 好像和消防員是一樣的。不過薪水低得可笑就是了....

「拜拜師兄!」

「啊...欠...」白千雪打一個大呵欠。

「千雪, 掩口。」

「係.....沈醫生, 尋日個女仔好慘啊。」

「嗯。」離開醫院範圍, 我收起口罩點起香煙當早餐。

「真係不近人情.....」白千雪低語道。

「咳! 你講咩話?」

「我話, 不如今日去探下佢?」白千雪加速繞到我和日出之間擋著, 背著晨風攔在我前面。

「你到底點解對佢咁上心....」我呼出一口二手煙, 煙霧撞上白千雪的臉散開再消散於晨曦之間。

「喂呀!」白千雪抗議。

我定眼看著她。

「因為...因為.....佢有D似我。」

「你靚D。」

「唔係呀...佢...你知唔知點解佢要玩碟仙?」

「唔關我事, 反正都係D白痴理由。」我繞過白千雪繼續向宿舍走去。

「因為佢話自己冇朋友, 所以好寂寞先想搵朋友。」

我冷笑道:「呢個理由比我想像中更白痴。」

「而且, 佢好似有D野唔知點做, 又冇人指導佢, 所以先問鬼神....」

「所以你就想做佢朋友? 大姐姐。」

「.........」白千雪停下腳步。

糟了她要放絕招!

「你真係唔同我去? 嗚..」白千雪眼框閃爍淚光。

「呢招唔會有...有用..」

「你唔理我啦? 沈醫生? 」

「你...」

淚珠變大在白千雪眼框晃呀晃。

可惡!

「去啦去啦, 唉!」我把煙頭扔到垃圾筒頂的小凹槽中, 「不過要後日先。」

「聽日有咩做?」

「朝早去一去北斗會館, 夜晚約左人食飯。」

「終於去啦! 終於去啦! 但個度d人唔係好憎你既咩?」

「就係咁先要去。」我看看遠方的ICC, 香港最高位的魔法師管理組織北斗會館就在那兒的77樓。

那群傢伙...

我那時沒有和白千雪解釋去北斗會館的目的, 因為我知道一但我說了的話, 她就不會去, 而我又不會以契約命令她。

人性為主, 魔幻為次

唔選擇, 唔加甜

唔選擇好啊！

我真係唔識欣賞呢種潮流, 不過係好玩既, 但作者準備一定要夠足

回到宿舍梳洗吃飯睡覺後起來, 已經是下午一時多。

「醒啦?」

「沈醫生, 你又黎...?」白千雪看看飄在空中看文件的靈魂狀態的我, 又看看在床上正沉沉睡覺我的軀殼。

「反正訓教只係浪費時間。」說罷我收好文件, 把靈魂收回入體內, 把竅封起再次封起來, 「咁先有效率。」

看了三年還沒習慣的白千雪看著真正起床的我吐吐舌頭, 捉起午餐塞到口中。話說明明她才是我助手, 為甚麼是我為她弄早餐...

路上我和白千雪說了一說北斗會館的簡單背景: 北斗會館成立在文革後, 那時受文革災難而南逃的魔法師於香港再次集合, 並遇上來自歐美想研究東方神秘學的魔法師, 經過連串事件後成立的管理組織云云。

「呢個就係北斗會館注冊魔法師既證明。」我展示腰間的一個懷錶, 看到錶蓋隱約地有著北斗七星的刻印。

「嘩, 我又要!」

「你學多幾年, 要注到冊先。」

因為我沒甚麼錢, 所以與白千雪是坐地鐵去ICC, 魔法師要坐地鐵, 真是霸氣盡失...

「點入去? 飛上去? 傳送? 奇門遁甲?!」

我白她一眼:「搭𨋢啊。」

「車...」有甚麼好失望的。

我把陀錶放到升降機大堂的板面上, 系統自動配給了我們七號升降機。現在是辦公時間, 人不算多, 如果是午飯時間就要排隊了。

「哎呀..收唔到添...」終於放下手機的白千雪道。

「終於識到男朋友啦?」

「...唔係囉。」白千雪臉露不悅, 「楚楚咋嘛。」

「你地差成10年有冇咁好傾...」

「佢搵我我唔理由唔覆佢架嘛。」

我眉毛一揚:「佢搵你?」

「嗯, 係病房冇野做, 佢又郁唔到。」

「冇人黎探佢咩。」

「冇呀, 佢話。」

叮咚~

77樓, 到了。

「好啦, 唔好玩電話。」

「係!」白千雪把手放到額角敬禮道, 然後她看到外面---

「嘩~~」

北斗會館以某集團為掩飾以此處作基地, 和想像中滿是木頭和壇香的古老魔法師會所完全相反, 北斗會館設計相當現代, 以鋼材和玻璃為主, 白色的照明佈滿了入口, 紅色的沙發放在接待處的一角, 就是一間高級公司的接待處。

「WIFI密碼係咩?」

「咪話左唔好玩電話....ayakaforever.」

「好, 搞掂。」白千雪把手機回長裙的裙袋中。

不想回來這兒呢...

「兩位有冇Booking?」接待處的漂亮姐姐站起來問道。

我掏出懷錶放到接待櫃檯上, 玻璃馬上好像有光的漣漪擴散開。

「呢邊。」

我和白千雪被帶領著走到一面鏡前, 漂亮姐姐以手勢一揚, 鏡中的我們消去, 我拉著白千雪向鏡面一踏--

「呀..」

「歡迎黎到北斗會館。」現在的這兒, 才是真正的接待處。

白千雪放眼望去, 在參觀著的外國魔法師, 捧著文件飛奔而過的職員穿梭在她眼簾內, 各種在搖擺的儀器, 水晶球, 窗上倒影中在閃爍的星空模型.....這一切對她來說也很新鮮吧。

「記得唔好影相, 不過反正都影唔到就係。」

「嗯!嗯! 嘩!」縱蟲師帶著一群蝴蝶走過, 白千雪的注意力再次被分散。

「過黎呢邊...登記。」

剛剛那人只是被下了個簡咒的咒, 就是看到北斗會館的懷錶就走到鏡前做那動作, 然後坐回位子上, 馬上就會忘掉, 現在這人才是真正的接待員...

這甚麼表情。

「咁耐冇見啊..解咒師...」胸上掛著Kelly名牌, 濃妝艷抹, 香水味離三米遠已經聞到的接待員好像看到甚麼嘔心的東西看著我。

「大家咁話。」不過, 我對這群人的討厭不會輸給他們。

「有咩貴幹。」

「呢個係白千雪, 我既女助手。」

「你你你你好!!」

「好啦, 唔使咁緊張。」我輕拍白千雪臂膊安撫道, 「呢條友只係個坐門口既花瓶。勁過你既地方就只有金晴火眼。」

能坐在北斗會館門口的人當然不是外面那種模特兒公司請來的靚模, Kelly的專業是「洞悉」, 一對經過魔法強化和加乘的「魔眼」可以看破所有偽裝, 隱形, 變化等, 就好像現在她雙目隱隱閃爍金光掃視白千雪和我。

「車, 無情趣既男人。」順便一提她的雙眼好像有真正意義上的勾魂能力, 「白千雪....個名咁好聽, 做咩要跟左佢呀。」

「佢自願既。」

Kelly直接無視我的解釋:「係咪佢對你做左咩呀? 我都一路聽過有關佢既傳聞, 你真係要跟佢?佢解咒架Wor!」

「解咒..唔好咩?」白千雪小心翼翼地問。

「梗係唔好啦! 元素師, 結界師, 魔偶師個D唔好咩?」

「呃...」白千雪臉露難色。

無妨。

「好啦, 水就吹夠。千雪, 呢邊。」

「我先唔想同你吹水, 解咒師。」

我也是。

「拜..拜拜!」白千雪連忙別過Kelly跟我繞過接待處。

除非在這兒工作, 否則前來北斗會館的魔法師通常不會有甚麼好事。以這次為例吧, 首先要為白千雪辦妥臨時的注冊手續。

其次, 順手擺平那件事。

就是為白千雪換一個師傅的那件事。

「沈醫生, 推薦人寫你就得?」

「呃, 先漏空。」

我心虛的裝成看風景, 其實是在等那三人來到。時間也差不多了呢。

突然, 正門傳來Kelly的小小驚呼!

「施隊長!」

來了呢。

中英混血的, 高大帥氣, 北斗男神選舉第一位, 對付邪惡魔法師的伐魔隊隊長的施子雄走到大堂中, 看到了我。

「阿然!」

他還是我的...我的同學。

算了, 為了白千雪, 只能硬著頭皮....

「咁耐無見呀, 子雄!」我皮笑肉不笑的說道。

「你至係啦, 日日屈係間醫院度!呢個就係你講既助手白千雪呀? 幸會, 白小姐!」

「幸..幸.幸會..」白千雪害羞起來, 紅著臉的別過臉去。

好想回醫院...

「聚舊等陣先, 個兩條友仲黎緊, 我要開一開會。」施子雄指著遠方的會議室。

「慢慢。」

「填好啦, 填好啦。係差推薦人個行。」看著施子雄消失在會議內, 白千雪揚著表格說道。

「你點睇佢?」

「幾靚仔, 佢係外國人?」

「中英混血。」

「哦, 唔怪得。係幾型既.....」

「魔法造詣都好勁, 明日之星黎。」

「明日之星....」白千雪看著磨砂玻璃後的剪影若有所思。

有點時間就一口氣介紹吧, 除了這個施子雄外, 和我最為熟稔的還有二人, 一個是看守機場結界的結界師古震其,人稱古SIR, 一個是公主病末期的女魂具使Jane和她的魂具木劍「奏」, 二人都是北斗會館中大名鼎鼎的人物, 和施子雄並稱為三劍俠。

對呢, 三劍俠, 不是四。

經過我的事先介紹, 十五分鐘後見到古SIR和阿Jane時, 白千雪也能叫出二人的名字。

施子雄會議的對像似乎是中國的術數師, 應該是和最近高鐵即將通車有關吧, 始終那個叫一地兩檢的邊界實施的話我們魔法界也要處理, 比方說在地下的話就要設置機場的那種結界, 但那種結界通常是圍繞一個地方, 在地方中間設下好像又要....果然結界師的工作也不簡單呢。但聽說工程又又又延遲了, 甚麼時候才能通車呢...

「古SIR, Jean, 呢個係白千雪。」

「兩..兩位好!」

「你好, 千雪。」

「你就係千雪呀? 做咩咁睇唔開跟呢條友呀....」一向和我互相看不順眼的阿Jean露出和門口那花瓶一樣的表情。

我不理這港女, 因為遠方的一群人引起了我的注意。

「再見, 慢走啦梅會長, 慢走。」施子雄說著普通話送別那個叫梅會長, 長了一口白鬍子的人。那人才一消失在入口, 施子雄馬上收起笑臉, 但也沒說甚麼, 只是揮揮手著身邊的職員回去工作。

「咁就齊人。」我看看三劍俠, 又看看白千雪。

「好啦, 解咒師沈默然, 好日唔約我地班老鬼出黎食飯, 一約就約左三個, 有咩搞作先。」

「你地睇點千雪?」

「好女仔啊。基本功似乎唔錯。」施子雄帥氣的點點頭。

「無錯。」

「的確。」

「千雪, 我再介紹一次, 結界師古SIR, 魂具使阿Jane, 討伐隊隊長施子雄, 每個都係北斗會館既人物....」

「係...」

「你睇下想跟邊個學師, 我諗佢地唔會拒絕, 你可以同佢地了解下佢地既專業係做咩,決定後推薦人寫佢地個名就得。」

「下?!」四人同時大吃一驚。 然後, 施子雄最快平靜下來, 古SIR其後, 阿Jean也是, 只有白千雪----

她沒法理解。

也是呢。

「子雄, 你解釋佢聽。」

施子雄臉露難色:「我係無所謂啦, 古SIR同阿Jean都應該OK, 不過......白小姐, 阿然其實都係為你好。」

「為我好..?」白千雪手上的表格掉到地上, 難以致信的看著我。

高質故留名

多謝

係咪出文太慢

沈默然比我個感覺有小小似阿水

忙姐

乜水

新故

LM

多謝上面兩位

別看我!

阿Jean是女生, 女生和女生較好說話吧, 她道:「千雪, 解咒師係魔法界中...唔受歡迎。」

不受歡迎這字已經是相當客氣的了。

「...而魔法師通常係學完基本功後, 就會搵師傅,師傅推薦你係北斗會館臨時注冊, 之後跟師傅學師....基本功阿然應該教晒你, 但如果你再跟佢學既話, 你只會成為另一個解咒師。」

「咁..咁唔好咩?」

古SIR決定負責做醜人:「解咒師簡單黎講就係只識破壞, 我地係魔法師, 而解咒師只會破壞我地既成果, 明唔明?無人會鐘意解咒師!」

「千雪,聽話。」我轉身道, 「佢三個都係我既..朋..朋友。由佢地做你師傅, 你會更好大既成就。」

「我唔要!」白千雪大叫一聲, 甚麼連門口的Kelly也探頭查看, 「 我先唔理, 我只要做你助手, 做解咒師助手!」

「傻的嗎」從Kelly口型我讀出這三字, 然後她坐回位子上。

「你無得揀。」我舉起右手, 「我地有契約係度。」

三年了, 三年以來我從沒有以奏約命令過她一次。

「沈醫生..你唔會咁做。」白千雪看到我正準備發動契約強制效果, 反而微笑搖頭。

「我會。」我斷言否定, 舉起手心對著她。當初立下的契約的手,正滲出微光。

「你唔會咁對我。」

看著正在爭執的我們二人, 三劍俠也沒法插手。

「你知唔知幾多人想跟佢地三個學野都無機會?」

說白了, 我可以賣盡了人情才為她爭取到在三個高手間自由選擇的權利。

但她卻說不要?!

「其他人我唔理, 解咒師先係我想做既野!」

氣氛彊了起來, 白千雪可不是會輕易屈服的人。

「我諗你真係唔明解咒師有幾差, 古SIR, 你一個月搵幾銀?」

他的工作是看守邊境結界。

「...十二萬啊。」

「阿Jean, 你呢?」

「問女仔人工咁無禮貌......嘁, 九萬左右啦。」

阿Jean負責的是斬殺那些惡靈和成精的物品。

「施子雄唔使問, 高到你唔信, 而我搵幾多你知架啦。」

一萬五。

這薪水水平是由北斗會館訂下的, 本來全職解咒師就不多。

施子雄熟悉地打完場:「好啦, 最近我地都傾緊為解咒師平權加人工, 做解咒師都唔錯啦, 又有意義, 如果白小姐咁決絕既話就由佢啦。」

白千雪重重地哼一聲, 執起筆和表格, 於推薦人那兒寫上「沈默然」三字。

「你肯定真係要由佢黎做推薦人?」Kelly無奈地看著表格。

「係!」白千雪一怒下把原子筆拍到桌上, 結果筆殼斷開。

「拿, 條路自己揀下一句大家都明架啦, 哈哈! 」施子雄果然是見慣風浪的人, 一邊施法還原斷開的筆殼, 一邊掏出印章在表格上蓋章, 以他的地位, 批准一個臨時會員的注冊自然不是難事。表格上的印章閃爍金光, 然後, 在牆上馬上出現- 臨時注冊: 白千雪 (解咒師) 的牌子。

白千雪向我露出「點呀? 吹呀?!」的囂張表情, 一邊走回我身邊:「咪使指意賣甩我!」

「好啦, 慶祝白小姐正式加入北斗會館, 我地今晚食餐勁既!」相比起我, 施子雄實在優秀甚多。

ICC中不欠缺高級的餐廳, 作為快餐品常客的我與白千雪自然不會拒絕。其實白千雪常說她可以下廚, 但一來我們完成工作通常是早上根本沒時間買菜煮飯, 二來白千雪的廚藝我實在是不敢恭維...

可是現在白刷了這一輪人情卡再吃人家一頓好的實在過意不去。正當我想婉拒時白千雪卻一口答應, 完全是在和我賭氣。

「好, 下場去邊。」阿Jean毫無客氣叫抹抹嘴角的魚子醬道。

果然是因為人數稀少而受到厚待的魔法師們, 一頓秒殺上萬元好像我在譚仔月頭出糧叫多一碟皮蛋一樣面不改容!

「去老蘭。」

說話的是一把男聲。

「奏, 邊個俾你出黎。」港女Jean似乎有點不悅。

就在阿Jean身後, 一個男子憑空出現, 一身白西裝的他優雅如騎士, 手上還裝模作樣的拿著一朵玫瑰, 冷眼看著窗外的夜景:「今夜, 乃逢魔之時。」

「個中二病係咩人?幾時黎左架?!」白千雪壓低聲線向我問道。

「阿Jean既木刀係魂具, 入面封左靈魂, 就係佢-奏。」

「哼, 無禮之徒。」奏冷冷看著我。

但是奏是很少會無緣無故現身的, 莫非......

「Calling 魂具使阿Jean。」阿Jean的手機傳來獵戶座天文台的通訊。

「係度。」現場的都是自己人, 給大家聽聽也沒所謂。

「觀測到蘭貴坊出現瑪那波動, 另外附近有報告有妖氣, 類型可能係狐狸精。」

「收到。」阿Jean回覆一句,手執木刀站起來, 「千雪, 如果佢蝦你就Whatsapp佢, 我幫你斬開佢九碌。」

「係..」白千雪一如今晚一路以來落寂的說道。

阿Jean怒瞪我一眼:「子雄, 車下我得唔得?」

「行!」

結果現場就只剩下我, 古SIR, 與白千雪。

「....」

「....」

「....」

氣氛尷尬。

「好啦, 我都要返去湊女。」古SIR站起來道, 「使唔使我送你兩個?」

我苦笑道:「唔使啦, 行啦, 千雪。」

「哼!」白千雪一馬當先衝出餐廳。

施子雄早已把帳結了, 我們三人都是直接下樓, 和去拿車的古SIR別過後只剩下我和白千雪。

「嬲完未呀。」

「未呀!」白千雪胡亂選一個方向就走。

「地鐵呢邊...」

「唔坐呀! 我行路!」

「咪玩啦。」

「玩咩呀! 玩個個明明係你!」

現在和女人理論是自殺行為, 我只能邊和她走邊哄她。

「好啦到底點解要行路呢?!」終於我的體力也差不多, 「你要嬲返宿舍先嬲啦!」

別逼我失去最後一個不討厭的人類行嗎?

「我想你陪多我一陣得唔得呀!」

「........」

白千雪帶著哭音的叫喊在油麻地避風塘激起迴音, 然後消散在海浪聲中。

這次我真的是傷到她了。

「喂, 好似平時咁, 幫我放個強化。」走到奧運站已經是兩小時後的事, 白千雪終於停下來背對我說。

「唔Wor.」我走到她身邊, 詠唱咒文--

自我強化!

然後一把背起她。

「喂! 喂!」

「坐好啦。」我褲管亮過一瞬間微弱的白光, 然後全身都變得輕盈起來。

「你! 你! 沈醫生你!」

「當我陪罪啦。」本來已經纖弱的白千雪對我而言如羽毛一樣, 但我心頭卻沈重起來。是因為我看到她的哭臉嗎? 是因為我沒法阻止她步上我後塵嗎?還是因為...

「我未嬲完架, 嘻。」她看起來倒是挺高興啊。

我打消掉施展縮地術的念頭, 因為我也想看她的笑臉多一會兒。

今晚係唔係無喇？

到底魂具使係叫咩名
同埋 個wifi密碼

無啦 一晚出文3000~4000字左右

魂具使: 阿Jean
使用魂具: 奏 (木刀)- 形像係白衣男子

打錯左字咩

有點時間就一口氣介紹吧, 除了這個施子雄外, 和我最為熟稔的還有二人, 一個是看守機場結界的結界師古震其,人稱古SIR, 一個是公主病末期的女魂具使Jane和她的魂具木劍「奏」, 二人都是北斗會館中大名鼎鼎的人物, 和施子雄並稱為三劍俠。
對呢, 三劍俠, 不是四。
經過我的事先介紹, 十五分鐘後見到古SIR和阿Jane時, 白千雪也能叫出二人的名字。

係嫁，係打錯名嫁

留名！好吸引嘅故事

樓主沈默然性格上
係唔係有小小似
水槍打喪屍嘅阿水

多左個阿字啫

反而鐘鈴鐘靈打錯咁多次冇人睇到

巴打做咩咁Sad

老讀者
今日我都返睇返, 阿水邪惡D, 佢對人既態度係「憎恨」, 沈醫生既態度「厭倦」多D, 係比較消極既

新故個頭開得好好呀
世界觀可以開得好大
暫時出既人都可以獨立再出故
Btw水槍第二季仲會唔會出

世界故反而唔鐘意大, 我鐘意寫好細節位先, 寫得大反而難處理得好
會呀, 個設定其實幾正

Jane? Jean?
中文名就算啦
大家都慣了

仆街睇左幾獲都發現唔到

Jean呀!! Jean!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

唔得, 港女一定要英文名

末日故追過黎，個頭開得幾正，加油

終日無聊，只能上連登

等睇！

正既唔止開頭

睇個故搵D樂趣, 我就寫個故搵D樂趣

等睇大家睇

想R句生日快樂
btw 呢個題材我都有興趣睇

生日快樂~

wifi password

絢香

生日快樂

多謝大家

長髮麻倉憂巴打生日快樂

第二天。

「真係要去啊?」站在兒科病房門外的我, 黑色口罩下一臉不情願。

白千雪臉露怒顏。

「OK, OK, 去! 去!」馬上投降的我。

如果說我討厭人類, 那麼小孩子就是當中之最, 不但吵鬧, 又野蠻, 一哭二打三尖叫, 我不排除會把房中的人在之後二小時通通變成石像。

推開藍色的房門, 除了一向以往的消毒藥水味, 病房牆上還有一些卡通, 而且也少了成人病房中的那些病苦的呻吟聲。

「楚楚!」

「千雪姐姐!」躺在床上的楚楚向我們揮手。

隔開吧, 低語。

我放出把對話變成模糊背景聲音的咒語。

「點呀, 痛唔痛呀仲~」白千雪扔這一天以來對著我的生悶氣樣子, 展露如正午雪地一樣的閃亮笑容。

「打左石膏啦, 但未郁到。」楚楚苦笑道。

「記得以後唔會玩個D野啦。」

「.......」楚楚低頭沉默。

果然有內情呢。

「媽咪Daddy有冇黎探你?」

「媽咪黎過一次, Daddy好忙唔得閒黎。」

「同學呢? 應該放學架啦Wor.」

「........應該唔會啦, 大家都好忙。」

忙?中一女生忙甚麼忙。

果然白千雪說得沒錯。

鄭楚楚沒有朋友。

「沈醫生, 前日唔該晒你。」

「嗯。」我只是點點頭, 和人打交道可免則免。

「學校老師呢?」白千雪決定打破沙盤問到督。

「等陣威SIR應該會送功課黎俾我。」

「下, 冇上堂都要做功課啊?」白千雪為她抆橙, 我就拿出電話胡亂看看。昨晚蘭貴坊的狐狸精被阿Jean和奏收拾了, 西貢結界又有人失蹤但已經找回, 高鐵地盤工場意外, 一月廿一日有超級月狼月.....

(作者按: 醫院範圍請勿使用手提電話)

兩個女生還真能聊。

「...所以, 你對上你身隻野, 有咩頭緒?」

我眉毛一揚, 撥到訊息畫面找鐘鈴:「鄭楚楚隻地縛靈有冇Link?」

「有。」

還好把對話弄成背景音的小咒語還在。

「佢..係咩?」

「佢好嬲, 好嬲, 好嬲, 好嬲。」當然啦, 可以在凡間停留這樣久的亡靈執念一定非常強。

「男定女?」

「女呀。」

「哦.....地縛女鬼, 你驚唔驚?」

「講真...」楚楚臉色開始變青, 「真係有D。」

「記得唔好再惹呢D啦。」

「但...」

「但?」白千雪終於也發現不對勁了。

鄭楚楚在隱瞞著甚麼。

「我真係唔知同邊個講好。」

「不如同我講?」

「呃......」楚楚看著白千雪, 欲言又止。

手機傳來一下震動。

我掏出手機, 容貌識別瞬間解鎖後跳出一個預覽視窗, 是鐘鈴傳來的訊息。

[屋村童黨玩出人命 紅衣少女學校上吊亡]

日期是14年前。

「鄭楚楚。」我轉身瞪著她, 「件事係咪同校園欺凌有關。」

她不安地點點頭。

然後, 我後方傳來文件墜地的聲音, 一個長得比我還要高的男人站在鄭楚楚床前, 手上的功課散落一地。

「威SIR?!」

進入了隔音咒的範圍所以聽到了嗎?

第一章 碟仙- 鄭楚楚
完
下一章 幻人- 溫可柔

仲有

最差的時機啊!

「鄭楚楚, 頭先你講乜野?」威SIR連地上的功課也不去執起, 直接撲向鄭楚楚!

定身!我雙眼往他一瞪, 甚為高大的他止住了去勢。

「嗚..」突然沒法彈動的威SIR在空中硬生生被這個簡單的咒語停住,還以為是我拉住了他, 「放手!」

「呢度醫院黎!」我擋在白千雪和鄭楚楚面前, 附近的人都看著這邊。

白千雪陪著受了驚嚇的鄭楚楚, 至於我就拉著那班主任離開了兒童病房, 始終咒語只能隔開對話聲而不能屏蔽動作。

走廊上有一台自動販賣機, 我掏出八達通拍到感應器上, 按下朱古力棒的按鈕, 白千雪說過誰人都喜歡甜食的吧。

「頭...頭先搞咩咁大反應?」我笨拙的為他遞上朱古力棒。

「唔使...」他突然露出疲態, 還想抽煙, 突然發現這兒是醫院又袋回衣領袋中。

這...那下步應該如何做?

就在這時--

「嘻, 我要。」白千雪走到我身邊接過朱古力棒, 「沈醫生, 去睇下楚楚點先。」

「哦...」還是她擅長處理這情況。

我走回兒童病房, 鄭楚楚已經平靜了, 我只是站在她床頭好像看守著似的樣子。

「.....」

「.....」

快找人說點話啊。

小孩子最討厭了...

「沈醫生....」

「嗯?」

「你係急症室醫生係咪?」

「無錯。」我沒說謊啊。

「你返工係為左人工, 如果你係條街度見到有人心臟病發, 你會唔會救佢?」

「咁當然救。」我看看她, 心中驚訝這女生的成熟程度, 「人既責任黎, 唔關錢事。」

「嗯....但係如果見死不救, 咁唔救既人算唔算有錯?」

「.......你想講乜。」感覺她就在繞圈。

「見死不救既人, 無錯架嘛, 係咪? 好似地鐵讓座咁, 讓係人情, 唔讓係道理....」

「唔係。」我打斷她的說話, 「話雖如此, 但係點解你唔讓既時候會好似過意唔去咁? 而要說服自己?即使係尾班車無人睇到?」

「呃...」

「因為人既良心。我唔係哲學家, 我相信你老師都答唔到你呢個問題, 但係呢d時候, 最好就係憑你良心行動, 佢會指引你。」

「良心...」楚楚低下頭沉思, 相信以她的程度, 只需一點時間就可以消化。

腳步聲傳來。

「千雪?」

「咩都問唔到。」

我掏出紙巾為她抹去嘴角的朱古力醬:「佢一定知道d咩。」

「唔..唔該。我都覺, 但佢唔肯講。」

「我搵人起一起佢底。」剛好, 我識的人中有擅長上網起底的人。

「我有一個方法。」由問題的最根本入手就可以了。

知情的傢伙, 還有一個---

-----------------------

完成了第二天的當席後, 我在筆記本上寫下了調查的方向。

一. 地縛靈的身份是甚麼
二. 鄭楚楚口中說的學校欺凌是何事
三. 威SIR在隱瞞甚麼

真是的, 為甚麼我要捲入這種事情當中...

寫下的原因是不希望接下來晚上的問鬼活動浪費時間。

好正好吸引，推推推

呢個故會唔會有ayaka亂入

絕對唔會

咁 呢

唔好提

巴打記得唔好引用原文

幫推

一口氣追曬末日故，又要開始追呢個

多謝支持

晚上十一時, 早到了十分鐘的我與白千雪在某屋村中學外靜靜的站著, 本來要展開融入背景的咒語, 但這學校位於兩個地鐵站中間, 這時間別說是人, 連鬼也沒有見到半隻。

等等, 可能有。

「千雪啊, 你講多次點解我地要黎話?」當然, 最雀躍的是白千雪。

「沈醫生呀, 醫者父母心, 再者收拾惡靈唔係魔法師既責任咩?」

「事實上, 係佢兩個既責任。」我指指走下斜坡的阿Jean和現了身的白衣男子奏, 「遲到啊, 港女。」

斬收除魔正是魂具使的責任。

明顯打扮過一番的阿Jean身著高根鞋和長筒絲襪,高腰短裙和間條露膊貼身背心與陰森的學校顯得格格不入。

「我有下場啊, 唔使化妝咩, 點呀, 索唔索?」她展出POSE。

「好靚...」白千雪看得雙眼發亮。

我看看阿Jean那平坦的胸膛:「請堅強地過每一日。」

「沈默然!!」阿Jean火冒三丈, 劍魂奏也白我一眼。

「沈醫生講笑啫。」白千雪連忙擋住她打原場。

我打開手機, 拔掉耳機後讓喇叭播出聲音:「........高鐵站工業意外傷者已經..........嘟...嘟.....喂?」

「獵戶座天文台, 呢度係沈默然, 依加開始處理地縛靈。」

「係, 睇下先...但今晚行動既人員應該阿Jean帶隊?」

也是呢, 解咒師沒資格帶隊。

「我係阿Jean, 已經準備好。」

「收到, 中學既瑪那值今日傍晚曾經下降, 但因為現場係天主教學校, 可能係有人進行宗教儀式, 目前瑪那值平穩。」

「好。今晚一口氣解決隻地縛靈!」

打電話掛斷後, 阿Jean磨拳刷掌。

「等多一個人。」

「邊個?」二人異口同聲地問。

「鐘鈴....啊, 呢邊呀!!」我向遠方好像迷了路, 正準備走進垃圾房的鐘鈴揮手道。

「師兄!」

「叫隻乳牛黎做咩....」阿Jean不解的看著鐘低語道, 而白千雪則是別過臉去。

「靈媒啦嘛, 斬鬼之前我有野要問佢。」

「.....你知道咁做會好危險?」

「鐘靈知道就得。」

對付亡靈和妖精, 同樣是亡靈屬性的「魂具」更有威力, 因此阿Jean和奏這對拍檔都是斬妖除魔的主力, 但是也只限於殲滅, 如果想進一步的就需要靈媒, 如問話, 上身, 封印等等。

「師兄, 岩岩我行錯路...」

「好啦, 人齊就得。」我看著鐵閘後面的中學, 「快手搞掂件事佢。」

鐵閘虛掩著, 學校在晚上也會有一名保安在看門, 那人的工作就是每一兩個小時巡樓一遍, 其他時間也是睡覺看電視之類。

「鐘靈, 見唔見到地縛靈?」

「無啊, 佢無出黎。」

每個魔法師正式學師後也有自己的法眼, 靈媒的法眼就是看到靈魂, 魂具使重點在於魂具, 本身不需甚麼魔法能力所有我不知道, 而我可以看到詛咒。

「呃...附近好多鬼?」白千雪不安的問道, 還拉住我衣角。

「無。」奏和鐘鈴異口同聲的說道。

「嗄?」我和阿Jean同時感到奇怪。

「做咩...?」白千雪不解我們的反應。

鐘鈴解釋道:「人死後一般靈魂會係凡間停留七日,七日間佢地會四周遊盪,去到第七日, 就會返返屋企消失, 所謂頭七就係咁黎。一般黎講, 街上面都會有幾隻咁既亡靈, 但係呢間學校附近....一隻都冇。」

「天主教學校嘛, 咪自己嚇自己啦, 哈哈。」阿Jean竟然臉青了起來。

因為我們都了解原因。

附近有兇的「東西」在, 所以孤魂們不敢接近。

看到閉路電視的保安已經在梯級上的接待處等著我們, 背上牆壁還寫著「耶和華是愛」的五字, 他一臉狐疑的看著我們:「你地係黎做咩?」

是我這咒術師的時間呢。

我念動咒語, 往他臉上一指, 他望住我的指頭中咒-- 指, 最基本的魔法儀式。

「哦, 原來發夢...」瞬間, 夢境與現實交換, 他沒有忘記我們, 但只會以為這是夢境, 然後坐下發呆。

「好啦, 點開始呢?」我們圍在入口討論, 我順道把閉路電視的時間織出迴圈, 這點程度的結界我也是能做到的。

「先要召靈啦, 通常呢招都有用.....喂, 附近有冇圓形?」鐘靈取出紅燭。

「籃球場中間應該有中圈。」畢業時間最短, 對學校最了解的白千雪指指在走廊遠方的籃球場, 「不過你要圓形做咩...?」

「畫魔法陣啊, 嘻。」

「魔...?」

看著遠方漆黑一片, 被樹林的籃球場反倒是我心底發毛...

「世界上既符號都帶有魔法能力, 但一定係要超廣泛流傳既符號, 自己作既無用, 例如五角星, 十字架呢D。」作為師傅我有責任解說。

「而圓形作為符號既基本, 可以話既萬符之母, 大部分儀式中既魔法陣都會用到, 而我為左廢事畫, 所以會直接就地取圓。」

「鐘醫生你好勁...」

我反一下白眼:「你知唔知佢係咩料?」

「靈媒?」

「佢係高材生, 獵戶座天文台你聽過啦? 佢地只收精英, 包括鐘鈴。」阿Jean一臉嫉妒的說道。

鐘鈴一陣臉紅:「師兄都唔好咁講啦, 嘻嘻。」

不,她超高興的。

穿過狹長的走廊, 校務處, 訓導室, 更衣室等等, 我們走到了籃球場。按我早前上網看的資料,籃球場這邊叫作新翼, 在通往貨櫃碼頭的天橋下,在天黑碼頭收工後, 車量變得稀少, 現在只有北風呼呼的吹過樹葉, 昏黃的路燈晃動, 使地上的影子化成千重。

鐘靈在籃球場的中場畫出魔法陣, 老實說除了五角星我甚麼也看不懂, 我比較喜歡抄起鐵通交給白千雪放個強化一棒砸下去收工的風格。

「因為係地縛惡靈, 所以我都要好小心。」鐘鈴把紅燭扔到地上, 「睇住啦。」

她站到魔法陣中間, 念動咒文啟動--

甚麼事也沒發生。

「沈醫生!」對自己有信心的她馬上向我抗議, 「你D反瑪那呀!」

當然, 現在我反瑪那的「場」正蓋著籃球場, 這兒甚麼魔法也不會生效, 甚麼連魂具「奏」也一臉倦容。

「你講架。」我捻個手印, 收起反瑪那。

「小心!!」

「啪啦!」

瞬間, 奏的身影消失在我們視野中, 取而代之的是阿Jean從裙底抽出刻著「奏」字的木刀斬向空中飛來學生椅!

「嘩!」

椅子被木刀阿Jean與奏的力道擊飛, 鐘鈴馬上嚇得跳出中圈, 接著我們看到了這一幕: 幾個沒有頭的人偶散發著不祥的噪音於樹影下現身, 它們似乎有了生命似的從樹上爬下來, 而剛剛扔出椅子的正是其中一人。

「咩..咩咩咩事?!個D係家政室既假人?!」白千雪連聲音也抖起來, 果然她還是新手。

「騷靈現象, 強力靈體干涉物件既現象, 最常見係物件自己移動, 而當中人形既野最易被亡靈操縱!」鐘鈴護住白千雪, 「佢唔想出黎見我地!」

「唔止咁簡單, 佢係預先埋伏好, D公仔點會上樹啊?!」

為數七個的家政假人站好, 圍著我們。

「奏!」

沒錯, 狩獵惡靈乃是同為亡靈的魂具的強項!

但是我更快!

消失吧!魔法!

在我使出反瑪那的一瞬間, 人偶們失去動力倒地, 手上的投擲物都掉低了一地!果然, 這惡鬼已經可以有限地操縱瑪那, 使出好像念力移動一樣的魔法!

「有冇搞錯啊?!」阿Jean白我一眼。

「搵佢本體出黎啦, 望! 鐘鈴!」我只能消去向我們攻擊的假人, 沒法直接驅散惡靈!

「黎啦!」突然鐘鈴指著空氣!

「哈!」阿Jean揮出木刀, 空中突然爆出一下淒厲的慘叫, 好像斬中了一道無形屏障似的, 那兒有甚麼?!

鐘鈴把指頭放到口中咬穿, 然後:「師兄! 千雪!過黎!」

聞訊我和白千雪馬上把頭哄近她, 她把血塗到我們眉心, 馬上我就看到了!

一個女鬼正在和奏角力, 木刀與她正互相抵抗著!

「惡靈退散~!」

木刀爆出一下像熱風的沖擊波, 女鬼被扔飛後又再次消失!

手機猛抖兩下, 獵戶座天文台表示觀測到中學瑪那值正在急降。廢話, 因為我通通消去掉啊!

「佢已經用唔到咩鬼法邪術。」我拍拍身上的灰塵, 「依加成間學校既魔力已經被我抹去, 佢應該惡唔出咩樣。」

「哦, 係咩?」身後一把男聲道。

這一驚可非同小可! 白千雪怪叫一聲抱住我, 鐘鈴連摔帶滾爬入魔法陣中舉手奇怪的護住自己的頭, 至於最有經驗的阿Jean, 果斷的扔出了奏!

「呼!」木刀劃破長空, 被那人輕輕接著, 但沒得到魂具認同的人沒法接觸, 所以木刀直接消失, 回過神內奏已經回到了阿Jean手上!

「做咩唔斬佢啊?!」我問道。

「佢係個看更身上, 對普通人既肉體黎講, 奏只係把普通木刀。」阿Jean不憤地看著剛剛在門口的看更。

「強制打開人既竅, 你既道行似乎都唔低。」奏言帶憤怒, 現在的他已經從木刀變回了白衣男子。

「多得你地既魔法師, 令佢進入左恍神狀態。」

是因為剛剛我那交換夢境與現實的咒語嗎?

男看更的樣子由剛剛的呆然已經變成了暴怒, 看樣子是地縛靈的怨恨。

「你知道你無路可逃。」奏作模作裝的插著褲袋瞪著面前的看更, 「魂具使, 靈媒, 解咒師, 今晚我地就送你一程。」

「哼, 你地太睇少地縛兩個字。」憤怒的保安, 動靜還帶點娘娘腔, 「我係度咁耐, 記住呢度係我地頭!」

「你搞著個靚妹, 我地唔會放過你!」

「搞個靚妹既, 唔係我!」

現在惡靈的只剩下附身能力, 而且還只能附上精神恍惚之人或主動打開自己竅的人身上, 騷靈現象在反瑪那的抵消下已經完全消散, 收拾這地縛靈只是時間問題。

「唔屬於呢個世界既野就要驅逐, 奏!」白衣男子馬上消失, 阿Jean手上又多了一把木刀!

看更只是拿起一把螺絲批對著自己頸子。

「嘁!」阿Jean沒法揮刀, 不但是木刀只能傷及靈體與妖物, 而且這女鬼還以看更作人質!

「鐘靈妹妹, 你用結界封起呢度都無用, 我本來就屬於呢度。」

「師兄, 佢好狡猾!」被看穿了的鐘靈說道。

「...女鬼小姐, 點解你要留係度?」白千雪小心翼翼的問道。

「復仇...唔係, 佢地早已經唔再重要...」螺絲批始終貼著頸子, 因為在反瑪那的濃罩下, 她只能做到這點事, 剛剛的騷靈能力絕不可能再用。至於她的迷茫, 是因為殘留於凡間太久, 只會與她執念有關的事相遇才會回想起。

要找機會以物理方式制伏這看更!

「你唔係自殺既咩, 女鬼小姐。」

不用稱呼她為小姐吧...

「小妹妹, 世界上無人會自殺。」看更身上的女鬼除了憤怒, 還語帶悲傷, 「人人想求生, 自殺既人只係被社會, 被身邊既人, 被世界推去死。」

F5不停f5

諗起防止青年被殺協會...

今晚既文出完

現實比故事更悲情

如果每個人都可以以佢鍾意嘅模式活着，大概亦沒有人要尋死

理想鄉FF既啫, 人人心想事成又會世界大亂

唯有幻想的空間讓人好過點

所以我鐘意寫故

推推

樓主你係邊呀？
等左你好耐呀

今晚出夜左街

人少少, 繼續出文

FB Cover

「個看更阿叔無辜架, 你講出黎, 我地幫你解脫令你可以釋懷啦!」鐘鈴加入了談判派。

「或者, 我早就已經釋懷.....我..我唔知...」

沒可能, 能留在凡世十年之久的亡靈, 甚麼令引發騷靈現象的地縛靈一定有強烈的執念!

然後女鬼繼續說:「睇黎你地好緊張呢個陌生人條命, 係好人。」

突然被她這樣稱讚, 白千雪和鐘靈也不會反應。

「去搵一個人, 去阻止佢。咁樣佢先唔會重覆我悲劇, 5B班, 溫可柔, 快D, 如果唔係一切就會太遲。」

誰啊...

還沒問出這問題, 看更大叔全身軟癱咚一聲倒在地上, 被鐘鈴以血劃眉心的我看到一個人影從大叔身上飛出, 消失在黑暗中。

結果不但沒有找到任何答案, 增加了的只有疑問。

「咪走!!」阿Jean奮力一劈, 一般妖邪不是她對手, 但這女鬼不但無心戀戰, 而且極度熟悉這學校, 竟然使阿Jean又劈了個空。

「激死!」

「唔撲向你既野你斬唔到啊?」我窒她一句, 扶起看更, 鐘鈴展法為他封上被女鬼強行打開的竅。

「車! 今次係輕左敵, 下次我唔會俾佢走!」

相比起往附近所有可攻擊目標狂襲, 無心戀戰的鬼魅更難捕捉嗎?

「下次應該先佈陣封住佢行動或者可以用法陣逼佢出現我地可以引佢入陷阱....」鐘鈴作為高材生的檢討毛病又來了。

「好啦, 今晚係咁先。」我輕拍她臂膊打斷她的碎碎念, 「下次我都會煮重佢米。」簡單來說就是把反瑪那集合在一個咒語中, 打在被附身的人身上強行消去所有魔法現象, 不過這樣做很傷人就是了, 始終人體天生也有瑪那, 一下子被我消去的話會元氣大傷的。

在三個正磨拳擦掌復仇的魔法師前, 白千雪的觀點顯得更別樹一格。

「邊個係溫可柔?」她問道。

「千雪, 你得閒先幫我去查查。」我把看更扔到床上, 還拿他一塊餅乾吃, 「應該同隻女鬼有關。」

重覆她的悲劇...嗎?

「我去強化埋學校入面既十字架既概念, 咁樣有十字架既地方佢都作唔到惡。」

「你知唔知呢件學校有幾多十字架....」我看看視野內的三個十字架。

「你會陪我架嘛? 師兄?」

「呃....」

「我都陪!」白千雪突然激動起來,「我係沈醫生既..助手!」

「係, 係~」鐘鈴忍俊不禁。

「我唔陪你地玩啦, 我有下場。」阿Jean把奏收回裙底, 「你地小心D。」

我低語:「你岩岩好似全程斬空氣....」

「你講咩話? 沈醫生?」阿Jean以高根鞋踩住我腳尖。

「嗚呀! 無野! 記得唔好搞出人命, 拜!」

在學校把事件弄好後已經是半夜三時左右, 我打個呵欠抹去眉心的血後就與鐘鈴別過。

「聽日先Search啦。」我在的士上按熄白千雪的手提電話。

「係~」

那女鬼, 當年是因為公屋的童黨欺凌而在學校上吊自殺死掉的。

報紙上寫的, 是她約了欺凌者晚上於某班房見面, 結果她們一推開門就看到那吊在天花風扇的屍首, 結果那幾個人都留下了超級巨大的心理陰影, 甚至是精神病, 她以自己的死完成了復仇。

理應沒有執念。

這學校在那事件後甚至成了靈點, 靈點指的是自然而成或人的精神影響瑪那, 使其聚集令人們看到腦中恐懼的地方, 要不就是宗教場所, 要不就是鬧鬼地點。但十多年過去, 也沒甚麼人記得這事, 學校也從靈點觀測名單中除名。

但是,為甚麼....

那晚我沒有再用靈魂出竅看書看文件, 這次疲倦的真真正正是我的精神。

第二天是我要當值的日子, 相比起調查地縛靈的事, 於急症室守護身中詛咒的人才是我的責任。而且那女鬼被我以反瑪那淹沒了一段時間, 暴露在十字架陣下, 還被奏斬了一刀, 已經元氣大傷, 沒法再作惡。

沒想到我打算今天專心工作, 這學校的糟事還主動找上門。

「師兄, 我食飯先啦。」七號房中只有我和鐘鈴二人, 所以沒法同時出去食飯, 還好我們當值時間是傍晚至第二天清晨, 所以在半夜時也能去咖啡店吃點東西。

「嗯。」我飛快地輸入訊息, 另一端的人正是我那個朋友, 幫我調查事件的人。我想, 那女鬼和溫可柔之間一定有著甚麼關係吧。

但是為甚麼這樣久還沒有回覆?

我看著屏幕上的兩個藍剔有點不安。

「沈醫生?」白千雪回來了。

「千雪, 做咩。」

「你識唔識一個叫姓夏既人?」

當然識啊! 他不就是我傳訊息的那人嗎!

「夏富?」平時我通常叫他做夏夏呼, 是我在網上結識的一個人, 不知道我是魔法師。

「佢...係出面話要搵你?」

「出面?」我放下還是夏夏呼畫面的手機, 「佢黎做咩?」

「佢係俾白車車左入黎。」

我馬上站起來,留下一個類似分身的小戲法, 沖出七號房。

「個邊!」

我拉開急救間的布簾, 卻看到了最不想見到的臉-急症室另一個醫生:徐醫生。這傢伙和我的恩怨可以說上三日三夜, 總之這傢伙知道我的身份, 覺得我沒資格背負醫生二字, 與出身精英的他平起平座同被稱為醫生更是一種侮辱, 而我討厭的人類之中, 以這傢伙為最甚, 如果不是受北斗會館法度所限, 我只就把他變成石像沉到維港中間。

「沈醫生, 你黎搞咩呀, 你識救人咩?」語氣一如以往的輕蔑。的確, 沒有瑪那反應的病人我沒有插人的權限...

「佢係我朋...朋友。」我指著躺在床上吸著氧氣的人。

「你都有朋友?」

「有都唔包括你。」

「你有咩資格做我朋友。」

「神棍就行開。」

「你就神棍, 你全家都神棍。」

針鋒相對的我們被馬姑娘制止:「夠啦兩位! 沈醫生! 如果你係親屬既話, 請去外面等!」

我瞪著這傢伙, 認真考慮把他變成石像。

「請!」

「呢邊啦, 沈醫生。」白千雪連忙帶住我離開急救間。

嘁, 還是把他變成汽球升到月球上好了。

消掃好擔架, 白車上的救護員從身後走過, 我連忙叫住其中一人:「師兄!」

「咩事? 沈醫生。」

「入面條友搞咩。」

「唔知Wor, 講真, 我咁做左咁耐未見過咁既傷口。」

「傷口?」

「好像俾人用狼牙棒打咁, 但唔係一支, 係一拳, 好似拳頭上有狼牙呀咁, 喂, 阿誠, 你有冇見過咁既傷?」

「冇Wor!」

「係俾人打傷?」

「唔係啦, 飛到咁遠, 應該係俾車撞, 但D人又話唔到有車Wor, 真係唔知搞咩。」

「邊個Call白車?」

「呢~個邊呀, 喂, 有Call, 走先!」

救護員指指在警崗前錄口供的女生, 校服有點熟眼。

「係度簽個名就走得架啦。」

「係...」是個長髮, 束著馬尾的中學生, 似乎受了點驚嚇, 但沒有傷。她接過警察給她的筆, 在口供紙上簽下名字有禮地點點頭, 拿起書包離開急症室。

「小姐, 等等!」我追出急症室外, 叫住了她。

她一臉孤疑的轉身,指著自己確認是不是在叫自己。

「係, 係你。」

「咩事? 沈醫生?」她看看我胸前的名牌。

「我...呃...」我不擅長和陌生人說話。

「岩岩你Call白車送入黎個男人, 係佢朋友, 叫夏夏呼, 唔該晒你。」 白千雪向她躬身道謝。

「啊, 唔使客氣...」

「你睇唔睇到係咩事?」

「唔知啊, 身後砰一聲先見到佢伏左係度流晒血。」

做得好, 白千雪, 把我想問的全部問完了。

「原來係咁, 咁唔阻止啦, 係呢, 你叫咩名?」

「我? 我叫溫可柔, 叫我可柔就得。」

「........」

「.......」

我和白千雪看著她不知反應。

就是她!!

「做..做咩? 我臉上面有野?」她被我們看得不知所措, 明顯地她完全不知道自己的名字被一隻女鬼提及。

「無野, 個名幾好聽, 哈哈!」白千雪連忙打完場。

「多..多謝。」可柔不好意思了起來。

「可唔可以加你Whatsapp? 夏夏呼佢一定想親口同你講聲多聲。」

「都..都...」她卻不信任的看看我, 再看看白千雪, 「都可以既...」

「你打俾我呀, 廢事打字。我電話係....」熟悉交際的白千雪明白了這一點, 決定封死她交出假電話的可能。

突然, 我感到身後傳來一陣兇光!

誰!

我猛然回首一看, 只有空空如也的走廊, 玻璃上靜靜的寫著「請切濫用急症室服務」的口號。

不可能, 絕對有甚麼東西在, 不是甚麼幻靈鬼魅, 而是有形的東西!

等等, 我和白千雪的背後, 不就是溫可柔的正面嗎?!

「好, 有啦, HI左你!沈醫生, 做咩?」白千雪不解的看著我, 恐怕我臉色不太好看吧。

莫非, 是溫可柔她把夏夏呼...

「沈醫生, 你無事嘛?」突然我覺得還算俏麗的溫可柔這樣問我有點令人心底發寒。

剛剛一定有甚麼在我們身後。

而溫可柔一定有看到。

但.她.沒.有.說.

聽日係星期六, 停更一日

OK

好睇

最後完全無儲過文

its ok la

好似幾刺激，lm

等文出

等出文

lm

「無事, 我代夏夏呼多謝你。」我不敢輕舉妄動。

「唔使客氣, 拜拜~」

她離去後, 我除掉口罩, 把香煙塞到嘴中點火重吸一口。

「醫生, 呢度...唔係咁好。」

「嗯, 千雪, 攞住。」我搖出一千元大鈔, 「去個間車度等司機返黎, 用1000蚊幫我買佢車CAM既記憶卡。」我指著在我身後的客VAN。

「嗄?點解...?」

「唔好問, 收工同你講, 我去呼吸一下先。」我拿著香煙走到吸煙區附近。

是不是惹上甚麼糟糕事? 到底剛剛是...

香煙燃盡後我把煙蒂塞到垃圾箱走回急症室, 夏夏呼似乎已經醒來。徐醫生那混球已經不見了, 應該是在處理其他人, 馬姑娘幫我在電腦系統一查, 原來他已經被推上病房。

「沈醫生, 買左啦, 既然我作理由都作左一陣...」

我輕撫她的瀏海:「做得好。」我收起白千雪手上的記憶卡, 「好啦, 無事啦, 等陣收左工我要去探個朋友, 你自己返宿舍兒。」

「夏夏呼?」

「嗯。」

「我都去。」

我看看她, 算了, 倒無妨。

雖說現在是流感高鋒期, 病房用量通通突破百分百, 急症室等候時間也要六七小時, 但是作為解咒師和驅魔師, 我與鐘鈴其實沒事做, 因為我們只會處理和魔法有關的病人。

所以, 我可以看影片。

我在抽屜的底處找到好久沒用的讀卡器, 把記憶卡塞到卡槽中然後插入電腦。

「....好慢。」

「係啊...」

電腦在載入中。

「睇咩啫師兄。」剛剛回來一坐下又打開零食的鐘鈴一邊吃一邊看著我的屏幕。

「車cam。」

「車cam?」

白千雪硬塞到我和鐘鈴中間:「我都唔知佢要睇咩...」

「鐘鈴, 你睇到鬼, 你驚唔驚睇鬼片?」我好奇一問。

「驚啊, 人拍既鬼片仲恐怖過真既。」

「我地可能睇到真野。」

「嗄?!」

我點開今天日期的檔案夾, 找到了最後的影片, 打開播放器。馬上, 急症室外頭的畫面出現在屏幕上, 我把時間快轉到剛才, 馬上就看到玻璃門打開, 長髮的溫可柔從急症室門口走出來。

「咦, 師兄你地Wor.」

接著, 我和白千雪出現, 叫住了溫可柔。

然後就是一輪的談話, 那麼接下來出現的影像---

「停!」不同白千雪說, 我把一下子拍到空白鍵上影片暫停, 片段就這樣停在那一瞬間---

那個「人」出現在我身後的瞬間。

「咩黎架?! 鬼?!」

鐘鈴否定:「唔..唔係, 正常下鏡頭影唔到鬼, 除非佢能力強到成形....」

是一個灰黑色的人影, 比我高上一個頭, 好像由煙凝聚而成的人, 弓身的出現在我們身後雙眼瞪著我們, 好像準備襲擊的樣子!那人就是這樣憑空出現在身後, 沒有任何施法或是召喚, 好像剪接而成的樣子。

我按下播放鍵, 片中的我驚恐的往後一看, 那人影就在我回頭一瞬間消失。

看到這兒我不禁用玻璃的倒影看看自己身後, 還沒甚麼也沒有。

「你睇, 個女仔應該知咩事。」鐘鈴指著溫可柔。

「沈醫生, 前返少少..係! 呢度!睇住溫可柔!」

再播放一次, 人影出現, 溫可柔臉上全無表情, 但見她拳頭一握, 人影就馬上消散。

果然她是知情的!

「師兄, 係咪應該通知北斗會館?」

「.....遲D先。」如果通知他們的話, 恐怕會出動伐魔隊對付溫可柔吧。

「但個女仔..有D唔妥。」

「佢係魔法師?」

「唔知, 既然鏡頭影到, 即係光被折射, 已經去到物理干涉既程度。」

「係好勁?」白千雪天真的問道。

好吧, 我是她師傅, 這也是我責任。

我取出一個骰子「千雪, 魔法有三種。第一種, 係干涉概念之物。」我把骰子扔出, 無論我投多少次, 都是得到六。

六, 六, 六, 六, 也是六, 無論如何扔也是六, 因為這骰子被我下了「六的概率是100%」的咒語。

「依加干涉既係概率。」我拿起骰子, 「第二種, 干涉無形之物。你拎起佢?」

「哦...咦, 拎唔到..咁重既?!」白千雪雙臂齊用, 幾乎使出全力才可以抬起骰子, 因為現在骰子正受到100倍的重力。

「佢依加重左100倍, 最後, 係直接干涉物理。」我用手一拍, 塑膠的骰子被我壓成了花掰。

「花...?」

「而物理干涉, 要求係最高, 做到既人都係高超既魔法師。」

「車, 師兄自己讚自己....」鐘鈴笑道。

「明明個人影可以俾車Cam影到, 說明光線已經被折射, 我唔知溫可柔係咩人, 但係....佢好危險。」

「咁落去..會點?」

「.....」我正在想如何解釋。

鐘鈴嘆一口氣:「好快獵戶座天文台就會觀測到魔法活動, 而佢又唔係注冊魔法師, 會視為非法魔法師派出伐魔隊討伐。好似警察拉人咁。」

也..也沒錯啦。

「唔好再轉彎抹角, 我地等陣就上去搵夏夏呼, 我懷疑佢就係俾呢個人影襲擊, 之後我地直接搵溫可柔對質。」我拉開另一格抽屜, 取出咖啡拉開飲了一口。

當值的時間一如以往地在早上完結, 我和白千雪走出急症室大門, 和鐘鈴別過後我們便走向夏夏呼所在的病房。早上醫院的人不算多, 我們順利地進入升降機到達了所在樓層。果然, 有醫生這身份, 在醫院就是暢通無阻。

12B...在這兒呢。

現在正是早上的派藥時間, 高如一個人的鐵車子挪走後, 夏夏呼就看到了我們。

「阿然?」

「未死得吖嗎?」我穿過不知是死是活的病人們, 來到了走廊的他。

「未死得!」這個油頭大叔胸上被包著砂布, 「係沖涼痛到仆街。」

「咁咪好囉, 你條友好日都唔沖次涼。」

「車, 我又唔出街, 沖咩啫。」

別誤會, 他才不是那種隱居於房間的毒男, 他是因為家人留了兩個單位給他, 他只算收租就得胡口, 不用工作, 所以長期在家中上網不用離開房間。

一聽到這句, 輕微潔癖的白千雪連忙挪後半步。

「你幫我查個溫可柔, 做咩查到俾人打。」

「唉, 我都唔知。」

唔知?

遭遇魔法事件的普通人, 不解是最常見的說法。

「由頭講起。」

「我好快就搵到佢, 呃, 之後佢就見到我, 我又見到佢, 佢就.....」

「攞命....」夏夏呼作為一個不用出門工作也能活下去的人, 結果就是喪失了正常的溝通能力, 別說是講述出篇故事, 光是叫他說一下自己午飯吃了甚麼也會令人聽得火冒三丈, 產生一種想把他變成石像的衝動。要不是事關重大, 我五分鍾內一定就會揮袖而去...事實上我還真是想這樣做, 要不是白千雪拉住我我絕對會跑掉。

總之, 我們得知了夏夏呼受襲的經過。

他在得知了學校名, 班級和名字後, 他馬上就找到了溫可柔的Faceboon, IG, 和電話號碼, 結果這臭小子, 他喜歡上溫可柔了!

「有病啊?!」我聽懂了這部分後破口大罵, 連病房的其他人也瞪我一眼。

「無計架Wor, 我睇一眼, 我就知道我既女神就係佢。」

「我咁算唔算係害左溫可柔....」

所以, 夏夏呼他就開始懷疑起我的動機, 覺得我要起溫可柔的底是另有所圖, 如是乎他就找上了溫可柔。夏夏呼在學校的放學時間截住了她, 雖然交涉過程一塌胡塗, 但對著能說出自己背景的夏夏呼, 溫可柔還是和他去了喝點東西, 另外補充一點來到這時候其實溫可柔連夏夏呼姓甚名誰還沒知道。

然後就在夏夏呼去了洗手間回來後, 就發現溫可柔已經在離開, 如是他便想追上去, 就在這時, 一個巨大黑影把他重重撞飛, 重擊到馬路上, 然後就昏死了過去。

「抵死。」我冷冷扔下一句。

「咩啫, 我都係好心啫..點知你個變態醫生搵佢做咩...」

「我似唔似d咁既人啊?!」

「咁你搵佢做咩啫? 喂, 唔係爭下話, 你都有白千雪啦。」我有向他提過白千雪。

「嗄?!」白千雪又驚又喜。

「咪鳩Up, 我搵佢係有正經野, 你睇唔睇到俾咩人打?」

「黑人。」

「...黑人?」

「死黑鬼, 夠疆下次正面抽過, 我話俾佢知我地香港人唔係東亞病夫!」

恐怕是把那人影當成了黑人吧, 這種族歧視的混蛋。

「總之, 你咪再搵溫可柔。」我感到不同事件中有種若干關連, 某事件正在發生, 但就是沒法捉住要領, 但可以肯定的是:溫可柔才是事件的核心。

「你理得我!」難得這傢伙有火呢, 平時都是一秒就放棄的人。

「你鐘意, 下次我地ICU見。」

「你同呢班臭口同白千雪打茄輪?」

我拾起枕頭一下車到他傷口上, 使他痛得滿床打滾:「嗚嗚嗚....醫生打人...」

「咪理佢, 千雪, 我地走啦。喂你臉紅D咩..」

「冇野呀! 走先啦咁我地。」

「護士姐姐, 我要瘋狂打針....」

這傢伙, 一字蔽之就是鳩。

文

夏夏呼係連登巴打?

夏富 夏夏呼 夏富 夏夏呼!

新讀者留名

你用呢把臭口

btw 樓主好鍾意摸頭
我都好鍾意

溫可柔係替身使者

儲唔切文既後果就係夜出文

咁就第二日朝早先睇囉

就係唔想好似之前咁

離開的時候夏夏呼還交給了我一堆關於溫可柔資料, 回到宿舍把早餐吃過我我才慢洋洋的打開來看。

姓名:溫可柔
年齡:17歲
性別:女
上圍: B (目測)
喜歡的食物:隱世邪惡紫薯芝士拉絲抹茶蛋糕
喜歡的音樂:五月天
喜歡的顏色:紫羅蘭紫
喜歡的運動:籃球
宗教信仰:無

這傢伙只查了對他追求有用的事吧?!

「廢到震...」我把視窗關掉, 才發現網頁版的Whatsapp有人找我。

[師兄, 我黎唔黎得你度?]

[唔得] 不是我的回覆。

「千雪?!」我望向後面, 我還沒開始打字呢!

「唔呀。」她放下我的手機, 「平日返工已經見夠啦。」

「但...」如果是鐘鈴找我, 恐怕真的有事。

「我地今日唔係直接要搵溫可柔咩, 咁既話唔使理咁多啦。」她心虛的走到露台上晾衫。

「係就係...」

「咁咪得, 佢係個好人, 傾下就無問題。」

「老實講, 我唔肯定。」我透過窗戶往白千雪說道, 「我地根本無人真係了解佢。」

「可能有喔?」白千雪把一件外套掛起, 「個威SIR, 除左係楚楚既班主任, 仲係溫可柔既教練。」

「教練?」我想起了威SIR那一身肌肉, 相信有做運動的習慣。看, 又連起來了, 一個又一個的人物和事件正在連結在一起, 但我就是沒法捉住重點所在。

「籃球隊啊, 你唔覺溫可柔好高既咩?」

「唔算高啫?」

「沈醫生你本身高梗係唔覺, 佢高我成半個頭啊。」這樣被白千雪一說, 好像的確是。

「通常中學校隊都好Close既, 威Sir個邊應該可以問到D野。」

「啊, 愈黎愈麻煩啦, 到底點解要捲入呢D野啦。」我往後一倒, 用枕頭埋住自己, 真香。

「魔法師既責任呀。」

「呢D小朋友泥漿摔角唔好搞到好我唔好...」

「沈醫生你唔會眼白白睇住溫可柔被北斗會館討伐既。」

「點解?」

「因為你唔會俾呢D咁事發生第二次.....」白千雪把衣服晾好, 在我身邊躺下, 「同埋, 你係個好人, 我始終都信你。」

好人? 我嗎?

我坐起來:「唔好理咁多, 都係個句, 直接搵溫可柔對質。可能會有危險, 但你都會一定要一齊黎架啦?」

「咁梗係!」

「無你收。」我輕點她鼻尖, 「我地今晚就去搵佢, 你有佢電話?」

「嗯, 個日Add左, 我約佢出黎。」

「唔好, 唔好俾佢有時間準備, 我地直接去搵佢。」我打開閃爍著七星光芒的懷錶, 錶盤上顯示著距離放學時間還有一陣子。

在學校我亮出了醫生的證件, 果然沒有人會懷疑, 而且因為威SIR是籃球隊的教練, 中學的男女子隊也是他教授, 所以一個醫生找上門也許相當合理。但是校工說今天籃球隊去了附近一間政府體育館練習, 所以我們到達的時候已經是練習完結。

黃昏, 日本稱為逢魔之時, 而且的確這時間是在瑪那一天的循環周期中, 到達最大值的時候。

山坡不知傳來那時的鳥鴉啼叫的聲音, 有流狼狗的吠聲和應著, 西方燃起了火燒雲, 把體育館照得通紅。

「就係呢度。」

我拿出手機, 查看獵戶座最新的瑪那報告, 這附近瑪那值相當平穩。

「入去。」

推開玻璃門, 體育館特有的汗味和空氣清新劑的氣味撲面而來, 耳邊傳來運動鞋和體育館防滑地板磨擦而成的「吱吱」聲。

在這兒呢, 威SIR。

「威SIR。」我叫住了他。

「拜拜威SIR。」

「聽日見。」附近的學生離開, 只剩在收拾東西的他。

「你地係?」他回首看看我們, 「沈醫生? 咩事? 唔係楚楚佢有咩事呀嘛?」

我習慣性地挪後一步, 因為和人交涉不是討厭著人類的我所擅長的事。

白千雪搖搖頭:「佢冇事, 就黎可以用拐杖行路, 始終後生易復原。」

「啊, 咁就好。」

「威SIR, 溫可柔係邊度?」

「溫可柔? 佢走左啦。」

「咁快?」我看出了不對勁的地方, 「其他人依加先走Wor。」剛剛離去的幾個學生正圍在汽水機前考慮喝些甚麼。

「啊, 佢一向早走, 同埋今日早走唔止佢一個啦。問黎搞咩? 你識佢?」

「呃..」我為之語窒。

「鄭楚楚提起過佢。」

「哦, 佢兩個識既, 個日鄭楚楚出事跳樓都係溫可柔發現。」

等等。

...甚麼?!

「你講乜野話?!」

「佢同校工講啊, 溫可柔好女黎既, 又乖......」

不, 她是嗎? 她不是嗎? 為甚麼..這兩人原來有關嗎?!

這兒的內情, 恐怕比我們想像中更糟糕!

「佢行左咩方向。」我急問。

「沈醫生你點解想知?」威SIR開始警戒起來。

「佢有D唔妥, 碟仙單野未完!」我決定打破一點點法度, 說出一些事來換取信任, 「佢可能會死!」

「咁大獲? 佢去左地鐵站個邊!」

「千雪!」

「係!」我和二人馬上起跑, 結果威SIR竟然連東西也不理跟著我們來!

「喂你黎搞咩呀喂?!」

「學生有事老師點可以唔理!」

「千雪, 搞掂佢。」

白千雪念動咒語, 往地眉心一指!

「呵...欠...原來發夢啊...」他坐在地板上, 打起了呵欠, 看來白千雪這招的火候不錯。不過她忙了干涉閉路電視, 當然我已經擺平了那些玩意。

「依加點樣搵佢?」

「同佢一齊走既人會好危險。」我掏出一些畫上了咒語的手工紙, 飛快地摺成紙鶴, 「去啦!」

馬上空中刮起了怪風, 紙鶴看似是隨風飄揚, 其實是我是風力操縱著飛到空中, 然後我閉上眼--

鳥瞰開始!

我接受紙鶴「看到」的影像, 馬上就在體育館的後巷中看到了幾個學生, 其中一人, 紫色髮帶, 是她了!

「呢邊!」

就在我開眼中斷法術的一瞬間我看到了後巷多了個黑色人形。

糟了!

我與白千雪跑向後巷, 同時放出我唯二識得的結界之一: 全遮蔽-鏡迷宮!

歌訣唱完, 附近可以自由使用魔法, 這是所有魔法師入門必學的結界, 用作阻擋聲音影像動能, 還能備份現實時空結構甚麼的, 由於這是北斗會館的官方認證結界, 所以我們做的只是打開開關, 消耗的魔力也是直接由北斗會館提供。在我看來, 這是北斗會館監視魔法師們的手段, 因為只要展開這結界--他們就會知道!

看到了!

穿過結界, 馬上看到後巷中的情況--

「盾!」

黑色人形在後巷入口處撲向我們, 我連忙雙手結出手印交疊召出魔盾罩向我和白千雪, 那由煙凝結而成, 正在不斷翻滾沸騰如液態磁石的拳頭重劈在無形魔罩上--

物理攻擊!

然後, 我看清了那黑色人形的樣子--和溫可柔幾乎一模一樣!

說「幾乎」, 是因為她的五官長得和溫可柔一模一樣, 但是神情不一樣, 不只不一樣, 更是相反! 扭曲的五官燃燒著怒火, 咬牙切齒中呼著憎恨, 與溫文有禮的她完全相反!

「千雪!」

我解開魔盾, 交疊的雙手一揮, 把那溫可柔彈飛!

「胡吼!!」她咆哮一聲, 竟然蹬著牆身向我們再次飛來!

但--

「砰!」被我放出強化咒語的千雪向她猛揮一拳, 怪物與她雙拳互撼, 結果就是雙雙彈飛!

「佢有形?!」我扶住白千雪。

沒錯, 牠是有形之物!

起舞吧, 反瑪那!

反瑪那從我身邊揚起, 但是似乎沒有效果!

「點解無用既?!」白千雪知道我使出了反瑪那。

「記唔記得我講過木棍個比喻?佢就係條木棍!」

之前我這樣和白千雪解釋過: 反瑪那可以消去的是無形的魔法, 詛咒, 因合律等等, 但假如現在有一個魔法師憑空召喚一支木棍, 木棍就是木棍, 不是由瑪那組成, 所以反瑪那沒法直接抹消木棍, 只能阻止那魔法師召出更多木棍。

「咁點呀?! 得一條路咋Wor!」沒錯, 幾個學生就在後巷盡頭!

「吼! 吼!! 」怪物摔到地上稍稍失去了形體, 好像煙霧一樣, 但馬上又重振了旗鼓, 凝聚成人。

「當然, 萬物都有佢既弱點!」我結出手印, 低聲哼唱起咒文, 手背上的那個法陣正在皮膚脈絡間現形---

從那時起, 我就說過, 我要消去所有為禍人間的妖邪之物!

包括這種怪物!

法陣閃動光芒, 我以手印向正露出尖長利牙的溫可柔印去!

萬咒寂靜的休止符!

「呼--」我借來的世界修正力發揮作用, 怪物閃動一下就消失掉。

「嘩...」

「唔應該存在係呢個世界既野就應該消失。」我收起法陣, 如果白千雪觀察力夠, 她就可以看到法陣的核心部分就是樂譜上的「四分休止符」.....符號帶有魔法, 之前說過了的吧。

「好啦, 等陣再解釋, 去救佢班同.....」

在後巷盡頭, 同學們已經不見了。

只剩下躺在地上, 遍體鱗傷的溫可柔。

明明係有魔法的世界，反魔法應該係屈機的存在，但竟然會係被歧視的一群

制度暴力

我都係

好多故事入面識得反乜反物既人都俾人歧視

係咪大眾普遍都接受唔到同自己唔一樣既野

Push

出多d

「可柔!」

白千雪作勢想沖過去,我連忙拉住她:「小心, 隻野可以再出現。」

「哦..」

我和白千雪緩緩走過去, 直至可以清楚看到她的慘況。

「真係可憐。」她身上都是各種污垢和瘀傷, 校服也磨穿了幾處, 書包中的東西散落了一地, 不過沒有重傷, 她昏掉是因為其.他.原.因。

「依加點?」

我執起溫可柔的手冊, 上面有寫著地址:「先帶佢返屋企, 千雪, 你抱佢。我去截的士。」

「哦...」我放出強化咒語, 左手一揮以魔力把所有東西收入書包中再執起。

「今次多野煩。」放出了鏡迷宮結界, 馬上就會引來北斗會館的注意力, 特別是我作為解咒師, 先離開這兒吧。我消去鏡迷宮, 空中響起微微的玻璃碎裂聲音, 剛剛怪物蹬牆時弄碎的磚頭馬上還原, 好像沒事發生過一樣。

看來我們由一開始就猜錯, 有危險的人不是那些同學, 而是溫可柔。

溫可柔住在附近屋村的一個單位, 我們尾隨著一個回家的婦人順利的溜進了大堂, 這時間沒甚麼人, 我們很快就到達了她的家。拍門拍了半天, 沒人回應, 所以我們是用她書包中的鎖匙開門的, 感覺很古怪啊...

「沈醫生, 你係出面等啦。」

「嗯?」

「換衫呀! 人地女仔黎架!」

我冷笑一聲:「我係急症室有咩冇見過...」

「鄙視你啊, 沈醫生!」

「快。」

白千雪關上房門幫昏掉的溫可柔換掉校服, 我就坐在殘舊的沙發上呆著, 從剛剛起我一直施放著反瑪那, 不會再有甚麼問題的。

好像很久沒看手機了。

我掏出手機, 果然很多未讀訊息。我飛快地滑動一下, 都是和剛剛我展開結界有關的事, 這樣下去, 溫可柔馬上就會被北斗會館的人瞪上吧。

[阿然, 你無事呀嘛?] 連大人物施子雄也要來關心我。

[喂, 廢物, 快D覆機, 我聽子雄講你放左鏡迷宮。]連阿Jean也知道了

[阿然, 我收到有手足話你放左鏡迷宮? 咩事? 快D覆機!] 應該在工作中的古SIR也來問候。

鏡迷宮的意味就是即將會發生影響到現實的魔法事件, 身為解咒師的我放出可說是少之又少, 難怪眾人也大感奇怪。

[無事。]我簡單地在群組中說了一句, 然後準備回覆真正要回覆的人:獵戶座天文台。

[解咒師沈默然, 請盡快報告下午5時37分放出鏡迷宮的原因]

煩死了...

[路過發現現場存在非法召喚物, 具有單獨行動能力, 故進入交戰將其抹消, 未有造成傷害, 未有目擊者]

不用提到溫可柔。

房門發出「嘎~」一聲打開, 白千雪抱住校服扔到洗衣機旁的污衣籃:「搞掂。」

「做得好。」我輕拍千雪瀏海, 走到溫可柔房間中, 她已經醒來, 身上的傷口也被千雪包紮好, 看來她從馬姑娘那兒學來的護士技術沒有白學。

「沈醫生?」她已經醒來。

「你知唔知發生咩事?」

「無事呀..哈哈..可能練波太攰...」她苦笑坐起來。

「個D人, 點解要打你。」

「邊..邊有人呀, 我唔小心跌親咋嘛。」

「.......溫可柔, 你係咪有咩苦衷。」溫可柔竟然在偏袒著襲擊她的人, 這就是黑影襲擊我們, 而不是襲擊那群人的原因吧。相比起攻擊自己的同學隊友, 插手這事件的我們才是礙事的人, 這就是所謂的甚麼斯德哥爾摩症嗎?

「無。」溫可柔搖頭道。

真討厭啊, 人類。看著怪可憐卻幫著受襲者的她, 我不知為何產生一種噁心感。

「千雪, 幫我問夏夏呼, 條友一定查到一乾二淨。」

「係。」她走出睡房打電話。

「下一個問題, 黑影, 到底係咩, 佢同你一模一樣。」

「.....你地都睇到佢?」溫可柔的反應卻出乎意料。

「點解會睇唔到, 所有人都睇到。」

「唉。」溫可柔嘆一口氣, 「估唔到..會變成咁。」

「你最好解釋一下, 如果唔係之後既麻煩會更大。」我面色凝重, 因為我知道如果北斗會館手下的伐魔隊做事絕不會留情。

「我自細想像力都好好。」她指指牆邊的一行書架, 上面有一些粗糙的書, 作者都是溫可柔, 旁邊就是一些插畫和漫畫之類, 「鐘意寫下故仔, 畫下畫咁。個D係我寫完後自己印出黎留個記念既。」

「嗯, 所以呢?」

「沈醫生, 你知唔知咩叫幻人?」

「叮~噹~」門鈴這時突然響起。

「.......唔好出聲。」不會這樣快吧!

千雪放下電話從露台走回客廳中與我會合, 我向她放出強化咒語, 也結出法陣不管門後的是人是鬼也通通消去。

「師兄~~」

「砰砰砰!」一連串拍門聲。

甚麼嘛, 是鐘鈴啊。

我打開門, 果然她正在走廊中等著。

「你點解知道我係度....」

「你用完鏡迷宮後我叫左幫手追蹤左你地。」她作個鬼臉, 「你開門先啦。」

我拉開鐵閘, 鐘鈴走進溫可柔的家:「今日我去左北斗會館個圖書館到查資料, 西藏有一種古老魔法好似個日我地睇到既人影, 叫做幻人。」

「岩啦, 我地都講緊呢樣野。」我挪開身體, 令鐘鈴看到房間中的溫可柔。

「你地到底係....」

我放出間斷聲音的咒語:「溫可柔, 我地係魔法師--係黎幫你。」

幻人一字, 來自西藏藏傳佛教, 指「去創造」。簡單來說, 就是以強大的意念和想像力去具現化出一個生命體, 把幻想召喚到物理世界的魔法。而然, 創造出幻人的後果很多時都是被幻人反噬, 輕則幻人永遠變成實體逃掉, 重則奪去主人的生命。

而溫可柔的幻人, 就是她自己想像出來的分身。

一開始, 幻人作為她的幻想朋友存在著, 隨著溫可柔長大, 愈來愈強的想像力使幻人從一個概念變成有了仔細的外形, 甚至是人物設定等等, 而且通通以溫可柔自己作藍本。

「平日我只要一想像, 佢就會出現, 係講緊真係出現係物理世界中, 但今日好似唔太得。」

「未必。」我收起反瑪那, 因為我要更深入了解事件, 「你再試下?」

然後, 幻人就突然出現在我們面前!

「嘩!」

鐘鈴和白千雪嚇得怪叫一聲, 前者直接執起沙發上的咕臣作盾牌攔在幻人和自己中間, 而白千雪就是直接撲入我懷中把臉埋到我胸前。

「兩位, 放心...其實佢好多時都好乖架, 係..係....」

「係你驚個時佢就會保護你?」

「我...我唔想傷害任何人。」

難怪。

當溫可柔受傷害或感到不安時, 穩定的幻人就會變成怪物, 企圖保護溫可柔, 但溫可柔懦弱的不想傷害任何人, 結果發生了自己和自己的想像力對抗的畫面, 這就是剛剛她昏倒的原因。而在醫院那時, 她也正試圖控制幻人不要攻擊我們吧, 至於夏夏呼那次, 就顯示--

幻人失控了。

「如果佢地再欺凌你, 幻人遲早會失控殺死佢地。」

恐怕學校的那隻地縛靈, 就是看到了這些事吧, 因為當年是被人欺凌而自殺, 所以再次看到事件發生時就強行附上鄭楚楚的身想跳到樓下阻止, 結果忘了鄭楚楚是人不是鬼, 從二樓摔下當然會腳斷。

「咩..咩欺凌呀。」溫可柔笑道, 雙手一揮, 正在咬指甲幻人又再消失, 「我地無事Wor, 玩下啫嘛, 哈哈。」

「就係你呢種性格, 佢地先會得寸進尺。」

「冇..冇事Wor, 我地無問題。」

鐘鈴不明白我們在說甚麼, 只是她道:「可柔, 我地魔法師對呢D事好在意, 一黎幻人會傷到人, 二黎....其實按照魔法師既法度,我地依加就應該解決你。」

「下..?」

「幻人係具現而成既魔法生物, 咁落去佢好快就會完全脫離你既控制, 咁落去, 魔法師之中類似警察咁既人會黎對付你。而佢地恐怕..會令你再也沒法想像佢出黎。」

是相當殘忍的做法, 甚至, 會殺死她本體。

「我...我知道幻人唔應該存在, 但係...」

「其實你心底都想復仇, 想殺死欺凌你既人, 幻人只係呢種情緒既投射, 係咪?」我說穿她的心態, 這種軟弱的傢伙不敢出聲, 但其實心中正在敢怒不敢言, 幻人會出現就是因為這種矛盾吧, 所以溫可柔也矛盾地阻止自己想復仇的心態。

「唔係!」她極力否認, 幻人又閃現在客廳的角落, 正在向我咆哮, 「我..我唔係。」她一看到, 又是虛弱地收起幻人, 然後疲勞地躺回沙發上。

「我地係幫你架。」白千雪搭住溫可柔的手背, 「如果解決左佢地蝦你既事, 幻人應該就唔會再出現。」

「無用...根本無欺凌, 我無事, 我真係無事...」

我看看她身上的傷口, 覺得這傢伙已經沒救。

「換衫, 我地帶你去見一個人。」

「嗯?」

「我唔理你點, 你俾人打死又好, 總之, 有個人可以幫你封住幻人先, 我地唔可以俾你創造出既怪物通街走。」

這兒說的人, 就是結界師古SIR。

簡直係同成個魔法社會作對

推多D

明明要人幫又死唔要既人, 作為想幫佢既人都幾無奈

真 越講越躁底
但之後又會諗會唔會係自己多管閒事

唔仆街都唔會醒

你個名

申 o緊t

人少少講下個故
同之前唔同, 呢個故會係一氣呵成, 人物事件之間通通有關係, 而唔係XX篇, YY篇咁壁壘分明
另外因為反應係得咁, 唔會再作加長, 推完主線就會完, 請視呢個故為一套電影咁既長度, 預計完故我估大約係一個POST左右, 多謝

古SIR的工作時間和一般打工仔相差不遠, 現在這時間應該離開了機場回家, 但是今天的話...應該會和同事去喝上一杯吧。

「喂, 古SIR?」

「阿然? 點呀, 你放鏡迷宮搞咩呀?無野啦嘛?」

「冇, 喂我有野要你幫手, 依加得唔得。」

相約好了後我們馬上出發, 校園欺凌甚麼的是社工和學校的責任, 我們魔法師只要處理好自己的工作就可以了。

溫可柔換上短褲和外套, 穿上波鞋後的她似乎精神了不少。

古SIR明天後天也放假, 所以今天下班後果真去了Happy Hour, 地點是在東涌某酒吧, 因為他和結界師同事們都是在機場下班, 與急症室中的我們不同, 機場的結界師大約有10人左右, 除了出入境通道, 貨物, 禁區等等都有結界師把守。

「啊, 好肚餓啊師兄。」

我們也沒有吃晚飯呢。

「嗯...呢邊, 譚仔岩唔岩。」

「果然次次諗唔到食咩就譚仔啊。」鐘鈴鄙視著總結道。

「廢事諗。」

「唔去同古SIR一齊食? 酒吧都有野食架?」

我搖搖頭:「我唔想同個班人食。」

「個班人?」白千雪問道。

「記唔記得, 師兄係解咒師。」鐘鈴壓低聲量提醒道。

「哦, 係Wor...」

我冷笑道:「哼, 先唔係, 係我杯葛晒佢地!」

人類最討厭了。

這些事對溫可柔來說很難理解吧。路上, 白千雪也向往她解釋魔法社會的基本概念等等, 還好溫可柔喜歡寫作畫畫的同時也喜歡看書看電影, 所以有關的概念也吸收得相當快。

派出魔法師對人間的作者暗示灌輸這些概念到他們的作品中就是為了這種情況出現。

所以她也明白, 一但被北斗會館瞪上會有甚麼後果。

吃過了晚飯後我們再次出發, 很快就來到了相約的酒吧外, 這兒鄰近機場和迪士尼, 可以看到有為數不少的外國人, 當中更有下班的空姐空少甚至是機師。

而然, 我們還沒發現古SIR前, 他們早已瞪上了我們。

應該說, 瞪上溫可柔。

一接近酒吧, 幾個身著恤衫的人已經圍住我們。

「沈醫生....」溫可柔不安地牽著白千雪。

「唔使驚。呢附近無人會俾你傷到。」我早就看穿了。

我逆向詠唱咒文, 馬上我們看到附近的景色突然恍動了起來, 眼上的酒吧, 機師, 遊人, 車子通通在空中瓦解消去, 取而代之的是草叢和密林。

「咦?!」

「由剛才譚仔出黎, 我地已經走左入結界。不堪一擊啊」我對著草堆中的四個結界師冷笑道, 他們看著自己的結界煙散雲散, 又羞又怒, 荒野的樹影照在他們臉上更是滑稽。

「解咒師, 你到底帶住個咩人!」

「察覺到啦?」

「如果咁都察覺唔到, 我地就唔係結界師啦!」

看守香港邊緣的結界師, 除了魔法的造詣外, 索敵的能力也是比一般魔法師更為卓越,法眼也更為敏感, 正如入境處職員能一眼看穿販毒者心虛一樣。

「我係黎搵古SIR, 唔關你地事。」

「個女仔到底係咩事, 點可以俾佢同佢身上既野通街行!」

「我地黎搵古SIR就係為左呢件事, 走開!」

溫可柔好像受了點打擊, 被人視作怪物不好受吧。

「可柔, 唔使驚。」我安慰她道。

「解咒師,你憑咩命令我地!」

「咁你地想點。」我護住白千雪和溫可柔, 與鐘鈴一起把二人圍在身後。

「呢個女仔要交俾北斗會館處理, 邊個處理都好, 都唔輪到你, 解咒師!」

「...佢依加係我病人, 我作為醫生, 就要保護佢!」

「哼, 不知量力!」四角的結界師詠唱咒文, 馬上以我們為中心的一圈地面好像擴大了無限倍一樣, 白千雪向前沖刺, 地面卻如跑步機一樣往後滑動抵消。

「睇下係邊個不知量力。」我放出反瑪那和強化咒文, 馬上空間的景色震盪,地面從遠處拉回, 干涉空間深度的結界被我瞬間抹去, 然後白千雪躍出!

「哈!」她把一人摔飛, 沒想過我們可以彈指間就掙脫結界的結界師們大吃一驚, 連忙架起小型結界企圖擋住---

「砰!」第二個人被突進的白千雪一拳揍飛!

「點解..」他躺在地上流著鼻血想不透原因, 因為剛剛結出了手印後卻沒有任何事發生, 平時能撞下火車撞擊的保護結界這時連白千雪的一拳也擋不下!

「後面兩位, 準備好未? 好使出你地所有本事啦, 結界師!」我雙目放光, 沸騰的反瑪那消去附近所有瑪那, 現在站於那兒的只是兩個穿恤衫的公務員。

「你..你...!」魔法完全失效。

二人連忙逃跑, 但是--

「嘩!」被我解除所有魔法的兩個「普通人」在被我強化的白千雪面前連反擊的力量也沒有, 白千雪左右扯著二人腿間的皮帶舉到空中:「古SIR係邊!」

「黎..黎緊..到啦!」

遠方的樹林間閃過一下金光, 古SIR出現在空間的裂縫中:「搞咩呀你地...」

「放手! 放開我地!」平日威風的結界師被我消去魔法後如孩童一樣在空中踢腳掙扎。

「千雪, 放佢地落黎。」

白千雪放下二人, 剛剛被打倒的二人也狼狽地爬起來走到古SIR身邊指著我們:「佢地! 個女仔! 唔妥! 仲襲..襲擊我地!」

鐘鈴連忙解釋:「係佢地用結界困住我地在先!」

「好啦! 你四條廢物! 掉夠架未呀!」古SIR點煙喝斥四人, 「唔係成日話解咒師唔夠你地勁既咩, 俾人打到訓係度!你, 印乾D鼻血先講野!」

「我..我地...」

「我已經知道左大概, 個女仔無事, 你地返去先。真係...引開佢地使唔使引到咁遠, 阿然你又係, 附近乜魔法都用唔到, 我差D要跑過黎!」

我收起反瑪那沉著臉色道:「佢地郁手先。」

「佢地職業病姐。」古SIR手一揮, 附近的景色如漣漪地擴開模糊, 金色光影穩住後我們已身處於侯王宮前的草地, 「由頭講起, 但快, 我要返屋企湊女。」

「佢個名叫溫可柔。」我指指一直躲於我身後的她, 她害羞地點點頭。

把幻人的事解釋了一遍後, 古SIR道:「咁即係你唔想北斗會館插手?」

我接過他給我的香煙點燃吸了一口:「佢地既話, 就唔止係插手咁簡單。」

「嗯..都係, 溫小姐, 叫你幻人出黎我睇睇?」

沒有任何前兆, 黑色如煙似影的另一個溫可柔就出現在我們之間, 連古SIR也輕微一呆。

「的確....十幾年既想像力做到呢樣野唔出奇。但係如果佢變得有侵略性既話, 解決問題基本先係正路, 即係個D欺凌你既人。」

溫可柔大力搖頭:「無D咁既事, 我無被人蝦。」

她身上還貼著砂布的傷口說明了一切。

白千雪再次勸她:「一係我地出手? 我地可以詛咒佢地, 如果佢地就郁你就七孔流血爆頭而死咁!」

「千其唔好!!」溫可柔嚇得臉色發青。

我冷笑道:「無用, 溫可柔呢個人咁既性格, 一批人停左手只會有另一批人睇中佢, 轉校移民都無用。」

「可柔, 咁落去唔係辦法架, 一係你同威SIR講下?」白千雪真心為她著想。

「無用...無事發生...」

古SIR呼出一口煙, 還貼心的避免三個女生吸到二手煙以結界封住空中飄揚的煙霧:「 溫小姐你咁落去遲前會出事, 你依加係連自己都呃埋。」

「.....」溫可柔不回話, 古SIR看看我, 我也只能搖頭。

「我封住佢先啦。阿然。」

我亮出手背「萬咒寂靜的休止符」在空中一抹, 幻人馬上消失。

「攞你雙手出黎, 有D痛啊, 忍忍。」古SIR一邊念動歌咒, 一邊以煙蒂在溫可柔手背點上一下, 又叫她脫掉鞋襪在她腳跟上點上一下, 最後在她被長髮遮住的後頸上點上最後一下, 同時以手在空中握拳--

「搞掂。咁樣你就召喚唔到幻人....換句話說, 你最後還擊既手段都冇埋。」

「我先唔想..反擊。」矛盾地, 溫可柔說這句時是握緊雙拳, 青筋暴現。

結界的範圍大至可以罩住全香港, 小至這樣纏在一人身上。

「你諗你啦, 我又唔係你老豆。」古SIR說話時總是很有長輩的風範, 「阿然, 唔好消去佢OK?」

我苦笑道:「我依加無用緊反瑪那。」

這樣一來, 碟仙事件和由其引發的幻人事件到此完結了--吧。我一開始是如斯認為的。

古SIR作為結界師自然是精英, 他佈下的結界堅結至光是以反瑪那也沒法瞬間消去, 有效率的方法是要用我手背的休止符印去先能抹去, 所以溫可柔身上的幻人沒法再具現到物理世界中, 而且她把想像生物具現的能力也被封住。

直到那天。

丟架先啱呀
btw 百千雪好似無咩講過佢既格鬥能力
只係主角放左強化畀佢

其實解咒師咁勁, 點解會比其他人睇唔起

THX 呢個真心唔識寫

只係強化, 無咩招式經驗可言, 大力左快左咁解, 同埋法師唔識打肉搏戰是常識吧

其一,魔法社會追求既係更高既魔法造詣, 更大威力既魔法, 解咒師--特別係沈默然成個研究方向係成個大趨勢相反

其二, 解咒師大部分其實都係咒術師, 解咒只係兼職做下咁, 手法都係逆向詠唱, 利用象徵正義, 慈愛等宗教物品, 呢堆人都無咁嚴重, 唯獨是係沈默然係透過反瑪那, 世界修正力咁由根本上抹去魔法, 所以佢係最受人排斥

我覺得題材好好啊！

somehow否定魔法本身

Push
好睇

我都覺呀...

然後又唔合群

多謝大家, 終於20正皮...

支持支持

改改個po名會唔會好啲?

[魔幻急症室]撞鬼請去七號房
[魔幻急症室]解咒師與女助手

精簡啲?易記啲?

btw推推po

好好睇

又黎推post 支持
so far 覺得個古唔錯,
但可能係呢排連登太多呢類魔法古,
所以比較難吸引新讀者...

我都打錯字 白

btw 你要睇下魔法禁書目錄了

主角好似都係反魔法能力既法師+格鬥
利申未開始睇

但我睇你寫白千雪好似好有技巧咁
放左強化係可以禁住其他人黎打
可能因為目前為止對手都係用唔到強化同其他魔法既法師

但又同幾個大粒咁fd

唔小心入左黎，發覺又幾好睇

唔小心碌左個橙入黎 今晚有冇文啊

第三章: 靈點- 威SIR

又回到了七號房, 又回到急症室, 又回到了我這小小但卻滿意的日常。

「簡單黎講, 就係無得救。」我解開手中的法陣, 「你中既詛咒屬於最古老個種, 你去過外國?」

「啊...岩岩係澳洲返黎。」

這程度也不是結界師能處理的。

「唔使問, 你去左烏魯魯石, 而且犯左人地既禁忌啦? 爬上去個時不敬? 執左人地D石頭返黎? 定係禁地入面影相?」

烏魯魯位於澳洲中部, 是澳洲原居民的聖地, 而這兒也是世界上其中最大的一個靈點, 烏魯魯也帶著世界上數一數二強大的詛咒, 能與法老之墓等地匹敵強大的詛咒。

「..全部?」

我放下手中的筆記本, 瞪著這MK仔。

「嗯..」

白千雪看傻了眼:「竟然係全部...」

果然人類就是這樣討厭的生物。

「無得救, 你做定身後事啦。」

「嗚嗚嗚救下我啦醫生!!」

我冷冷看著他:「人地講到明, 唔好爬聖山, 唔好執走石頭, 唔好係禁地影相, 你做齊晒, 講真你架飛機唔係太平洋到掟落海已經算係福大命大!」我運起法眼再次確認, 這傢伙身上的詛咒強得前所未見!

「我知錯! 我知錯架啦!」

「無用! 你既詛咒係黎自聖地,魔力源頭係地球!我係呢邊解咒都無用, 除非我將成個地球既魔力都抹去啦!」

「咁咪得囉! 我俾錢你! 我俾錢你做!」

「唔係錢唔錢既問題, 你攞d錢去食餐好既安心上路做隻飽鬼啦!」

「......」看到這種不可一世的人哭喪著臉就是大快人心。

「沈醫生, 你就幫下佢啦。」白千雪幫他求情道。

「你有網上銀行?」我問MK仔。

「有...」

「同我捐左你銀行入面九成既錢俾慈善機構先。」

「九成!?咁多?!」

反正這種人的錢也是家人給的吧。

我怒瞪他一眼, 他連忙唯唯諾諾地以面容辨別登入網上銀行, 把九成的儲蓄轉帳到慈善機構中。

「叮咚~」轉帳完成。

「之後..點做?」

「第一, 刪除你相機, 手機, 雲端, Facebook, IG, Snapchat上所有既聖山同禁地既相。」

「係! 係!」

「第二, 將你偷返黎既石頭, 泥土, 所有由烏魯魯偷黎既野都寄返俾人地, 記得寄掛號, 唔係寄失左你就仆街。」

「知道!」

「最後, 寄石頭既包裹要連埋你親筆寫既道歉信, 要英文! 咁就應該唔會有事。」

「唔使施法, 驅邪個D...?」

「唔使, 唔會有人解到呢種詛咒, 只能按佢既因果律做。」

「...哼。」他不服氣的嗤之以鼻。

「你都係照做好D, 古老既詛咒好難搞...」白千雪對這種人還是這樣善良, 我就沒辨法了。

「嗯。」

「記好啦嘛?」

「記好...做咩?」

交換吧--現實與夢境。

我舉手指著他的眉心, 他白眼一反軟癱到輪椅上, 由白千雪推回外面, 到他醒來就只會記住在夢中得到了解除詛咒的啟示, 至於會不會做就要看他造化了。

又解決一單。

「師兄, 條友搞咩?」

「烏魯魯詛咒, 有冇聽過? 對聖山不敬者就會厄運連連。」

「嘩, 好恐怖...」

等白千雪回到七號房, 我再次向她解釋何謂靈點: 瑪那來自地球本身的能量, 魔法師利用飄揚於大氣中的魔力施放魔法。其中, 瑪那的流動被稱為靈脈, 龍脈, 而瑪那自然聚集的地點就被稱為龍穴, 風水寶地, 而魔法師稱為「靈點」, 而烏魯魯就是其中一個大型靈點, 澳洲原居民以其下咒, 詛咒不敬之人, 所以連我也沒法解開。

因為靈點瑪那濃度極高, 魔法威力也會更強, 甚至連普通人也會遇上怪事, 但大部分靈點都被用作宗教場所, 興建墓地, 教堂, 廟宇之類。

有魔法師研究出瑪那會影響人的精神, 但人的精神也會影響瑪那, 例如一個地方發生兇殺案, 人人對兇案現場產生恐懼, 以「信則有」原則來解釋, 那兒就會成為靈點, 瑪那向那兒聚集, 人就會更易遇上怪事, 而那兒的亡靈也會更活潑, 附近的遊魂也會聚集, 結果就變成鬧鬼地點。

「香港其中最大既一個靈點就係天壇大佛。」我開出網上地點, 「而世界最大既靈點就係耶路撒冷。」

「哦....」

「之間溫可柔間學校就係好例子, 個女仔自殺後, 個個都驚, 結果原來唔係靈點既學校就因為人而恐懼而成為靈點。直到時間過去, 人開始忘記自殺事件, 靈點就會消散。不過前面講既大佛同耶路撒冷都係自然而成, 所以即使...」

「咁樣可唔可以利用古SIR個種結界傳送靈點入面既瑪那俾遠方既魔法師用?」

「呃...」

我與鐘鈴相視而笑, 因為這正是北斗會館在做的事, 從香港各種傳送瑪那到總部。

「千雪, 你幾叻女。」身為高材生的鐘鈴稱讚她, 「獵戶座天文台同北斗會館都做緊類似既事。」

「哦?! 真係架?」

我點點頭:「不愧係我助手。」

「哼! 當初唔知邊個唔想我跟佢呢!」

還記恨到現在嗎?!

「聽日楚楚出院, 沈醫生....」白千雪看著我, 我明白了, 她是有求於我才故意挑起這事來說!

「你想點?」我用力一蹬, 有輪的辦公椅滑向遠方拉開我和白千雪的距離。

「我呀~ 人地呀~ 我呢~想同楚楚出院~ 咁佢又行動唔方便~ 如果有個靚仔醫生幫下手咁~你話會唔會幾好呢~」白千雪甜笑著逼近我。

「不了。」我斷言拒絕。

「楚楚屋企人唔得閒呀~黎啦~ 沈醫生~」

「咪煩我, 因為佢已經夠多蘇州屎。」

「車..咁我搵徐醫生...」

我大喝一聲:「你敢?!」

「你又唔黎!」

「黎! 我黎! 送佛送到----」

白千雪一把抱住我:「拿你話架!」

中計!

這女孩, 總是有方法對付我...

當值的一晚飛快地完結, 晚上至清晨除了一個神經病人被人當成中邪推進了七號房和喝醉後被山精惡作劇迷惑去了吃螺絲釘的人外沒甚麼特別事。

「行啦行啦!」

我向來接更的解咒師點點頭, 疲倦的跟著白千雪走, 果然通宵是年輕人的專利...

鄭楚楚父母又在上班, 在流感高峰期病房供不應求, 所以鄭楚楚只是回復到可以用拐杖走路的程度已經被病房醫生簽紙趕走。

而然, 溫可柔竟然也在。

「可柔?!」明顯白千雪也沒預計到, 「你係度既? 早晨!」

「早晨呀, 千雪。」溫可柔優雅地點點頭, 「始終都係我報警, 而且楚楚屋企人又唔得閒, 一個人出院好辛苦既。」

其實溫可柔是個心腸不錯的人。現在可是清晨呢, 但她已經換好了校裙, 在滿是病菌的病房中接鄭楚楚出院再上學。

「唔該晒師姐...」

「叫我可柔啦。」

「唔該晒可柔師姐...」

「呃..是但啦, 你企穩先。」溫可柔扶著正拿著拐杖的鄭楚楚。

我幫鄭楚楚背上背包和手提袋:「我幫佢搞出院D野。」這兒我用了一點點醫生的「特權」, 不過反正現在才是清晨, 其實不用也沒大分別。幫鄭楚楚一口氣付清了費用, 拿好了藥和各種文件後, 我和三人會合。

「我地Call左Uber架啦, 唔該晒你, 沈醫生。」

「嗯。」我點點頭。

「我返到屋企俾返錢你..」

我搖搖頭:「醫生特權, 唔使錢, 記得唔好同人講。」

「哦..」鄭楚楚呆一呆, 點頭道, 當然除了她外溫可柔和白千雪都知道我是在胡說八道。

Uber車子準時的在2分37秒後到達醫院門口, 七人車車門打開, 司機走下車道:「係你地Call左Uber? 咦, 可柔?!」

「好, 我要報警。」看到夏夏呼的我取出手機。

「喂唔好, 巧合! 完全係巧合!」

巧你個死人頭啊?!我差點就這樣罵出來, 這傢伙只是跟蹤吧! 絕對是在跟蹤溫可柔!

「唔該晒你呀夏夏呼~」溫可柔笑道。

「嘻, 我送佢返屋企先, 之後我地去食個早餐, 再送你返學好唔好?」

「坐私家車返學?」

「我又去。」我決定壞夏夏呼好事。

「嗄?!」

「沈醫生去既話我又去。」白千雪決定插一腳。

「嗄?!?!?!」夏夏咪絕望。

「大家一齊食早餐咪幾好~」溫可柔燦爛的笑道, 身後升起的太陽一時也為之遜色。

鄭楚楚的住所在醫院不遠處, 坐地鐵也只是幾個站, 夏夏呼在路上一直在與溫可柔說話, 她明顯看得出夏夏呼是喜歡自己, 但也沒有拒絕的一路和他聊。在女神面前, 比我還不善詞令的夏夏呼發揮得不錯, 我也不再戲弄他。在後座, 白千雪倚在我臂膊上睡覺, 至於鄭楚楚卻興奮地看著車外風景, 看來在醫院被關得太悶了吧。

「師姐, 你呢排..無事啦嘛?」

「嗯, 無事呀, 做咩?」

不, 她有事。

我早看到了, 溫可柔身上又多了幾處瘀青。

「無..無就好。」鄭楚楚記得最後的, 是在被地縛靈附身前一瞬間,看到被攻擊的溫可柔的那一幕吧。

有必要再和溫可柔談談。

唔啦, 重開既話好煩, 同埋故名都係個故既一部分, 呢個我好鐘意

依加選擇故多D

睇過, 興趣不大 除左炮姐

i mean 下一個post
不過咩決定我都支持

中左沉默既法師, 白千雪普攻都打死佢地

呢個會講

除左星期六外晚晚都有

唔知推唔推得完呢個POST呢

好啦咁我擺底啲橙

我出文算快同穩定啦
有冇巴打追過紫波D故

有啊 以前有睇 屌到唔想屌

我黎推爆你

希望樓主可以堅持唔好寫選擇故

追到棄左

今晚幾出定出左啦 岩岩比完賽未碌翻上去

只能保證唔寫甜故 選擇故係有諗過既

出完啦

你咁夜仲唔訓既

OT完要用下電腦平衡心理

你收幾點啊OT?

好好睇，推

九點幾

而家一點幾 就黎兩點

早啲訓啦Ching

不能自拔

#metoo

你都要早啲訓啊 我多野諗訓唔到

我攪亂左生理時鐘

我都亂鳩晒

小心身子 病左好hi麻煩

病左幾個月 已經長期係病既狀態

本身身體就己經麻煩

仲打緊機刷緊任

打咩機 求介紹

一齊玩brown dust

我係覺得...佢背景暫時始終都係普通女仔
啲法師都係男人黎架嘛
又唔係寄葉

正和那天一樣, 籃球練習完結溫可柔自己離開, 想避開隊友和同學, 結果又是被人在體育館外攔住, 拉進後巷教訓一頓離開。

而全程我都看在眼前。

我解開消強制進入盲點的咒語, 出現在溫可柔面前:「呢個就係你想要既結果?」

「沈醫生?!」她輕微吃了一驚。

「.......」我不發一言看著她, 等待她的回應。

「我無事。」溫可柔繫好淡紫色的髮帶, 手背也有兩道瘀青,「你點解係度?」

「事先聲明, 我對你既下場無興趣, 我由心底討厭住人類。」我走向她把滾到遠方的筆袋執起來, 「只係千雪佢唔放心你。」

「千雪啊...」

我取出藥水膠布和砂布:「企好。」

「一邊話自己無興趣, 但準備好晒呢D, 你係口硬心軟個D類型?」

我瞪她一眼,她吐個鬼臉閉上嘴巴。

「欺凌你既人, 其他人都叫佢做大家姐, 」我為她傷口消毒, 這程度的治療我還是會的, 「因為佢唔滿意你搶左佢隊長既位, 所以處處針對你, 即使你主動同威SIR講唔做隊長俾返佢都冇用。」

「.......你真係多事。」

「因為就黎係學界籃球盃既決賽, 大家姐同佢既黨羽都係陣中主力, 如果佢地受罰既話, 今年你地學校就唔使旨意有機會贏到, 而你今年中五, 下年要DSE, 今年就係你地最後既機會。呢個就係你一定唔出聲任佢地魚肉既原因。」我為她膝上的傷口貼上膠布。

「我...我唔係。你點知咁多野。」

「魔法既野你唔明架啦。」我以魔法二字把夏夏呼的調查, 威SIR的問話推諉掉。

「....總之, 我會努力撐到我地贏左冠軍之後。」溫可柔苦笑道, 接過我交給她的書包, 「佢地都係玩下既啫。」

「你咁樣只係沉醉於自己既悲劇浪漫主義之中。」我阻在她面前, 「佢地只會變本加厲...人就係咁, 見到可以恰既人而又唔會反擊, 佢地只會更過分, 而唔係收手。」

「...沈醫生, 唔關你事。」溫可柔臉色變得陰沉起來。

「敢對我發脾氣, 但唔敢向佢地還拖?」我冷笑道。

「我地學校今年一定要贏! 你識D咩啫!」

「停止自我犧牲既遊戲!」我喝道, 「咁落去下次佢地唔知會做咩! 」

「唔通我同威SIR講呀? 因為我一個搞到佢地落唔到場?! 搞到我地最後都贏唔到?! 」

「係!」我言詞中不帶一點含糊, 「犧牲左你, 咁既勝利有咩意義!」

「我唔會做罪人!」說罷, 視告發主力為罪人行為的她越過我的位置走出後巷, 果然是隊長級人馬, 過人的動作乾脆利落!

「你咁樣只係壓抑自己既怒火。」我轉身向著她的背影, 「為左學校既勝利只係你俾自己既藉口, 你只係想逃避。」明明被打的時候不發一言, 雙拳握得青筋暴現。

「逃避又好, 點都好, 我地學校贏到就得, 以大家姐佢地既實力, 今年我地學校一定會贏!」

「好, 咁我依加就去詛咒佢。」我裝出猙獰扭曲的假笑, 「佢老豆係開建築公司架嘛, 我就玩死佢全家!」

溫可柔呆一呆, 停下腳步:「沈醫生, 你唔會咁做。」

「你又知?」我身上閃動各種法陣的光芒。

「你係個好人--」她指指膝蓋上的藥水膠布, 「唔似我。」

溫可柔自認為壞人。

那次的交涉可以說是完全沒用, 當然出於北斗會館的法度我也沒可能去詛咒大家姐和她的家人。這是溫可柔自己選擇的道路, 總有一天她會後悔的。

「可柔。」我最後叫住她, 「如果佢地真係做出太過份既事, 就用佢。」我在她的中指指頭以自己的血畫下了一個符號--

那是「萬咒寂靜的休止符」, 一次性的。

符咒帶著古SIR的那個小玩意, 跟著血液滲入她的皮膚, 馬上法陣就消失無蹤, 只會在她需要的時候才會發動, 解開幻人的封印只是其一功能。

「呢個係..」

「只要你用中指壓向個日古SIR點既五點其一, 結界就會消去, 你就可以召出幻人。」

「點解你要教我?」

我....

「我擔心佢地會過左火位, 但係我最擔心既--係你高估左自己可以承受既限度。」

沒用的, 學校, 老師, 社工, 甚至我們魔法師也沒有解開這困境, 這個讓欺凌者登場贏下勝利和舉報欺凌者令學校落敗的矛盾, 只能靠這群年輕人自己去解決。

「我唔會有事。」她最後說下這句便拖著負傷的身體離開。

這天的黃昏, 特別蒼涼。

先是排斥-

接著是語言暴力-

然後是肢體暴力--

最後會是甚麼?

人類的醜惡, 深不見底, 比所有魔法神秘更難以莫測。

被我使開了的白千雪一見到我就在抗議, 說便利店根本沒有某討論區的帳號賣說我戲弄她, 但是她馬上看到我心情不好, 也乖乖閉上嘴巴。

「可柔佢無事?」

「無事, 自稱。」

晚飯的時候白千雪主動提起這事。

「自稱..?」

「依加D後生既思路愈黎愈難明啊。」我放下筷子道。

「個個大家姐, 我見過佢。」白千雪用手機點開Facebook的畫面, 「原來佢老豆就係起高鐵D建築商之一。」是大家姐和父親的合照。

「哦....」

「唔怪得咁目中無人啦。」白千雪生氣的說道, 「如果佢地再蝦可柔, 我可唔可以打佢地?」

「唔得。」我無奈的說道, 「再者, 溫可柔咁既性格, 去到邊都只會俾人蝦, 有時做人太好人係唔得。」

「即係..要做衰人?」

「又唔係啦。」我懶得解釋, 「根本上, 對住好人做好人無問題, 但對住衰人就要做更衰既人, 唔係受害既就只會係自己。」

「你咁教人架。」白千雪笑道, 「如果你做老師D學生真係死得。」

「哈, 學校教個D一向廢架啦。」

不過說起老師--

也許, 這事還有我能插手的地方, 在悲劇鑄成之前。

再說, 保護每一個學生本來就是老師的責任吧。

「千雪, 想唔想去搵下楚楚?」

「嗄?」白千雪以為自己聽錯了甚麼, 「沈醫生話咩?」

「你明明聽到。」

「去! 去呀!你想我做咩?」

我輕撫白千雪的劉海, 她享受的閉上眼, 我道:「有件事, 只有你做到。」

說的, 就是說服鄭楚楚向威SIR舉報的一事。

她當年就是看到了溫可柔被攻擊, 當年同樣被欺凌而自殺的地縛靈才附身, 再從二樓躍下想插手阻止, 結果就是她摔斷了雙腳送到急症室。

那麼, 只要她作為證人舉報的話, 那個大家姐就會受到相應的處罰。

我本來是這樣以為的。

「千雪~! 咦, 沈醫生?!」

我點點頭打招呼。

果然她的父母又在上班, 家中只有她一人在。

白千雪先是說些客氣話, 又套套近乎, 問候一下, 最後才說出我們的真正目的。溫可柔大概會恨透了我吧, 只要威SIR採取行動, 那麼這學校就不可能勝出校際籃球盃, 也是溫可柔最後有機會贏取的獎項。

但是, 這樣放任下去, 後果會很嚴重。

我知道溫可柔只是在壓抑自己, 欺騙自己, 一但球場完結, 溫可柔可以自由復仇的話, 到時她的怒心會變成物理世界中的幻想怪物, 把所有人撕碎。造成傷亡後, 北斗會館也會馬上派出伐魔隊前來討伐, 最後她的下場---

所以, 即使她會恨我, 我也要改寫這結局。

明日星期六, 停文一日

強化既野你唔明架啦

舉報欺凌者, 令學校輸波, 自己成為罪人
包庇欺凌者, 令學校贏波, 自己默默承受

無論點揀, 溫可柔注定要背負上既係..........星期日連載繼續

推

雖然今日無文
都入黎推下

今晩幾點？

留名g持 好睇

我沒有加入到交涉當中, 首先我討厭人類, 這種事實在麻煩死了, 再說白千雪雖比她年長, 但女生之間說話始終比較容易吧。

「但係...佢地係高年班師姐...」鄭楚楚自信不足。

「唔緊要架, 只要你講出黎就得。」

「唔怕我多事咩...」楚楚委屈地說道。

「點會, 你都係為左可柔好啫嘛。」

「我.....」

真麻煩, 中一生的證詞就不是證詞嗎? 有甚麼可怕。

「千雪姐姐, 你可唔可以同我一齊去? 去搵威SIR。」

白千雪高興的看著我笑一笑:「梗係得啦! 」

「真係冇問題..?」

她沒朋友就是因為這原因吧, 嚴重的自卑。

「無呀, 就咁約實你啦, 聽日我黎學校搵你。」

手機傳來一下震動--

[靈點更新-- ]

「好呀, 你地放左學....」

「唔好。」我道, 「楚楚, 聽日你唔好返學。」

「嗄?!」白千雪和鄭楚楚不解的看著我。

「學校唔安全。」我略略一提帶過。

就在剛剛獵戶座天文台發表了新的靈點列表, 有地方因為種種原因被剔出名單, 但是也有地方被新增, 其中包括的--正是那兒學校。

「無..無咩事呀嘛?」

我收起手機:「無事, 過一兩天就冇問題。」

特別是鄭楚楚, 她的竅主動開過給地縛靈, 雖說鐘鈴已經把竅封起來, 但是以防萬一, 未查清學校突然再次變成靈點前特別敏感的她還是先別給她到學校去。

「咁頭先既事....」

「我地睇下點, 可能我地去附近同威SIR傾, 放心啦, 學校個邊唔會有問題, 我可以開醫生紙俾你。記得, 唔好接近學校。」

「係..」

白千雪輕撫楚楚的瀏海:「唔使驚, 當係屋企HEA下啦, 你對腳未好返晒架, 仲痛唔痛?」

「少少啦, 千雪姐姐。」

「咁我地走啦, 你有冇飯食?」

「我會去煮, 晚晚都係咁架啦, 都慣。」楚楚苦笑道。

「你隻腳咁, 我煮俾你食啦。」

我喝道:「千其唔好!」

為了鄭楚楚的安危, 最後我叫了薄餅外賣。

-------

如之前所說, 這中學在十多年前曾經成為靈點, 原因是地縛靈因屋村童黨欺凌而上吊自殺, 因為眾人的恐懼, 使得瑪那聚集到學校附近而成為靈點。可是因為歲月過去, 事件被人遺忘, 現在學校中從當年教到現在的老師也只剩幾人, 學校也不再被列入靈點成為獵戶座的觀測對像。

為甚麼?現在卻...

[得閒食個飯?]短訊從M字額屏幕頂滑下。

「施子雄...」我看著聯絡人的名字, 感到不安。

「做咩?」

「子雄叫我去食飯。」

「好呀? 做咩唔去?」白千雪高興的說, 「你怕醜?」

「怕你個頭!」我輕叩坐在沙發上我旁邊的白千雪, 「佢呢D大粒野, 約親都無好事。」

「佢幾好人呀, 又靚仔, 又高職位, 又高, 又靚仔。」

「靚仔重覆左。」

「有咩?」

「嗯....」我沉思起來, 去還是不去, 這是個問題。

[好呀]

不是我回覆啊?!

「白千雪!」我瞪著用電腦網頁版幫我回覆的她道, 我就知道要改密碼!

「去啦, 你呀, 好意思話楚楚冇朋友, 你夠冇啦。」

這女生, 愈來愈囂張了!

「.....好囉。」

我的正職始終是解咒師, 沒有把急症室中的病人置之不理而跑去處理靈點甚麼的理由, 所以第二天我還是如期當值。

「無事啦。」反瑪那從那個中了降頭的人身上離去, 「返去抖幾日。」

「唔該醫生。」他點點頭後便離開, 還以為自己只是耳水不平衡之類。

病人離開了七號房後, 一個人走進來--

「阿然。」是施子雄。

「睇症啊, 隊長。」我警剔地看著他。

「施隊長?」鐘鈴和白千雪也是一下子認出了帥氣的他。

「Halo, 兩位小姐, 叫我子雄得啦。」

「係!」鐘鈴好像很高興的樣子。

「咁你今日咁錯盪黎有咩關照?」

施子雄帥氣的一笑, 露出雪白的笑容:「阿然, 我黎搵你食飯啫。唔使咁黑晒面。」

我看他是來者不善吧。

「沈醫生對個個都係咁架啦, 嘻嘻。」白千雪連忙幫我解釋道, 「行啦行啦, 咦, 但係依加清晨5點幾有咩野食?」

施子雄爽朗地說:「我知有間餐廳, 早餐相當唔錯。」

結果我們下班後就直接被帶到了施子雄口中說相.當.不.錯.的早餐店。

「M記? 認真?」

「薯餅全港數一數二, 黎, 我請。」

「香港有幾多間快餐店有薯餅....」

坐下後, 施子雄一直在發訊息, 直到我把凍奶茶吸乾發出「雪雪雪」的聲音後才放下手機, 卻還是不發一言。

「有野就講。」我看著他。

他用手機點開一張相片:「你識唔識呢個女仔。」

相片中不是別人, 而是溫可柔。

「見過一兩次咁。」

「係咁多?」

「係咁多。」我堅定地撒謊。

「佢..做咩?」白千雪小心翼翼地查問。

「按照報告, 個間中學發生地縛靈上身事件既時候, 係佢報警。」施子雄滑過一份文件, 「然後, 阿然放出鏡迷宮結界時, 佢又在場。」又滑過一份文件, 「再然後, 一個叫夏富既人被未知力量襲擊時, 佢又在場。」

糟了啊。

「再再然後, 結界師係東涌同阿然切磋鬥法個時, 佢又在場。」施子雄一對碧眼雙目如雷,炯炯有神, 「有冇咁巧合?」

「哈哈, 真係橋呀~」我假笑一聲試圖推諉過去, 但是連我自己也覺得很糟糕。

「而你, 通通在場, 沈默然。」施子雄看著我。

「.....我應該無解釋既義務? 我唔係伐魔隊既隊友, 唔係你手下。」

「阿然, 有咩事既, 我可以幫到你。我知道你對北斗會館有好大偏見, 但你家姐既事...」

「偏見?!」我怒喝一聲, 魔力失控爆發, 附近一個似乎剛剛下班的人手上的汽水「噗」一下變成水柱噴出。

「沈醫生, 冷靜D。」白千雪連忙用手摟住我膊臂。

「你好意思係我面前提我家姐?」

「你知道個時我地無得揀, 你家姐失控既魔力令你父母...........」

我瞪著他, 地上的杯蓋正在劇烈震動, 自己摺疊--

「睇黎OT得太耐...」打工仔呆呆看著汽水噴泉和杯蓋, 咬一下薯餅道。

「喂。」白千雪叫他, 他一回頭就被白千雪指眉心交換現實與夢境。

「好啦, 往事唔提。」施子雄揮揮手, 汽水, 杯蓋, 飲管飛到空中重組成汽水, 穩穩地回到那人手心, 「溫可柔間學校, 瑪那值尋日暴升到靈點級別, 你點睇。」

「哼!」我悶哼一下, 「你咁勁, 你查唔到?」

「查唔到, 我呢排..好忙。」

「高鐵D野?」

「嗯..係咁有工傷, 又要同班中國法師傾, 冇咩時間。」

「尋日我問過, 學校宣佈左鄭楚楚單野, 叫人唔好玩碟仙, 會精神錯亂。」

「係呀, 有咩問題。」

「問題就係, 個宣佈搞到有人搵返10幾年前隻地縛靈既事放上D乜鳩秘密Page, 於是D學生知道左, 再同今次單野連結, 恐懼再次咪再次漫延, 無咩事。」

「咁落去, 瑪那值變高, 地縛靈法力會增加, 恐怕會再出事。」施子雄定出結論, 「睇黎要認真伐魔一次。」

因為瑪那值上升, 那女鬼的元氣應該會加速回復吧, 接著女鬼變強, 學校鬧鬼, 人們更怕學校, 瑪那再變強....會變成惡性循環。

這樣的話, 只能現在就派出魂具使和驅魔師徹底斬掉她。

而溫可柔的事, 是凡人的責任, 由不著我管。

「咁你地搞。我無興趣。」

「你倒係參與得幾多啊...」施子雄撥動手上的文件。

「多事。」

「好啦, 伐魔既事我會同阿Jean搞, 你處理溫可柔, 我知道你有野暪住我, 但係你唔想講既, 我唔會逼你。」他用手拍拍我臂膊, 「因為我信你呢個朋友。」

「哼。」朋友? 他?

「千雪, 好好幫我睇住阿然, 唔好俾佢亂黎。」

「你就亂黎。」

「哈哈, 好啦, 個濕鳩梅會長又叫我去開會, 有咩消息我再搵你地。」

「拜拜~~」

看到突然這樣有禮, 甚至比對我還有禮的白千雪, 我還是瞪她一眼。

睡了一覺後是下午三時左右, 我從床上坐起來, 感覺好像有點頭痛, 似乎又夢到了我姐姐當年的事。真是的,給那混帳提了一提就回想起, 真是糟糕。

不能在學校行動呢, 雖說因為舊事被重提而重新成為靈點的學校中, 所有魔法和亡魂都會被強化, 但是那兒正被獵戶座天文台密切觀測著, 我可不想被那群精英監視著。

「千雪, 唔好一邊刷牙一邊玩電話。」睡眼惺忪的她含著牙刷滑著手機。

「個學校秘密網猛料呀沈醫生。」她吐出牙膏, 還滴到身上。

「你睇你...」我從床上站起來撕下紙巾為白千雪抹去胸前的泡沫。

「原來個個都唔知學校死過人Wor.」手機的光倒映在白千雪的瞳孔上。

「真八掛...」

「呢D叫情報收集~你睇, 連死個個女仔班相都有....沈醫生..沈醫生!!!」

「點呀, 因住食左支牙刷呀你。」

白千雪吐出所有牙膏,朗乾淨嘴巴飛奔過來:「你睇! 呢個! 呢個人!!」

我的視線順著白千雪指向的地方一看, 是一張相當殘舊的班相, 相中人都是十多年前的學生, 現在恐怕已經是社會上的中產吧。按文字描述, 紅圈中的人就是現在的地縛靈, 所以呢?

「做咩? 幾靚仔呀, 不過依加應該成左家立左室...」那是一個男學生, 身形有點發福。

「你認唔出咩?! 威SIR呀! 佢係威SIR呀! 威SIR當年都係讀呢件學校, 係隻地縛靈既同班同學呀!!」

這下真是活見鬼了!

我揉揉眼垢, 再用手指點在屏幕上拉大影像, 那人雖然胖了點, 頭髮多了點, 又白晢了點, 但是那人的確是威SIR!

威sir當年有份恰地縛靈？

點會冇

下回分解

威sir係同學咁明知有地縛靈都唔處理

9成

佢唔知 碟仙上身對普通人 (包括威SIR)黎講只係一件事, 係沈醫生佢地先知到咁清楚

好好睇 等你再岀文

蔓延呀巴打

HEY

十四年前--

「喂你地有冇睇丁利華單野?」

「有呀有呀! 好得人驚呀!」

「我媽咪都叫我呢排唔好去行山....」

當年丁利華於西貢結界中失蹤的事可說是轟動全港, 經過電視與新聞大肆渲染下, 連這種屋村學校的學生也討論起這事件。而然, 傅嘉琪在班上七嘴八舌的討論中, 更顯得孤立。

她眼中, 只看著那個姓韋的同班同學, 也是將在十四年後於這學校成為老師的人。

今天的他...還是這樣帥呢。

「嗯?」那時被叫作阿威的威SIR, 發現到自己正被熱切的眼神掃射, 回頭一看, 只看到正狼狽地移開眼神, 又忍不住偷看回來的傅嘉琪。

「早晨。」阿威友誼地點點頭道。

「呀!」傅嘉琪大吃一驚, 連忙回話, 「早早早早早早晨!」

上課鐘聲打響, 連臨門一腳才撞回學校的人也跑回班房後, 班主任才懶洋洋地走進班房。

「好啦...科長收功課, 自己睇書, 抄功課唔好咁明顯, 呵欠....」班主任坐下到位子上, 放下罐裝咖啡操作著電腦, 電腦上Window XP的經典桌布在眼鏡上倒映著綠色的光暈。

「傳嘉琪, 作文呢?」阿威身為中文科科長走到她的位置前追收功課。

「係, 係度!」她掏出淺黃式, 密密麻麻寫了字的作文紙, 紙上還有淡淡香味墨水筆的香氣飄揚。

「做咩岩岩唔傳出黎...」

因為她是故意想阿威走近自己的-- 傅嘉琪自然沒有說出。

「唔記得左呀哈哈, 係呢, 你...你知唔知聽日迪士尼開?」

「嗯? 知啊。」阿威把作文紙放到下方厚厚的作文上, 再次點算。

「你..你鐘唔鐘意迪士尼?」

阿威注心地點數:「廿九, 三十, 三一, 三二, 今日個肥仔冇返, 眼鏡妹都冇返, 齊數...迪士尼?做咩啊?咩迪士尼?」

「呃..呃都係冇野啦!」傅嘉琪把櫃筒中迪士尼開幕日的門票塞到盡頭。

有些事情, 機會只有一次。

命運就是如此諷刺。

但是我們不可以將任何事推到命運上, 以命運二字解釋森羅萬象。

因為我們的現在, 是基於我們的選擇而成。

如果在某個時刻, 多問一句, 某人的命運會不會從此改寫?

----------------------------------

「傅嘉琪。」班主任在教員室外道, 「新學期岩岩開始已經係咁, 如果轉校可以改變到情況既, 我地真係可以幫你。」

她拉拉冷衫好像想蓋著手上甚麼傷痕似的道:「唔..唔使, 我冇事..我好鐘意呢間學校。」

說謊--

為甚麼, 受到這樣的欺凌, 她也不轉校?

論成績操行, 她絕對不會有問題, 新學期才剛開始, 轉校也不會帶來甚麼大影響, 她為甚麼不願意轉校, 遠離那群人?

學校能做的, 實在有限, 明明轉校是最佳選擇---

班主任不明白。

「阿威, 黎左啦? 幫我攞疊簿, 好重啊睇住!」

「哈, 冇問題啦。」身材高大, 不知是壯還是胖的阿威輕易地抬起默書簿, 但他想著的是剛剛和自己交錯而過, 傅嘉琪的表情--

絕望, 卻帶點喜悅。

沒法理解--

「新學期岩岩開始已經係咁....」

「.....如果轉校可以改變到情況既, 我地真係可以幫你。」

「唔..唔使...」

「我冇事.....我好鐘意呢間學校。」

無意間聽到的兩句話, 在阿威腦中重放了無數次。

終於--

「呼-」躺在沙發上的阿威坐起來, 掏出帥氣的旋蓋手機, 手機屏幕轉動甩出亮起, 他輸入傅嘉琪家中的電話號碼, 隨著每一下嘟-嘟-聲, 他卻不知為甚麼緊張了起來。

「喂? 我想搵傅嘉琪。」

「嘉琪啊...你等等。」

聲音變得遙遠, 接著又變近, 但是阿威第一下聽到的是抽泣的聲音。

「喂?」

「嘉琪? 你喊緊?」

「嘩!!」對面電話傳來一下驚呼聲, 接著是電話撞到地上的砰一聲, 一陣雜聲後才傅嘉琪才說話, 「係! 係我! 」

「呃..你冇事呀嘛?」

「無呀, 做做咩事?」

「你....」

約她出來吧。

她一定是陷入了某些麻煩中, 身為同學去關心, 絕對正常, 才沒有一點非份之想!

「你今日, 去教員室搞咩?」

「無野呀, 去傾D野啫, 無事, 我唔會走。」

「如果有咩事要幫手, 記得同我講。」

「...係。」再次傳來抽泣聲, 但卻感到聲音中帶著喜悅。

約她出來, 光是靠電話沒法做到任何事, 幫到任何人。

所以--

「咁好啦, 唔阻你啦, 聽日見。」

「聽日見。」

廢物。

阿威這樣罵了自己, 一邊用頭狂撞被子, 一邊後悔了一整晚, 但還是糊里糊塗的睡著了。

又過了兩個月, 電視播放著世貿會議, 韓國農物舉盾衝擊的畫面, 阿威全家人也目不轉晴地看著電視上空無一人的會展街頭,這如電影一樣的畫面實在搶眼, 但只有他沒有把精神投放於電視畫面。

這兩個月, 傅嘉琪的變化他通通看在眼內。

先不說精神愈來愈差, 她的打扮也愈來愈..奇怪? 由不喜歡穿冷衫變成整天穿著冷衫, 接著又永遠帶著口罩, 他連傳嘉琪的樣子也快要忘掉了, 午飯時間總之急步的自己跑掉, 有一次收功課時他看到傳嘉琪手上還多了幾道割痕, 嚇得她連忙拉著冷衫袖蓋著。後來連校裙也不敢再穿, 只穿運動服, 而且, 傳嘉琪的字愈來愈醜, 作文字也不少些好像被水泡過似的,到底是....

下次, 下次一定要問清楚。

下次, 下次一定要關心她。

下次...下次...

下次...

但他沒想到那次見到傅嘉琪, 竟然是最後一次。

「阿威。」

「啊, 你今日有返學呀?」體育課在操場上, 所以阿威從士多房取來了籃球。

「嗯..想返一返黎。」

「你著得..幾紅。」阿威看著身穿紅外套的她, 胸前還掛著「訪客」二字的膠板。

「阿威。」

「....做咩?」

「無事。」傳嘉琪搖搖頭。

「咁, 聽日見? 你幾時會返學?」

「唔知呢, 哈哈。」傅嘉琪笑容慘白。

「阿威。」

冷不勝防地, 傅嘉琪抬高腳跟,輕輕一吻到他的臉上。

「嗄?!」

「好啦, 拜拜。」那是阿威見過最複雜的表情。

「哦..拜...拜。」但是傳嘉琪走的方向, 是學校。

下次吧, 下次一定要好好和她談。

但願--還有下一次。

放學後, 某班房傳出最淒厲的尖叫聲。

再沒有下一次了。
-------------

鄭楚楚說出了事件的原委後, 威SIR流下了男兒淚, 口中說出往事是關於那個再沒有的「下次」。那天, 傅嘉琪以自己的死完成了復仇, 但是---

「旁觀者, 同樣有罪!!就同我一樣!!」威SIR激動起來, 「鄭楚楚, 點解你唔早D講!」

當天在醫院聽到事件與欺凌問題有關的時候, 威SIR的反應我就覺得奇怪。

「我..我唔敢...」

「唔敢?! 有時唔敢, 就會害死人! 害死某個就係你面前求救既人!!」

白千雪連忙抱住鄭楚楚:「威SIR! 你嚇到佢啦!」

「我..對唔住, 鄭楚楚, 我激動左少少..」

「唔緊要..」

「依加溫可柔就係一模一樣, 善良既人係你間學校真係辛苦啊。」我忍不住窒他一句。

「唔一樣。」威SIR霍地站起來, 「今次, 我一定..一定...」

今次嗎?

「排斥, 語言暴力, 肢體暴力, 之後會係咩?」我看著威SIR, 「岩岩你話傅嘉琪突然唔敢穿裙, 老實講, 我有種好唔掂既想像。」

超糟糕的想像。

對少女來說, 能完全毀滅她所有意志的方法, 有一個。

如果是真的, 那幾人即使得了精神病, 又不夠, 地獄的最盡頭才是她們應該待的地方。

「今日,係籃球隊比賽前最後既練習。」威SIR道, 「今次完左後, 我會好好同溫可柔同大家姐傾下。」

現在我們的位置是體育館, 剛剛最後一節課是某班級的體育課, 威SIR下課後就在這兒被我們截著, 鄭楚楚說出一切, 我也說破他認識傅嘉琪, 但是沒想到他才不只是「認識」。

他有份害死傅嘉琪。

「傾係無用。」不能暴露魔法的我只能這樣說明, 「溫可柔手上有某種強力武器, 你當佢係空手道大師啦, 佢依加唔反抗只係因為佢顧及學校既榮譽, 如果比賽完左佢可以無後顧之憂復仇既話, 死既, 會係大家姐同佢班人。」

「...咁樣..」

「佢唔係傅嘉琪, 唔好將死人投射係佢身上, 真正有危險既係大家姐, 同埋....溫可柔會成為殺人犯, 咁佢就玩撚完, 因為衰人而越過一線, 賠上自己既人生。」

「好啦, 至少唔好俾佢地同場先!」

「威SIR~」籃球隊的隊員從學校來到了體育館,向威SIR揮手打招呼。

「個個就係大家姐...」鄭楚楚指指其中一個女生, 她一頭短髮, 皮膚是如小麥一樣健康, 笑容算是燦爛, 沒想到是金玉其外。

「溫可柔呢?」突然, 威SIR發現少了一人。

「唔知啊~」

「岩岩係學校重見到佢架WOR~」

「係咪去左蛇王呀!哈哈哈!!」

「似啦!!」

絕對有事發生了。她可是承受著同學的暴力對待也要為球賽出力的, 沒可能在中途跑掉!

「千雪, 去搵下佢。」我交給她寫了咒語的紙鶴, 她扶楚楚在體育館的膠凳坐下後, 馬上跑到戶外。

然而--我聽到了大家姐說了一句話!

「話左, 佢黎一次就同佢玩一次架啦!」

這傢伙!

為了不給搶掉自己隊友位置的溫可柔來, 到底幹了甚麼!

黎到50正皮, 多謝大家。
個故好睇, 有人欣賞, 我故然開心, 當然反應冇預期咁好, 但係我的確寫緊自己鐘意既故, 我自己寫得開心, 又有人睇得開心, 咁我就會寫落去, 多謝一路支持

屌 欺凌必須死 好嬲嬲

AGGER

今星期節奏會快D

漫延 蔓延唔識分

個故嘅發展幾好,繼續加油呀!!

正呀

支持樓主

留名支持 原本係cd-rom特登開個account留言

還沒查明溫可柔的下落, 但我就馬上知道事態正在劇變, 因為一些疙瘩從我身上散開, 這說明了某個我設下的符咒被發動, 瑪那流出轉變成魔法效果: 「世界修正」, 而被修正力抹消的正是古SIR的結界!

是那個我的溫可柔解除結界用的「萬咒寂靜的休止符」!

我連忙往外跑去, 留下威SIR在身後, 手機震動, 我掏出耳機塞到耳中接聽--

「阿然! 結界被解開左!」古SIR的聲音有點急燥。

「係啊! 快D過黎!」我給了他體育館的地址, 一抬頭就看到了---

「吼啊!!」

空中響起的是少女的尖叫, 帶著絕望, 悲憤的尖叫, 但是最為激昂的是憤怒的咆哮!

「殺左你地就唔會影響場波!!」

黑色煙霧從四方八面出現, 先是聲音, 接著地面出現影子, 最後黑如墨水的煙霧從溫可柔的想像世界具現到物理世界中, 煙霧往後巷出口集結, 站在那兒的是幾個正逃命的大漢, 以及站在那兒衣衫有點不整的溫可柔!

「鬼呀! 鬼呀!!」

「只要係你地就唔緊要, 殺左你地都唔緊要!!」

溫可柔雙瞳變黑, 高舉雙手好像在操縱著無形的力量, 而那無形的力量正在變成有形之物, 殺氣騰騰的站在溫可柔身前!其中一個人已經逃不掉, 被幻人捉住了腳拖在地上!

[ 警告: 強烈瑪那波動, 座標...]

晚了, 獵戶座天文台已經馬上觀察到異常!

「可柔!!停啊!!」我向著漆黑漩渦中間的溫可柔大叫, 她只看看我, 沒有撤去幻人的打算。

「可柔, 唔好因為D仆街搞到自己無得返轉頭呀!!」白千雪也不敢接近正漩渦中間的溫可柔。

「死啦--!! 死啦---!!」全身沸騰黑色的幻人以溫可柔的聲線咆哮道。

那個會去接不太熟的師妹出院的溫可柔, 那個即使怕著也不給幻人傷害我們的溫可柔...竟然...

金光閃動, 結界師古SIR使出那時扭曲空間的上乘結界閃現到漩渦的對面, 向來與他有點默契的我馬上明白--

雙重結界!

全遮蔽-鏡迷宮!!

結界以我倆為圓心展開, 重疊的橄欖形部分將會成為兩倍強力的結界!

我與古SIR同時展開北斗會館用的結界, 我與古SIR的上空同時爆開玻璃碎裂的聲音, 現實被備份出副本, 幻人與溫可柔同樣被困於結界內, 暫時沒法對物理世界造成破壞---

除了所有生物。

生死是宇宙間的最高定律, 沒有魔法可以扭曲, 如果那些人在這兒被幻人所殺, 那麼....

召喚已經完結, 幻人再次從幻想中具現, 光靠反瑪那沒法消去已經是物理形式的幻人。這次的幻人不但外形更穩定, 而且體形更巨大, 更清晰, 所以我們也看到那扭曲的表情---與溫可柔本體一模一樣!

「同.我.死!!」

「啊啊啊---!」那人被幻人捉住雙腳, 一手活生生扯掉右腳再重重擲出, 在空中噴出血霧!

「千雪!」強化!

白千雪人影恍動往前飛奔, 雙腳蹬牆到空中接著那人著地, 他鮮血湧了一地, 早已昏去, 不知是嚇昏還是失血過多!

「同我死! 同我死! 通通同我死!!」

幻人的身軀沸騰, 向白千雪和跑向她的幾個大漢沖去!

古SIR飛身躍到幾人前面, 雙手於空中一抹, 馬上空氣被凝固成牆, 幻人揮出沸騰的拳頭與結界對轟!

「砰!」空氣爆炸, 幻人被擋在結界外頭!

「消失啦!」

萬咒寂靜的休止咒!

我手背閃爍法陣穿過魔盾向幻人印去!世界修正力集中作用在這區域, 幻人全身震動消失, 但是--

「呀!!」

馬上新的幻人出現在背後!

糟了!

「砰!」

「好在啫!」古SIR握拳催動魔力強化魔盾, 無形球形屏障把我們包圍, 為我們擋下了背後的一擊!看來是因為幻人來自於溫可柔, 只消去現界的幻人而不對付本體, 作為本體的溫可柔馬上就想像出新的幻人!

休止符可不止近距離! 我哼唱咒語, 使法陣在空中以金色線條成形推向幻人, 幻人閃爍一下馬上消失, 但是!

「砰!」

「嗚..」古SIR雙手閃動光芒, 好不容易所召出第三次魔盾擋開幻人!

「沈醫生, 佢唔得啦!!」白千雪探那被活生生扯斷一腳那人的脈搏, 這失血量的話---

「唔可以俾佢死!」如果他死了, 溫可柔就是殺人犯, 沒人能保住她!

「阿然! 送佢地走!」

「好主意!」我雙手結出手印, 正閃爍變幻不定, 結界邊緣傳出密集的玻璃碎裂聲, 好像千萬片玻璃化成琉璃碎甩下的聲音!

「千雪, 帶佢地由個度走, 我地拖住佢!」

「唔好傷害可柔, 佢係好人黎架!」白千雪到這時侯, 還是這樣的善良。

也許溫可柔本來是個好人。

但很遺憾, 人是會變的, 特別是被世界虐待折磨的好人--

「快D!」

幻人放棄我們這邊的魔盾, 融化於地表上變成一團黑煙捲向白千雪!

「咪使旨意!」我雙手結印交錯, 空中閃現多個休止符, 召來世界的修正力, 只要幻人一接近附近的空間就會還原成世界的原始狀態, 沒法接近白千雪半步!

「阻住晒!!」溫可柔怒道。

「唔好意思啊, 防禦性既魔法正係我既強項。」白千雪帶著那個連褲子還沒穿好的傢伙離開鏡迷宮, 古SIR馬上以手印在空中一拉, 結界邊緣應聲再次破碎, 鏡迷宮再度成形。

「你知唔知佢地頭先想做咩!! 你知唔知佢地想對我做咩!!」她是哭著的。

幻人爆發, 黑煙化成一道道煙柱沖向休止符, 但通通被消去, 我雙手結出手印揚到空中, 閃爍金光的休止符包圍溫可柔, 如籠牢一樣把她困死。

具現系魔法, 施放速度大約是一秒, 瑪那消耗值非常低, 施法代價不是一般常見看魔力, 而是自己的想像力與精神力, 具現距離大約是25米, 具現後視為正常軀體, 所以消耗瑪那量亦比較低, 只有作出大動作或者是改變狀態時才需要消耗瑪那......這名為幻人的魔法大概就是這樣。

「溫小姐, 你冷靜D, 我地係黎幫你!」

「無人幫到我! 點解佢地個個都要咁對我!」

「可柔, 你唔係咁殘忍既人黎, 收手啦!」

「咁點解佢地要咁殘忍對我!!」她指著胸前被拉開的鈕扣。

「我地一定會保護你, 你唔使靠你想像出黎既朋友!」白千雪希望我們能拯救她, 威SIR希望我們能拯救她, 鄭楚楚希望我們能拯救她.. 一定要把她拉回這一邊!

從怪物一邊拉回作為人類的這一邊!

「我本來可以保護自己! 只係我唔想傷到任何人, 但佢地, 但佢地係都要逼我!!」

休止符收窄, 把溫可柔與幻人團團圍住, 到此為止了。

「可柔, 唔好俾憤怒遮住你對眼, 記返起自己本來係點既人!」

「我....」

古SIR想動手, 但是被我消去了他的魔法。

「阿然你搞咩?!」

「如果佢唔係真心諗通, 件事唔會解決到!」

「沈醫生, 我...本來就係衰人。」溫可柔幽幽道。

我斷言否定:「你唔係, 你對所有人既關心都係出於本心, 依加返轉頭仲未遲!」

「對唔住。」

突然--一陣拳風從右面刮來!!

「砰!」

一記重拳把古SIR連我打飛, 我們離地飛摔到幾米外, 就在要著地時--

「沈醫生!」白千雪及時回來, 出現在眼前穩穩接著我!

「咳..點會..」

溫可柔身邊, 出現第二個幻人。

接著, 第三個, 第四個, 第五個, 第六個, 計上溫可柔, 整整有七個人同時在鏡迷宮中!

「似乎我想像出佢地既位置, 佢地就會出現。」溫可柔也很吃驚自己的能力, 「不論係圈外, 但圈內。」

從一開始召喚幻人就沒有空間關係嗎?

「可柔, 求下你, 返轉頭啦。」白千雪雙手發出強化的光暈, 站於溫可柔與我之間, 不, 她不是對手!

「我會等籃球決賽完左先殺佢地。」幻人兵團組成防線擋在溫可柔面前, 全身痛楚的我正在重整旗鼓想站起來, 只要我和古SIR還活著,這結界就不會被人從內擊破, 只要結界還維持著, 多少幻人也沒法逃出去!

「唔係, 到此為止。」我哼唱咒文, 「我唔可以再俾你錯落去。」

溫可柔傷心地說:「錯既從來都唔係我! 我咩都冇做錯! 佢地郁手在先, 佢地仲..仲想...!」

「妖女, 今日我地就係度收你皮!!」古SIR也掙扎站起來, 空間開始扭曲破碎, 這傢伙打算直接砍開空間嗎?!

「我唔係咩魔法師, 但係我既憤怒唔會輸俾你地!!」

六個幻人雙拳噴出紫黑色的火焰, 火舌從指間吐出, 各自從左, 右, 空中, 攻向我們!

「砰隆!!」

憑想像轉化成物理攻擊, 太犯規了! 面對這樣巨大的衝擊, 古SIR另邊的魔盾破碎,還好古SIR身上有「反轉」的自保結界, 古SIR與幻人同時各自飛出,而於我們這邊, 我當然是以休止符消去幻人的存在!

「點解你要幫個班衰人!」

「我地係幫緊你! 可柔!」白千雪痛心的叫道, 「唔好咁啦!」

「千雪!你唔會明白我!唔好逼我傷害你! 唔!! 好!! 阻!! 我!!」

正當我們準備已溫可柔戰至你死我活時, 空氣中突然響起玻璃破裂的聲音, 結界外破裂的風景重組, 顯示鏡迷宮解除了!!

為甚麼..

「我地走!!」三個幻人「呼呼呼」地結聚成一個近有三米高的巨人, 抬起溫可柔到臂膊上, 往斜坡的樹林方向一躍消失不見!

「等等! 可柔!!」

最激動的卻是白千雪, 雙眼閃爍淚光的她叫不住溫可柔, 只能看著她飛身躍到空中消失不見。

「嘁! 妖女!」負責在結界看守, 不擅長節奏這樣高速戰鬥的古SIR站起來, 身上因為重重結界而分毫無損的他怒道, 「咪俾我捉到佢!」

沒想到, 她的怨恨如此深, 雖說還有很多限制, 但這這程度的具現魔法, 已經是相當叫人吃驚。

「條友點?」我還是擔心那人生死。

「白車黎緊, 啊, 到啦!」

白車的警笛聲從遠至近傳來, 威SIR一邊說沒事沒事別看了趕學生回室內, 一邊憂心的用視線掃視外頭, 想找到正「失蹤」的溫可柔。

但是, 現在要應付的不是這些事, 而是他們---

「終於都係出左事啦, 阿然。」施子雄與身後幾個穿繡著暗花的深紅色大衣的人出現。

北斗會館, 伐魔隊!

正評

訓

兩點幾真係太夜
btw

到底係作者文筆好咗定我領悟力問題
呢個故比上一個故個畫面更加出

可柔係可憐的，想老強就必須死啦！

明呀溫可柔點解咁嬲...
籃球隊班仆街真心抵死

應該係你想像力豐富左同埋貼近代多左

我會視為自己文筆好左欣然接受

今星期有事做, 停文日改為星期五晚, 星期六將正常出文

ok

整齊得連步伐也幾乎一致的伐魔隊走向我們, 我踏前一步護住白千雪:「咁人齊啊。」

符咒師, 元素師, 魂具使, 陰陽師, 魔偶師.....人才濟濟, 北斗會館的皇牌, 伐魔隊第一分隊在施子雄的帶領下包圍我們。

「唔好講咁多, 溫可柔係邊。」

「....我都唔知。」

「古SIR?」

「走左去樹林個邊。」古SIR指著那邊。後方一人聞言, 把手一揮, 以日語念動幾句咒語, 馬上刮起了一陣旋風,好像有甚麼無形之物蹬地躍向空中似的-那應該是陰陽師所謂的式神吧。

「阿然, 搞成咁你開心啦?」施子雄看看正駛走的白車。

「......我覺得呢個結果唔錯Wor.」我硬要和他鬥氣。

「嗯? 你終於都痴左線?」

「至少佢無俾個班人..糟蹋先。」

在這兒不是對話的地方, 伐魔隊有著不同職業的魔法師, 一口氣對付所有人的話也不能應付, 我的魔力也有點不夠了。所以和他們於此處正面衝突不是明智的選擇。現在的當務之急是要找回逃掉了的溫可柔, 地縛靈的話可以暫時不理, 而說到要追蹤的話---

[ 獵戶座天文台 ]

枉他們能把這字大刺刺的放在這兒啊--- 看著門口這六個字, 我難免感到有點好笑。

獵戶座天文台是北斗會館下屬的一個機構, 負責觀測著全香港的瑪那變化, 其手段高深更是無人能知, 似乎是由某個偉大魔法師施下的大魔法。只是今天我們來可不是參觀的。

「個四點係...?」

一進到大堂, 白千雪就看到地圖上大帽山, 鳳凰山, 太平山上各自有一個光點存在。

「係獵戶座既監測站, 中間青衣個點就係呢度, 好啦, 下次再帶你黎睇。」我少有的摟住白千雪的手臂, 因為我知道經歷了剛剛的戰鬥後, 她大概也受驚了吧。

獵戶座天文台的結構主要是最中央的「勘天室」, 有著巨大半球體鑲在地上, 有光芒好像薄膜似的於地圖上飄揚, 16個方向各自有一個監測員坐在電腦前觀測著各象限的數據, 一但發生異動, 就會用系統等向所有魔法師發出警告。

至於地圖上的那些紅點, 就是靈點了。

我看看那中學的位置, 一團紅光在飄浮著。

至於在勘天室的四周就是各種的設施, 當中包括會議室。

平日只會在通訊中聽到聲音的小姐就是這兒的其中一人吧。

「好, 沈默然。」施子雄坐下來看著我與白千雪二人, 好像在審判甚麼似的, 「溫可柔, 到底係咩事。」

她沒事吧。

我看看他身後的伐魔隊, 微微搖頭。

「...你地出去先。」

伐魔隊隊員離開會議室, 施子雄的神色也放鬆了不少, 始終他再也沒需要擺出隊長的姿態。

「溫可柔佢既係魔法係幻人, 後天經過十幾年既想像而成。」

我跳過了校園欺凌的部分, 直接說幻人的部分, 始終那是凡人去處理的事, 至於我們魔法師, 就只對付我們的範疇就好。

「幻人...Tulpa..藏傳秘術...具現魔法, 原來係咁。」施子雄放下手機,「幻人到最後就會掙脫溫可柔既控制, 所以只有透過殺死本體---」

「唔得!」白千雪激動的說, 「可柔係個好人黎架!」

「好人?」施子雄雙目如雷, 「岩岩個人仲搶救緊, 未知....」

突然施子雄手上的電話響起, 我心中感到不妙, 這時侯打來的話--

「喂?...係...係....咁樣啊。」施子雄看著我, 「明白, 我搞呢邊。拜。」

他掛斷電話。

「...搵到可柔?」白千雪試探性地問道。

「唔係。」施子雄臉色很難看,「醫院打黎, 個個人救唔返。」

終於最糟的場面出現了。

以魔法殺死普通人, 這可是大罪, 伐魔隊一定會對付溫可柔!

「點..點會..」白千雪震驚的掩著口, 後退搖頭, 雙目恍動淚光。

「你頭先話, 即使消去幻人, 溫可柔都會立即具現出新既幻人?」

「無錯。」無法反駁。

「即係話, 只要令本體無法再作出想像, 先可以徹底煞停幻人。」

施子雄得出和一樣的結論。

幻人來自於溫可柔的想像力, 長年累月的想像使幻想中的生物獲得肉身, 兼被投射著溫可柔的憤怒和憎恨, 最終孕育出此等怪物。無論以物理方式擊潰幻人, 以魔法攻擊幻人, 或是以世界修正力抹殺其存在, 溫可柔只要一動念就能重新召喚--

那麼要終結這亂局, 只有一途。

溫可柔, 要死。

「點會咁..沈醫生, 救下可柔啦!!」

「我...」

如果要拯救溫可柔, 意味著我要和北斗會館, 與伐魔隊為敵。

「阿然, 唔好令我難做。」施子雄道, 「我地要公私分明。」

「但呢件事, 我都要負上負責。」我握拳道, 「佢可以自己解開結界, 係因為我俾左符咒佢。」

「...點解要咁做。」

「幻人係佢自保既手段。」

「唔通咁就可以殺人?! 我地依加講緊既係人命!!」

「當時如果佢唔用幻人, 佢會被人施暴!!」

以暴易暴--

自衛殺人--

誰是正義?

我與施子雄互相咆哮, 有滾輪的電腦椅被魔力微微震退。

「兩位。」一名年輕女性推開房門, 「請好好控制魔力, 呢度既儀器比較精密。」

是指那些結合科學與魔法的各種儀器吧, 獵戶座天文台的創辦人想法相當的前衛。

「唔好意思呀。」白千雪躬身道歉。

「呢位係獵戶座天文台既副台長, 今次佢會親自處理追蹤既事。」

一名頭髮蒼白, 臉色帶點滄桑的老婦坐著輪椅, 雙手推動輪子進入了房間, 我注意到她腰間的懷錶並不是七星, 而是獵戶座, 特別是那三點相連的腰帶更為奪目。

「副台長你好。」是連施子雄也要給面子的人物。

「嗯...」她看看我, 又看看白千雪, 最後看著施子雄, 「咩風吹你黎啊, 施隊長。」

「溫可柔既事, 我地要盡快搵到佢, 唔係既話會好危險。」

「嗯....」副台長每次說話前也要沉思, 不知是穩重還是單純的遲鈍, 「黎, 我地睇圖表。」

會議室的燈光熄滅, 投影機映出一張地圖。

「呢度就係體育館。呢度, 瑪那稍稍下降左---」

以體育館外的停車場為中心, 顯示著綠色, 反映瑪那值下降。

「然後, 雙重鏡迷宮展開。」

兩個圓形展開, 中間重疊的地方就是戰鬥發生的區域, 但是鏡迷宮是保護性結界....算了, 白千雪應該看不懂吧。

「子雄, 你仲有冇野要問我地。」

「冇, 你地走得。記住, 阿然, 如果有溫可柔既消息就通知我地。」施子雄的眼中充滿了不信任, 「佢依加係殺人犯。」

「.....」我沒有回應, 只是和白千雪穿過勘天室離開天文台。

「呼..」一離開獵戶座天文台, 我馬上抽出香煙塞到口中點火深長的吸一口, 「唉!」

「沈醫生呀, 點算呀依加!」白千雪急得快哭。

「好啦, 抹乾眼淚先。」我掏出手帕, 幫她輕印眼角, 「總有辦法既。」

「可柔佢真係好人黎架! 佢真係好人黎架!」

「我知, 我知。」

「佢無心架! 佢都控制唔到! 明明佢先係受害者!」

我看到白千雪這樣子, 痛心的說:「千雪, 呢個世界係好奇怪, 壞人做100件壞事, 只要做一件好事, 佢就係悔改, 浪子回頭---但係如果好人做左一件壞事, 咁佢就係墜落, 要落地獄。」

「我地點先幫到可柔?」

我收起手帕, 輕撫白千雪的瀏海:「首先, 一定要快過佢地搵到可柔先。」

這兒說的「佢地」, 當然指施子雄與獵戶座天文台。

全香港靈點與魔法師雖不多, 但也不少, 全境瑪那不斷運動的情況下, 要找到特別的一個人不是易事。再說, 溫可柔不是職業魔法師, 幻人施法時代價是自己的想像力和精神力, 單靠瑪那觀測不是這麼易找到她。

溫可柔說過, 籃球決賽後她就會手刃所有仇人。

那麼最壞情況就是決賽完結當日, 復仇的少女與幻人就會出現於仇敵身後, 以黑色的仇恨燒燬一切。

不過, 施子雄會派人去保護那個大家姐吧。

還是說, 以她作誘餌?

「我要打打電話。」現在不能求助於屬於北斗會館的正規魔法師。

電話打開加密軟件的聯絡人名單, 然後下拉到那一行---

[ 前助手 ]

「佢係...」

「薯~ 喂? 依加得唔得閒? 嗯, 係, 係, 總之有野煩啦? 下? 依加助手--嗯...唔該你啦, 係, 好..好...OK, 拜。」

煩死了..

「千雪, 呢附近有冇個咩老夫堂賣?」

「老虎堂下嘩? 珍珠奶茶黎架。最近既...呢度。」她指著手機。

「好, 上左的士再講你知!」

簡單來說, 魔法師有兩種, 一種是屬於北斗會館, 獵戶座天文台的那種正規, 受監管, 有崗位的的職業魔法師。而第二種, 就只有在北斗會館記錄, 卻完全隱形的人, 甚至連職業也沒有記錄在內, 算是流浪式的魔法師。

但千萬別少看這種人, 人數之多不能估計, 而且行為相當踩界--- 舉個最簡單易明的例子: 路上不小心踢飛了祭遊魂的祭品, 結果被纏身生病倒楣, 就去紙紮鋪買份衣紙, 到十字路口化掉吧---

教你的那個「紙紮鋪阿姐」, 相當有可能就是這種流浪魔法師, 那是簡單的驅魔儀式。

我用過的那種以紙鶴作為臨時式神去偵測的法術, 其原理就是使役路邊死去的小動物等弱小的亡靈---這種技術就是流浪魔法師的法門, 小型, 不入流, 更被正式魔法師嗤之以鼻。

而其中一個我最為熟悉的流浪魔法師, 就是我的前助手--

岩晒
呢個就係依加既主題 以暴易暴既正確性

所以我somehow都幾buy 00個concept
以暴制暴 止戈唯武

當規則無法制止班仆街嘅時候
就要用啲激進手法

「...校方指經調查後，事件不涉及任何欺凌成分，只是同學間過火的嬉戲......」

【校園欺凌】董之英中六生遭脫褲打屁股 CID入校調查拘捕8名男生

香港學校

董之英係惡名昭彰架喎
得體育勁

的士停在一條屋村前, 現在已接近子夜, 基層為主的公屋路上人煙顯得稀少, 只有老人家坐在便利店前的長椅喝酒, 也有一家大細在廣場空地散步完畢回家中。

「呢邊。」

公屋有著一個小型商場, 都是些髮型屋, 乾洗店之類的街坊店, 超市和肉檔魚檔早已關門, 更別說議員辦事處, 現在開門的只剩下報紙檔和紙紮鋪。

報紙檔只有一個婆婆在看鋪, 看著電視中的外購片, 間中有看更到報檔中的小雪櫃買汽水果汁之類, 而紙紮鋪就在旁邊, 鐵閘沒有完全拉上。

「咦? 咩聲?」

一般而言, 紙紮鋪不會這樣晚還營業的。

那即是說, 現在不是一般情況。

我彎下腰拉起鐵閘穿過, 在昏暗的紙紮鋪的盡頭神櫃前有幾人在站著。

「唔好意思, 閂左門....哦, 沈醫生?」

「嗯。」我點點頭, 白千雪則是有禮地躬身。

我們穿過因為上香而佈著煙霧的貨格間通道, 走到又窄又長的紙紮鋪深處, 可以看到貨格上的都是香燭, 紙錢之類的東西, 而在盡頭處--

「佢唔係鬼上身。」一個年約30, 只比我年輕少少的女生在說, 「佢係思覺失調, 係精神病, 帶佢去睇醫生啦。」

旁邊一個少年被人五花大縛的放在地上傻笑:「一閃一閃小星星, 嘻嘻....食屎狗! 食屎狗!!」

的確, 他身上沒有瑪那反應, 竅也是好好的, 只是精神病。

「咁....好啦, 唔該你頌姐。」

旁邊的一人把少年抬到輪椅上, 另一人掏出利是---

「唔使啦。一場街坊客咩氣。」

二人推著患上精神病的少年離開紙紮鋪後, 只剩下我, 白千雪, 她和她丈夫。

「沈醫生?好耐冇見啊, 老世!」全程她都看著我手上的珍珠奶茶。

「千雪, 呢個係我前助手文頌音, 呢個係我助手, 白千雪。」

「師姐, 你好!」白千雪見到陌生人時總是有點小緊張。

「師咩姐呀, 叫我頌音啦, 你依加就係呢條友既助手啊。」頌音吸一口珍珠奶茶,瞇眼看著白千雪 「真係慘啊...」

「慘...?」

「人工又低, 無啖好食, 急症室又多痴線佬, 再攞命係咩呀? 呢條友24小時都黑口黑面, 好似全世界都睇唔順眼咁, 重話自己討厭人類, 哈哈!」

「留個面黎得唔得...」

「哈, 所以你好自為知啦, 如果有咩事既黎我度啦, 我地鋪頭重差個人執頭執尾, 呢個係我老公阿泉。」

「唔使理我老婆, 佢係咁講野。」阿泉連忙幫她說好話。

「咩叫係咁啊?! 你講多次?!」頌音一腳踏到阿泉腳尖。

「痛! 痛!!」

「兩位真係襯~」白千雪道。

「咩..咩襯啊...」頌音一掌推飛了阿泉, 別過臉去玩著髮尾。

這傢伙根本就是要結婚才劈炮不做的, 硬要說一大堆甚麼人工低之類理由把死貓塞到我嘴中, 雖說也沒錯啦。

「咁你地黎係咩事? 睇在杯老虎堂上我幫到就幫。」

她狂吸一口奶茶放下道。

「要由一單碟仙上身開始講起。」

相對於高高在上, 號令北斗會館伐魔隊的施子雄, 我更相信這種貼地的街坊之友, 而且頌音和我也合作過不少時間, 她值得我們相信。阿泉到遠一點點的粥面鋪買回了消宵, 我們便一邊吃一邊說, 直到碎牛粥清空, 才把事件始末說完。

「依加我地只可以由佢仇人同親戚著手, 大家姐屋企之類。」

「幻人啊...嗯....我見過有單野係咁。」頌音沉思一會後道, 「小學生黎, 成日同D公仔講野, 你知人形既野有幾易出事架啦, 後來老豆老母成日話合隻公仔會郁, 我就搞掂左佢。」

「即係點? 你都係魂具使?」白千雪問道。

「唔係啦, 後山成日好多神像放係度既, 我將個虛魂封住係個公仔度, 再請去堆神像度俾人供奉, 後來就消失左啦。」

這兒說的就是在那些廟宇後的一大片神像, 通常是人們搬家或改信仰時又不能扔掉神像而放到那兒受供奉。

「千雪, 呢度同幻人好似, 所謂虛魂同幻人一樣, 都係由人虛構出黎既野。」我補充道。

「哦...」

「我擅長既地方其實就係比較弱既通靈啦。」頌音喝掉最後一口珍珠奶茶, 「當然比唔上鐘鈴, 阿Jean佢地, 但係都叫幫到街坊。」

「正係我地要既人。」我笑道, 「千雪, 岩岩講到虛魂同幻人一樣, 都係由人幻想出黎既野, 正統魔法師根本唔會理, 但係虛魂有虛魂既好處--」

「好處?」

「就係想像,人既想像力好有用, 簡單黎講, 虛魂由頭到尾都係虛構, 唔係亡靈或者動物靈, 所以設定上自由度非常大。」

頌音的通靈造詣不及鐘鈴, 也沒法與阿Jean一樣使役強大的魂具。

但是正統魔法師看不起的「虛魂」卻是她的法門。

「設定...」

「無錯, 即使唔係存在既人都可以請出黎。」頌音得意地說, 「你地要搵人啦嘛? 咁我知要點做。」

召喚虛魂也是有限制的。首先, 虛魂和幻人一樣, 是基於人們的想像力, 所以召喚出來的一定是受廣泛認識, 在互聯網普及前虛魂術幾乎滅亡正因為這一條件。

「其實唔係咩神奇既事啦, D人乩靈, 其中最常見既就係召喚出齊天大聖孫悟空, 但唔好唔記得, 大聖爺佢係小說人物, 係吳承恩係西遊記中虛構出黎既角色, 只係透過廣泛流傳而成為可以召喚既神明。所以召喚出虛構人物早有先例。」

頌音一邊清空鋪面一角, 一邊解說給白千雪聽, 同樣是作為我助手進入魔法界的她, 很了解白千雪的心理吧。

「我地要召喚咩靈? 如果係奸角, 或者是洛基個種邪神點算?」白千雪憂心地說道。

「洛基...哦, 北歐神話個個, 神係唔得啦, 虛魂通常弱好多, 就係因為要咁多人識但召喚出黎都係咁弱, 性值比太低, 呢種法術先無人研究。好, 搞掂, 最後就係觸媒---」

「係雷神個個...」白千雪低聲地說。

清空了一小片空地的頌音拍拍手上的塵, 丈夫阿泉為她抹去細汗, 交給她一本書--

「個本係...」

「圖書館借黎既。虛魂召喚要相關觸媒, 除左大聖爺最出名個D, 始終我地要召喚既無佢地咁出名。」

書的類型是翻譯小說--

書的作者是來自英國的柯南道爾爵士---

「虛魂在上#$%^」頌音念動咒言, 大氣瑪那湧動, 法陣旁的燭光被吹動--

書的名字是<<巴斯克維爾的獵犬>>--

「來也!!」

主角名字是那個舉世知名的神探!!

頌音完成了儀式, 坐了下來看看我們:「哦, 魔法師?」

「嗄..?」白千雪不解。

「依加個位偵探正附於頌音身上... 顧問偵探先生, 你點睇件事?」

「等陣先。」頌音如紳士一樣, 優雅的高舉手掌示意我們停下來, 是在讀取頌音腦中的情報吧, 這也是虛魂術不受歡迎的原因之一。

如果不是事先說明大概白千雪會以為我們瘋了吧。

「時間唔多..我長話短說。」幾秒後, 不抽煙的頌音現時卻從我身上扒掉香煙點著吸了一口, 「唔錯...好, 溫可柔佢依加會等籃球決賽完結先殺人, 佢要做既唔逃亡, 亦唔係追殺, 而係拖延被你地搵到既時間....點樣買飯? 住邊度? 如果搶劫之類既話就會引黎注意....你地既方向錯晒, 仇人同親戚度都唔會搵到, 你地同雷斯垂德一樣啊, 兩位。」

「咁正解方向係..?」

頌音眼神中閃動睿智:「佢逃離時係學校上緊堂, 身上根本咩都冇, 屋企咁易既地方相信北斗會館早已經搜查過, 佢亦唔會乖乖地係屋企等你地, 咁樣既話佢要點過呢一星期?」

我有點明白了。

「醫生, 你睇你已經明...佢一定要有人幫, 先可以係唔被你地發現既情況下過到呢一星期, 咁樣既話答案已經呼之欲出....」

我道:「千雪, 聯絡夏夏呼!!」

「係!」

「唔錯....我以為相當明顯。」

「偵探先生, 唔係咁易既。」

頌音正恍動身子, 時間到了, 虛魂本來就不存在於世上, 只是由人創作出來再廣泛流傳而成形, 能現身的時間本來就極短。

「最後...」顧問偵探抽多一口煙, 「除非殺死施法者, 鏡迷宮無法從內部打破, 個時到底點解鏡迷宮會破壞? 」

咦..

這問題!!

「好高興見到你, 解咒師先生。」頌音放下香煙, 拍拍身上向我輕輕躬身, 然後頌音白眼一翻摔坐到凳子上, 阿泉連忙走到她身邊扶著。

「咳...咳!! 咩味! 好臭! 煙?! 頂我都估到...點呀, 佢講咩?」

「夏富。」我給她遞過一杯水, 「佢一定幫緊溫可柔渡過呢個星期。」

「醫生, 夏富話聽日想見我地。」

白千雪放下手機道。

「你地今晚係度過夜啦。」頌音喘定了氣道, 「我地有房。」

距離籃球決賽, 六天。

現在, 我們暫時走在北斗會館的前頭!

虛魂一段可以話係我最早既FF
細個返鄉下個時, 會見到「齊天大聖廟」, 我就問老母齊天大聖唔係虛構人物黎咩, 佢答我多人信就會成為宗教

然後我問佢咁多啦A夢係咪都可以變成神, 佢唔理我

之後再睇唔同既資料, 例如乩童既人會請孫悟空上身等等, 更強化左我呢方面既FF, 最後變成上面既橋段

一係古sir有啲野 一係條女用休止符用淨嘅那瑪(定係叫瑪那)解開鏡迷宮

第一個無回應, 第二個唔係, 冇得咁方便

作者太有才！！

下次拜陳浩南得唔得

唔知 反正小說人物都有廟, 陳浩南有可能唔奇

性價比

Sor

Lm

no need to
幫你搵錯字舉手之勞

靈感到, 出預告

木門打開, 一個穿著西裝的公務員走進了這小房間中, 胸前的名牌似乎有寫著這中年漢的名字, 但是我卻沒有興趣去了解。應該說, 我根本對任何事也再沒興趣了吧。

以指紋和身份證確認了身份後, 他坐下來拿出一份聲明。

「程序規定要錄影。」

「嗯。」沒所謂。

他把身份證放到鏡頭前, 按下開始錄影的按鈕。

「依加開始宣讀: 根據去年聯合國更新既世界人權公約, 人應該擁有選擇終止自己生命既權利, 即安樂死權。而為左更有效率運用社會資源及人道理由, 香港特別行政區政府會主動為附合以下資格既人提供自願安樂死

第一- 於DSE中未能考取中文, 英文, 數學, 通識, 及一科選修科2級, 即合格成積, 等同不合資格報讀副學士與高級文憑課程

第二- 根據調查所得, 至中學畢業為止, 從未有過戀愛經驗

以上合資格人士, 政府會主動聯絡並提供........」

聽不下去了。

不想再聽下去了。

反正..就是沒有未來的人吧。

錄影結束後, 公務員交給了我一份意向書, 只要在最底簽上名字寄回, 經過親自確認後就會有免費的安樂死, 而且還包括免費的基本殯葬服務。

「後生仔, 唔好簽啊。」公務員按熄了錄影機, 「唔好做傻事。父母會傷心, 走得架啦你。」

我沒有回話, 只是點點頭, 父母嗎? 是指那兩個離婚後各自組織了新家庭的人?

不相熟呢。

意向書很簡單, 上面是自願接受安樂死的條款, 最下是簽名處, 還有兩個小方格給我選擇捐出全身器官和成為被大學醫科生練習「無言老師」的選項。始終得到這意向書請要去醫院證明沒有絕症, 精神健全之類。

對, 過程不知是不是故意弄得這樣麻煩, 但我還是拿到了。

那麼------

那已經是兩年的事, 現在的我剛剛被公司解僱, 想從網上找新工作, 其中一個Tag卻引起了我的注意。

#MyChoice

還在進行呢, 那場推動安樂死權的運動。

說起來...

當晚我就寄出了抽屜底, 兩年前的安樂死意向書, 這兩年的經歷已經完全磨滅了我的所有希望, 當日從政府合署走出來還希望未來能有一絲改變機會的那個我, 已經死了。

現在, 就到這個肉體上的我吧。

-----

「叮噹~」

門鈴響起, 是今天嗎?

我拉開房門, 門後寫著[生而為人, 我很抱歉]的海報恍動了一下,果然來了呢。

「你好, 我係政府派黎既觀察員。」

那個後來自稱為死神小姐的女生道。

「由今日開始起係安樂死前90日既冷靜期, 呢90日前我會對你進行觀測並報告, 作為安樂死前既最終確認。」

《安樂死前最後的九十日》

這是絕望的人能自我了斷的美麗世界

作者: VantaBlack
連載開始日: 未知

其實我成日都會有唔同IDEA係個腦出現, 但無辦法寫晒所有出黎, 睇晒呢一篇短文如果覺得題材OK有興趣既不妨俾個正皮篇預告, 等我知大家對呢個題材有興趣, 當然留言討論下就更歡迎

第二時我再有D咩靈感都會係FB寫篇咁既短文做預告, 因為只係預告如果有機會真係連載可能會修改內容, 咁樣寫下概念其實幾好玩。 因為寫完又唔使負責任

係時候討論生死學

a都請到上黎,

下次可以請龍珠個悟空上黎,教大家瞬間轉移

涉及物理就唔得

睇黎預告唔錯, BTW 出文

晚上我睡不好, 始終現在事件正向著一發不收拾的方向發展著。新聞已經出了, 明天報紙也會登, 報導指是體育館外發生煤氣外漏引發的爆炸而炸死了人。

那傢伙似乎是大家姐家中建築公司的工人。至於為甚麼他會效力於千金小姐就不得而知。

反正, 我們現在的任務是要制止溫可柔的暴走。

第二天早上起來我有點頭痛, 睡在我旁邊的白千雪也累壞了, 少有的比我還要晚起來。

「千雪, 起身啦。」

「嗯..? 沈醫生..早晨...」白千雪睡眼惺忪。一連串的事件和戰鬥, 是她這三年來從沒有經歷過的吧。恐怕, 還會二不離三。

我飛快的輸入夏夏呼的電話:「得返六日, 獵戶座一定都行動緊, 依加我地要Keep住領先係佢地前面....喂? 夏夏呼??」

「阿然...你痴線架, 幾點呀..」

「九點幾你都未起身, 你對得住出面返工既人啊?」

「我唔使返, 吹咩...哈欠..」

作為北斗會館最低人工的人, 有種想揍他一頓的沖動。

「總之, 我同千雪會黎搵你啦。」

「嗯...等你啊, 我恰多陣先。」

把電話掛掉我, 我道:「千....」

她正伏在我腿上睡回籠覺。

真是的....

我再次打開電話的通訊軟件--

[遲D到, Sor]

最後我們到達圍村的時候已經是下午時份。夏夏呼是原居民, 天生就有丁權, 起了丁屋後這傢伙把其中三層租給了別人, 於是他不用工作就每月有一兩萬的收入, 根本不用工作, 盡情沉迷上網, 在他遇上溫可柔前, 這傢伙可是三天不洗澡, 只吃外賣的人。

「沈醫生! 做咩唔叫醒我啫!」下了紅VAN後, 白千雪卻有點生氣。

「你講今朝?」

「係呀!」

「咁你眼訓啦嘛, 我俾你訓你反而嬲..?」

「我先唔係! 我尋晚溫書溫太夜咋嘛!」

「溫書? 溫咩書?」我施咒使村門口那隻想吠叫的狗睡去。

「你之前俾我D Note呀, 我Save左落電話睇。」

「轉死性啊? 突然咁勤力。」

以往的白千雪可是說著「反正只要被你強化, 你消去對手既魔法我沖上去打佢一獲甘既得啦」的等等無視我的教導, 現在竟然自動溫書?!

「..因..因為頌音師姐佢..好勁。」

這樣啊。原來是看到自己的前輩派上用場, 反而刺激起白千雪的奮鬥心了。

「你都好幫到手啦。」

「但佢連唔存在既人都召喚到..我覺得自己好似...」

「無用?」

「嗯..」

我安慰她:「人人都有自己定位, 唔好太上心。」

「哦..」白千雪輕咬下唇,看著地面, 一臉不甘心。

「好啦, 幫我搵7號屋出黎。」我輕撫她瀏海。

「係!」馬上回復精神了呢。

圍村內有不少街坊都看著我們, 大概是少見到陌生人吧, 還好沒甚麼阻礙。白千雪很快就找到了七號屋, 我按下門鈴--

「叮噹~」

殘音回響。

然後大門打開, 夏夏呼出現在門後。

我佈下紙鶴到附近當閉路電視警戒, 然後推門進內。

「你黎, 係同溫可柔既事有關?」

「佢係咪搵過你。」我決定單刀直入。

「...係, 佢尋晚黎搵過我。」

和頌音說的一樣呢。如果我們去找她的仇人或朋友, 現在還在團團轉吧。

「佢依加係邊。」

「佢..發生咩事?」夏夏呼雖說是靠父幹才能在這年紀達到了財務自由, 但他可是一點也不笨, 長期流連於各大論壇的他更可以說是見多識廣。

「我地要...同佢傾下。佢有D官非係身。」

說是官非, 已經是相當的客氣。

「我拒絕。」

...嗯?

這傢伙, 一向沒甚麼火, 竟然拒絕了我?

「夏夏呼, 呢件事唔係你可以插手。」我雙眼射出精光威脅, 「佢係一個好危險既人, 你包庇佢既話你都會有危險。」

「危險?」夏夏呼任無恐懼, 「我尋日見到佢既時候, 我只見到一個可憐既人!」

她現在是殺人犯!

「我地無惡意架!」白千雪急忙解釋道, 「我都係企係可柔個邊!」

「無人企係佢個邊, 除左我!」夏夏呼少有的固執, 「你地唔使指意搶走佢!」

原來是這樣嗎? 他正在享受自己做護花使者的角色, 所以連見也不給我們見。可惡, 如果不是受北斗會館法度所限, 我就要這傢伙求生不得求死不能的說出一切!

「我地係幫佢。如果你咁落去, 下次黎既人, 就唔會咁樣坐低慢慢同你傾。」

「但...」這傢伙, 一生人都沒有這樣與人激烈的衝突吧, 現在連手也在抖了。

「你點先信我地。」

「尋晚可柔同我講.....」夏夏呼站起來, 「唔好相信任何人。」

糟了, 是洗腦嗎?

「佢仲同你講左D咩。」

「佢仲話, 佢只會處決罪有應得既人, 佢無做錯任何野, 依加只有我可以制幫佢。」

這女生, 在利用人方面有點利害啊。

「所以....」夏夏呼後退兩步, 「對唔住啦, 阿然。」

突然, 天花板發出巨大的「噗」一聲, 一個繩網從天上向我們罩來!

「沈醫生!!」白千雪飛身沖向網子, 連人帶網往旁飛摔撞倒了飯桌上的雜物, 她為我擋下了網子!

「你痴撚左線啊?!」我連忙走向白千雪, 但是夏夏呼竟然揮刀向我砍來!

自我強化!

「噹!」魔法瞬間發動, 刀子斬到我手臂上, 卻沒法傷及我一分一毫, 而是發出金屬的相撞聲音!

「下!?」夏夏呼大吃一驚!

「哼!」雖說我擅長的都是防禦性魔法, 但是--

定身!

夏夏呼如當日威sir一樣沒法彈動, 他的手上刀子掉下, 我輕輕接著指向夏夏呼:「好啊...夏富...」

「冷靜D先大佬!」

「我地岩岩好言相向你咁對我地?」

「我..我都係想保護女神啫!」

「我唔理你。」重力被我操縱, 他全身受壓跪下, 「你傷到千雪, 咁就唔同玩法。」

「喂! 喂!」

「原來以暴易暴係呢種感覺啊.....哈哈..!!」我一刀插向沙發, 沙發噴出棉花嚇得夏富失聲尖叫,「你好搞唔搞搞到千雪, 睇黎你都係厭命長架啦。」

「唔好呀大佬..」

「停手!」身後傳來一把女聲, 風壓暴增!!!

引到她出來了!

萬咒寂靜的休止符!

手背光芒閃動, 風壓消失, 站在那兒的只有溫可柔一人。

找到了!

「千雪!」白千雪被我強化, 一手拉斷如公仔麵似的漁網沖向溫可柔, 但是她竟然---

沒有反抗?

「點解唔反抗。」我以刀子架在夏夏呼的雙下巴前。

「我...我無資格。」溫可柔低下頭, 流下眼淚。

「如果你再傷到白千雪一條頭髮既話, 夏夏呼...」我收起刀子,「我保護憑我醫生既資格, 可以盡可能令你死前受最多既苦。」

別開罪醫生, 各位。

「係! 係!」

「依加, 道歉。」

「認真咩?!」

「你估下?」我把刀背貼著他眼皮。

「對唔住啊白千雪小姐!」他五體投地的跪在地上。

「好啦, 唔好咁啦沈醫生。」

始終白千雪對人還是太善良。

沒見過我兇殘一面的夏夏呼驚魂未定, 只能默默執起雜物看著我, 這倒好, 使他怕上我一陣子吧。

「有冇傷? 痛唔痛?」我問白千雪道。

「無事啦, 沈醫生你太大反應。」她卻笑盈盈的道。

「估唔到咁快會俾你地搵到。」溫可柔道, 似乎她已經冷靜了下來。

「你俾呢個人搵到你, 相信你都心服口服。」說的就是頌音召來的世界最強偵探的虛魂, 「不過, 我地講返正題先?」

「我..我知道我係...」

我點點頭, 因為我已經對夏富施了耳鳴的咒語。

「..我係殺左人。」

「咁你依加有咩打算。」

溫可柔眼中閃爍憤火:「我無錯!!佢地想對我..對我...」

白千雪搭住她手背:「唔使講, 我地明既。」

「自衛殺人既話, 其實可以講得通。」我沉思片刻後說, 「咁樣起瑪可以幫你辨護, 但係..如果你堅決要係籃球決賽當日殺埋大家姐佢地既話....我地好難幫你。」

溫可柔卻斷言拒絕:「唔得。已經無得返轉頭, 依加我始終係殺人犯, 殺一個係殺, 殺晒都係殺, 我要佢地付出代價!」

正如我說過, 除非溫可柔自己想通, 不然我們怎樣做也沒用, 只要有機會她就會召喚幻人復仇。

「可柔, 咁樣唔值架。」白千雪苦心婆心地說。

「千雪, 你有人錫, 有人保護你, 你未試過呢d情況, 你唔明!」溫可柔還是被復仇占據著。

「我唔明, 點解你唔轉校?」

「唔係轉唔轉既問題, 如果我走左, 只會有下一個受害者, 佢地一定要死!」

幻人在遠處顯現, 只是沒法靠近受休止符保護的這邊。

沒想到, 溫可柔骨子裡的爛好人性格還害了她。

「可柔, 咁樣會有咩後果你好清楚, 我同你講過北斗會館係有伐....」

日頭不要說人, 一說曹操, 曹操就到! 就在剛剛, 外面的紙鶴就看到了有伐魔隊的人進村!

被跟蹤了嗎?!

「沈醫生?」溫可柔問道。

....糟了。

「可柔, 你信唔信我。」

「我知道你係為左我好。」溫可柔握拳, 「但係, 我一定要殺個幾個女人!!如果到時你阻止我, 好對唔住, 我連你都會排除!!」

「好啦, 我要解開咒語。」我消去使夏夏呼耳鳴的咒語, 「喂! 你呢度有冇後門!」

「有啊?」

我道:「我Send個地址俾你, 你帶佢去個度!」

「下?!」

「唔信你問可柔啦!」

我壓下聲音:「佢地係外面。」這兒說的, 自然是伐魔隊。

「....我信沈醫生, 暫時。」

「好, 呢邊!」

「千雪。」我站起來向著正門警戒, 「我地要係唔被發現身份下拖住佢地!」本來這是結界師擅長的事, 只能盡力了!

「我明點做!」

那麼, 來招呼一下伐魔隊的朋友吧!

繼續幫推

好矛盾呀

推到有文

確認溫可柔與夏富離開了後, 我與白千雪馬上聽到拍門的聲音。

「咚! 咚! 咚!」

「沈醫生, 依加點樣?」白千雪壓低聲線向我問道。沒有認錯的話, 這兩個人分別是魔偶師和陰陽師, 之前可以製作各式各樣的人偶, 注入魔力後驅動成為手下辦事, 後者使役能靈體, 穿牆過壁地執行任務, 以拘捕溫可柔來說是相當合論的人選--

但對付我? 還不夠。

但是當然沒有這樣簡單, 直接了當的說就是我不能使用我的絕活「反瑪那」與休止符, 因為一用上的話身份鐵定曝光, 現在我們可是在陽奉陰違呢。

「俾佢地入黎先。」

方法比想像中簡單, 也是夏富的看家本領: 報警。

「咚! 咚! 咚!」

「開門!」

我故意發出腳步聲跑向樓上, 果然下面陰陽師以日文念動咒語, 一下無形勁道貫穿門鎖, 大門應聲彈開!

好, 差不多來到了....

進入屋後就不同憂心視線問題, 魔偶師掏出兩個草人, 草人之中有著肉泥之類的東西包著, 額上釘著一張符咒, 他掐動手印哼唱咒文, 草人身影一恍, 各自變成了一個真人大小的魔偶, 身穿斗篷, 雙目無神的站在身旁。

「守住後門。」

魔偶點點頭, 走到後門守著。

「好, 呢度係地下, 上面仲有三層, 我地一層層搵。」

「嗯。」

「真係...捉個死靚妹竟然要出動我地...」

「捉咩呀, 做低佢仲好啦。」

二人旁若無人的在地下聊著。還好剛剛的腳步聲使他們以為溫可柔還在屋中, 正懶洋洋地走上樓梯。

「咪呀, 施隊長話要留俾佢。」

「嗯? 有咩?」

「有啦, 個日佢已經係想咁, 如果佢唔係咁做, 條女點會走得出鏡迷宮, 佢就係咁。」

個日? 是說體育館溫可柔暴走那天嗎?

突然我想起了當時, 世界第一顧問偵探附身著的頌音所說的---

「樓上!!」

同時後方一陣勁風捲來!

魔盾!

無形屏障張開, 一道無形巨力與魔盾相撞爆開, 那是..式神!

「捉住佢地!」

式神是由亡靈煉成, 法力高強, 甚至比十多年執念的地縛靈更強! 雖說我只要放出反瑪那後式神也會虛弱如動物亡靈一樣脆弱, 但是下面的二人馬上就會知道是我們!

那麼---

爆開吧! 空氣!

「砰!」

我把手一揮, 空氣爆開發出巨響, 附近的街坊以至夏夏呼的租客都探頭望來, 伐魔隊最不想見到的就是這場面, 當然如果是溫可柔的話他們還能大鬧一場, 但是萬一搞大了事件卻甚麼人也捉不多他們也難以交代, 所以只能急步來上檢查---

當然, 空無一人--- 我已被強化了的白千雪抱著躍到後巷中逃掉, 剛剛我報警後的警察也到達了村口在擾攘入村, 這二人可是擅闖民居呢。

真可惜啊, 沒法看到伐魔隊被普通警察拘捕的好戲。

溫可柔與夏富前往的地方, 是頌音的紙紮鋪, 我說過吧, 頌音是我除了白千雪外少數完全相信的人, 而且那兒有我親自佈下的防禦魔法, 相當安全。

但是, 我沒有馬上去和他們會合。

因為, 我想知道阿Jean和古Sir是如何看這件事。這樣說吧, 我更希望二人能站在我這一邊, 說服溫可柔的同時阻止北斗會館處決她。

訊息是我私下傳送的, 會面地點只是一間普通的酒吧。

[佢地係度, 放心。]

頌音的訊息傳來, 似乎沒甚麼問題, 我念動咒語, 使我佈下的防禦魔法生效並全力運轉。

[THX]

[打多個字, 加下Emoji會死咩?]

[多謝:/]

真不明白..

古SIR已經坐在酒吧一角, 我先叮嚀白千雪道--

「千雪, 等陣我黎講。」始終白千雪間中會不識進退, 「你係旁邊睇就得。」

白千雪卻是憂心忡忡:「醫生...如果你講既話, 我怕你地會打交...」

我白她一眼, 走進酒吧中。

「古SIR。」

「阿然...」古SIR的視線穿過酒杯射來, 「件事, 唔可以係電話講, 即係同溫可柔有關啦。」

隔開吧, 低語。

無形隔聲膜張開, 我點點頭:「等埋阿Jean黎, 先一次過再講。」

魂俱使阿Jean一如以往的遲到了十多分鐘, 還沒有一絲不好意思的說:「岩岩上場遲左完啦嘛」的走到我們之中, 後方只有我們才看到的奏一臉無奈, 有時我還覺得奏才是在照顧她。

「咁人就齊...溫可柔既事, 你地知道幾多。」

二人都說了對這事件自己認知, 果然都是片面的。比方說, 古SIR視她為怪物, 阿Jean視她為瘋子, 於是我只好再說一次事件的原委。

「你為左個女仔, 想對抗成個北斗會館?」古SIR認真的問道。

也是時候, 作出選擇--

「北斗會館唔一定岩晒。」我承認我因為姐姐的事有點偏見, 但這是事實, 「但係, 可柔最多係自衛殺人, 罪不致死。」

「講得好聽係自衛殺人, 」古SIR搖搖頭, 「但係, 基本上同以暴易暴冇分別。」

自衛殺人等於以暴易暴嗎, 一時間我為之語塞。

聽朝有野做所以今晚出文量少左d唔好意思

少? 邊度有少到?

重質不重量

其實如果只要令可柔冇左想像力就唔會有幻人既話，

問漁護署借支打野豬既麻醉槍咪得
麻醉左咪冇意識

醒返之後呢

keep住打針，set定d勁d既結界，再搬佢入去，再叫正苦搵班19社畜開導佢（可能會被幻人隊淋，但唔緊要，社畜死多隻冇壞），再將欺凌可柔既嗰班臭閪放上連登

ok我做野做到痴撚左線

巴打....

我諗真係要等佢自己諗通

巴打壓力好大....

巴打請好好保重....

尋晚其實得2800~ 少左1000千

放工了
文呢！！！ 嘻嘻嘻嘻呵呵呵

佢痴Q左線呀.jpg

「但可柔真係好人黎...」白千雪一臉委屈, 「佢..佢先係受害者..點會..」

「千雪, 唔使太驚。」阿Jean輕撫她瀏海安慰道, 「我都唔想見到一個咁可憐既人被人伐魔隊圍剿。」

阿Jean好像很港女脾氣, 但事實上卻是個率直的人。

「古SIR, 你點睇。」現在只欠古SIR一人。

「嗯...」古SIR陷入了沉思, 「點都好, 我都唔希望變成最壞既情況。」

不愧是公務員, 答得模稜兩可。

「呢條係事非題, 幫溫可柔, 定係北斗會館。」我逼他回答, 相信見過那天在體育館外暴走溫可柔, 古SIR也會----

--更確信當日那個寧啞忍也不想傷害別人的溫可柔, 才是真正的她。

「好啦, 我幫溫可柔, 幫佢。」他揮揮手, 喝了一口酒。

「咁先係。」我笑著拍他臂膊, 作為一個父親, 他也不想看到一個這樣的女生走上成魔的不歸路吧。

「依加我地要點做?」

「.....」

「.....」

沒人能提出意見, 始終「幻人」這魔法相當強力, 現在要溫可柔乖乖站著給古SIR印封幻人也沒辦法了, 再說幻人是她的保命手段, 封印掉它不是明智選擇。

只有一點, 就是要溫可柔自己放下仇恨。

那可比甚麼都要難, 古SIR可以佈下高深莫測的結界, 阿Jean可以斬妖除魔, 我能解開所有詛咒邪術----但是只有人心, 只有人心任何魔法師也是束手無策。

能救溫可柔的, 只有溫可柔自己。

「我諗由我地呢D三唔識七既勸會好難。阿然, 你有冇咩人選?」

倒是有...

「威SIR囉, 佢籃球隊教練。」

「佢肯?」

「佢一定肯啦, 佢當年都....捲入過校園欺凌。」

「咁岩, 我都要去個間學校。」阿Jean一下乾盡了杯中物, 「一齊行?」

「好, 古SIR, 你睇住溫可柔先, 佢依加係頌音間紙紮鋪度, 夏富都係度, 但係...你知架啦, 佢以為溫可柔只係離家出走既人。」

「得架啦, 識做。」

我們碰杯, 然後各自前後腳離開酒吧。倒是白千雪, 看到阿Jean與我同行倒是有點失落。

「喂你飲左酒揸車好咩?」我看著阿Jean按下車匙按照, 車子閃動燈光道。

「嘛...少少啫...」

「酒後揸車出事一定會有呢句對白!」白千雪喝道。

「哼..」她斜眼瞪透白千雪。

奏現身在我們眼前:「放心, 一向都係我揸。」

還有這種功能啊...

路上阿Jean和我說了她要去學校的原因, 因為那是天主教中學的原因, 進行正式伐魔的話, 需要給區庭面子, 即使是我們, 也要書面申請才行。當然, 申請被批准了的話, 說明了神父們自己試圖的驅魔儀式失敗了, 要我們出馬才行。

「基本上今晚就可以即刻進行。」阿Jean說道, 「所以, 隻地縛靈死期到。」

「....咁啊。」我只是回應了一句。

那個地縛靈, 生前是叫傅嘉琪來著。

「點先, 對我無信心?」

我搖搖頭否認:「我可能知道地縛靈點解仲留係度。」

「嗯? 」很少說話, 一如以往穿著白西裝的奏道, 「係咩?」

我眉毛一揚:「你想知?」

「如果可以消去佢既怨氣令佢消失就好。」他說話的語氣冷漠如冰, 「帶住遺憾被我強行斬殺, 唔係咩好受既事。」

「....都唔係唔可以講既。」

在車子到達學校前的一段路, 我說了傅嘉琪和威SIR的事, 車子駕入學校停車場時, 我留意到阿Jean眼泛淚光。

「喂, 你有冇事...」

她沉著臉道:「無事。奏!」

奏的身形恍動一下消失, 變回木劍, 阿Jean執起收入裙底下車。

現在正是放學時間, 阿Jean的跑車不但又紅又黃, 她自己也是穿著一貫的短裙黑絲高根鞋, 男學生們看到膽小的就用眼角餘光偷眼, 膽大一些的就直接停下來聯群結黨的欣賞, 更有人拍照。這學校是舊式相連校舍的那種, 放學時間人數是普通學校的2倍, 沐浴在青春視線下, 自信閃爍的阿Jean看似相當享受。

相比起她, 穿著普通醫生袍和毛衣的我與穿白色長裙的白千雪, 反而是靜靜的走向學校, 這種事別預上我。

「哈, 後生仔, 真係好!」阿Jean走到校務處旁與我會合道。

是你看不到女生們又妒又恨的眼神罷了...

「呢個就係文件。」一個校職處職員交給我們以火蠟封上的信印, 上面的標誌的確是天主教區, 「你地今晚係要..做野?」

「嗯, 簡單野黎。」阿Jean收起信封, 「係呢, 你地係咪有個老師叫威SIR?」

「係呀。」

「可唔可以見一見佢?」

職員上樓找威SIR後, 我道:「喂, 搞咩呀, 關佢咩事?我地唔係之後先搵佢咩。」

「我唔想斬。」阿Jean道, 「如果可以, 我想....」

「得架啦。」我打住她, 「我明既。」

老實說, 我聽後也覺得很不舒服。

但這世界是個爛故事, 不是所有人都會有好結局的。

「古SIR到左啦。」白千雪報告道, 「依加佢睇住可柔, 叫我地放心。」

「唔該晒你, 千雪。」

走廊外, 一陣急促的腳步聲傳來, 接著大門被重重打開:「沈醫生!!」

「威Sir...」

馬上我就被他打斷:「溫可柔呢?! 佢點呀?! 佢今日無返學, 又冇人搵到佢! 佢冇行啦嘛! 佢個日又冇黎練波! 到底佢去左邊? 你有冇佢....」

白千雪推開他:「威Sir 你冷靜D先!」

「嗄...嗄...對唔住, 失禮。」他隨手抄起手邊桌上的紙杯喝掉了蒸餾水。

「佢無事, 但好快會有事。」我沉聲道, 「咁講啦, 佢出手, 打傷左D想搞佢人。」

「...搞?」

「就係個個意義上既, 搞。」

男人會瞬間明白的。

果然--

「我屌佢老母!!」威SIR破口大罵, 一掌拍到桌子上, 發出砰一聲, 使教員室中的人都看過來, 他連忙躬身道歉。

「就係咁, 佢打傷左人, 有人尋仇黎刮緊佢, 所以要潛水先。」

「叫佢返黎學校, 我可以幫佢, 點都會, 我一定攬佢!」

「放心, 我地有人做緊野, 佢唔會有事, 我地今日黎搵你, 係為左另一件事。」

「另一件....?」

我指指阿Jean:「碟仙上身件事, 你記得? 呢位係阿Jean, 佢係呢方面既專家。」

「哦..呢方面都有專家啊?」

我苦笑, 不回應......你叫我怎樣回應。

「你好, 叫我Jean吖。」

「你好..我姓韋, 大家叫我威SIR..」

「上身個隻碟仙, 係你熟人。」

「熟..人?」

「傅嘉琪, 你仲記唔記得佢?」阿Jean露出少有的認真表情。

威SIR那一瞬間的表情, 我至現在還記得, 錯愕, 震驚, 後悔, 痛苦, 同時在他臉上顯示, 人的表情還真傳神, 竟然可以同時表達這樣多情緒。威SIR在一瞬間好像蒼老了很多一樣, 坐下好像想說話, 但是又說不出, 白千雪連忙給他遞水, 他一下子喝乾後才抖著唇說:「我..我點可能唔記得..」

「我地要你幫手。今晚你得唔得閒都好, 你要留低。」

阿Jean從裙底抽出奏, 威SIR不解地問:「到底點可能收係條咁短既裙下面...算, 你今晚..我要點幫? 隻鬼..係佢?」

「無錯..你有冇聽過地縛靈?」

把劍收係裙底 但短裙 把劍咁長 咁把劍隊左入邊到？

把劍可能識申縮

呢位巴打又想歪了

魂具嘅用途真廣泛
又可以

又可以揸車,又可

好搞笑呀vb

睇左你fb

奏如期再次現身在我們面前, 看著夕陽西下, 他雙眼倒映著金光:「此乃逢魔之時, 此乃伐魔之時。」

「用人話講即係夠鐘。」我推開大門, 夕陽的金光透過最後一片火燒雲射到學校中, 學校今天指要進行維修, 取消了所有課外活動, 老師學生再已回家, 現在這兒只剩我們。

[ 文件確認, 可以開始伐魔]

阿Jean放下手機道:「阿然?」

「嗯。」我掐出手印指天, 空中響起玻璃碎裂的聲音, 鏡迷宮從學校邊緣升起包裹著學校。

「今次睇佢點走。」阿Jean磨拳擦掌道。

「得你一個, 阿Jean?」白千雪不了解她的實力。

「下? 小妹妹, 你睇小我啊?」說到底, 阿Jean可是數一數二的魂俱使, 對付地縛靈的話一個她已足夠, 雖說戰力通通在奏身上。

「唔係..」白千雪被嚇了一嚇。

我們又回到那籃球場, 北風呼呼的在吹, 最後的夕陽在橋下貼近地面的照來, 我們幾人的影子愈拉愈長, 馬上就到了, 那個陰陽交接的一瞬間, 全天瑪那值到達顛峰的時刻--

「唔使太緊張啊, 威SIR。」

「我..我準備好!」與自己當年的遺憾再次相見的緊張竟然比不上鏡迷宮邊緣破碎的景像吸引。

突然--一陣怪風夾著落葉升起捲來--

同時, 設為日落時間的鬧鐘響起, 發出叮叮叮叮叮的響聲!

「黎料!!」

「來也! 奏!」

白衣男子消失, 阿Jean雙眼閃動殺氣, 帶上了皮革手套的她把右手探向裙下,然後---!!

「砰!」

魂具, 木刀「奏」與無形的地縛靈互撼, 雙方都受到靈點中的瑪那強化, 一時間不分勝負!!

「小心D葉!!」

樹葉在木刀與靈體相撞的一下爆開飛向我們!

「哼。」我不急不忙, 雙手一揮--

百花舞!

魔力場展開, 花香飄逸在我四周, 閃爍寒光的枯葉一飛進我身邊一米內抖動發出沙一聲變成片片落英, 隨風飄揚到身後, 有沒飛中的刷過樹幹, 馬上刻下一道刀痕。。

「佢兩個靠你啦!」

「嗯。」

白千雪掏出鐘鈴給她的小瓶子, 往自己與我眉心一抹, 馬上我們就看到了那個還身穿...婚莎...的女鬼在空中和奏角力。

為甚麼是婚莎?!

「哼哈哈!!」地縛靈消失, 然後閃現在正上方向我們頭頂重擊!但是阿Jean表現相當從容, 放鬆手臂給奏自動應敵,果然奏往上一刺, 凜冽劍氣爆發, 重重震飛地縛靈---不, 是傅嘉琪吧。

但地縛靈的最大優勢就是主場之利, 而且這兒現在還是靈點, 本應比奏低一級的亡靈竟然能與奏打個勢均力敵! 只見傅嘉琪尖嘯一聲, 附近突然傳來陣陣怪聲, 好像泥土被翻開似的---

「已經可以控制蟲啊, 妖孽。」

「嗚! 好核凸!!」白千雪失聲尖叫。

無數蟲蟻從泥土中, 樹根中,牆縫中滑出, 活動的黑泥向籃球場中間湧來把我們包圍!

「千雪, 冰圈。」

「係..!!」

白千雪念動咒語, 大氣瑪那凍結, 一陣寒風從我們身邊捲起, 再以我們為中心吹向外圍!

「得左!」她很高興。

我笑道:「靈點中, 即使係你都可以用到呢種威力既魔法。」

「咩叫即係係我啊...沈醫生..」

「好啦, 做得好, 千雪。」

寒風愈捲愈烈, 白晶四射, 冰雪從地上升起凍住了蟲堆!

「奏! 十刃!」

奏以難以致信的速度畫過空中, 於我們身邊留下十道光痕, 然後Jean念動回身把木劍插到地上!

「砰!」

一道光痕同時爆出無形劍氣向外斬去, 被冰凍結著蟲雪條破碎, 阿Jean與奏配合得天衣無縫, 襯著冰塊爆開的一瞬間也借冰塊為掩護向傅嘉琪沖去----

「死啦!」

「咪使指意, 走狗!!」的確部分有修為的亡魂, 例如式神之流看不起魂具的說法。

「竟然..」

看到光靠靈壓已擋下魂具攻擊的地縛靈, 我也不禁佩服。

到底是甚麼樣子的執念才可以使她如此強悍?

即使戰鬥, 她也不會得到任何東西。

即使戰鬥, 她也只能留在這學校, 這就是地縛詛咒。

即使戰鬥, 她也只能繼續夾於這生與死之間的縫隙, 事實上, 這是很痛苦的一件事。

但是, 阿Jean卻打出來火。

「好啊!」她回身揮出一刀逼退地縛靈, 二人合作的程度已令我沒法分得清那一刀是奏自己揮出還是阿Jean揮出, 「奏! 我要說破你既偽名!!」

來了嗎?!

偽名解開, 意味著奏要使出全力。

「黎啦!!」

阿Jean後躍一步:「吾名張映城, 手執魂具偽名為奏, 真名為------」

「華書奏!!」奏與阿Jean同時叫出真名, 木刀放出一道金光,光暈閃爍著從劍柄升向劍尖, 木刀的外殼突然亮起精鋼的光芒, 大氣瑪那沸騰爆出暴風, 這就是魂具的真正威力!

「嗚..」

「哈!」奏與阿Jean穿過飛散的冰塊, 空中每點冰晶的倒映著金光, 刀刃重重刺到傅嘉琪身上!

「嗚呀..!!」

她馬上化成一婁煙想逃跑!

「到你啦, 威SIR。」

「傅嘉琪!!」

她在走廊中停下了。

「傅嘉琪!! 傅嘉琪!! 傅嘉琪!! 」威SIR連喊三聲。

「奏! 追魂!」

阿Jean扔出奏, 奏竟然在空中硬生生轉彎刺中了傅嘉琪!

「發生..咩事?」

「岩岩威SIR叫既, 就所謂既召魂, 你見D人係海失蹤一邊扔西瓜一邊叫名咁, 三唔識七叫完全無用, 但係...你明架啦, 威SIR同佢既關係。其他我今晚再同你解釋, 岩岩冰凝得唔錯。」

「多..多謝。」

勝負已決, 我放出反瑪那最後削弱傅嘉琪的法力, 現在只要阿Jean拔出奏再砍下去, 傅嘉琪就會魂飛魄散。

我們走向傅嘉琪, 奏好像釘子一樣把她釘在操場的十字架下彈動不得。真可憐啊, 如果不是視威SIR為重要的人, 叫出真名也沒法鎖住她的。

正因為她的愛, 現在帶她走到了末路。

「你睇到佢?」

「睇到..」威SIR道, 果然, 我們是靠鐘鈴帶有法力的血才看到她, 而威SIR能看到意味著她是故意出現在威SIR面前。

因為--她回想起了吧。

「阿威...」她氣若如絲的說道。

「你..你真係傅嘉琪?」

「返黎啦, 奏。」

奏平空消失, 我們身後又多了一個白衣男子看著面前的地縛靈:「唔俾佢最後一刀?」

「已經, 唔再需要..」

「果然係你啊, Jean.」

奏恍動外形變回木刀, Jean收回謎之裙底:「今日威SIR係度, 你就變成新娘, 即係你想俾佢睇你著婚莎個樣?」

「嗯...」說中了一半。

「點會咁架...傅..嘉琪, 係我對你唔住, 你..你聽我講..」

「我...我...」她還是一片混亂吧, 一直以來她都是以本能行事: 陪伴沒有朋友的人, 守護受欺凌的人, 阻止想驅逐她離開學校的人....對, 她不是甚麼惡靈, 她只想留在這學校中, 一邊阻止自己的悲劇重演, 一直等待著某.個.人.

「咁落去, 佢好快會魂飛魄散。」

我搖搖頭:「收起反瑪那, 佢就會回復。」

「係你? 係你做? 沈醫生! 佢係好..好鬼黎, 你俾次機會佢啦!」

好鬼..這是甚麼字眼。

「阿然, 收起反瑪那, 我信佢。」

「...哼。」

我收起反瑪那, 靈點的瑪那從地下龍脈湧出, 傅嘉琪好像活躍了起來。

「我...阿威?! 阿威?!」

「嘉.琪..係我! 係我!」

真尷尬。

我掏出香煙點燃道:「如果你想搞事, 奏唔會放過你。」

「我..點解重係學校..哦..哦...原來..」她想起來了, 「個女仔..對腳有冇事?」

我搖頭道:「無咩事, 就行得返。」

「好對唔住..」係呢! 個個叫溫可柔既女仔呢? 佢身上有好唔掂既野!」

我頭痛的說:「你就唔可以擔心下自己既事?」

「我...我已經唔再重要啦..係咪? 我已經..唔再屬於呢個世界。」

「你點先肯走。」

「走?! 唔得! 我點可以再俾你死多一次!」威SIR想抱她, 卻直直穿過摔到沙發上, 始終這個傅嘉琪是我們同時看到的幻影而然, 威SIR當然一臉空虛。

有時, 我們永遠沒有「下次」。

我憂心的望看白千雪。

「阿威, 唔係你既錯, 知唔知? 我一直係度...睇到你, 好努力, 真係好努力, 又去黑社會度贖人, 又同佢地打架, 又幫學生俾住院費..你都係唔想好似我地當年咁, 係咪?」

一個活人, 一個亡靈, 只想阻止當年的悲劇再次上演。

「我...我...好對唔住..如果我個時開口問你既話, 你就...」

「唔好困係自己過去, 阿威..我無怪過你..」

「..但係如果你唔係因為我, 你就可以轉校架嘛!」

「命運, 就係由我地自己選擇出黎, 唔可以怪任何人。阿威, 快D去救溫可柔, 如果唔係就太遲。」

「我...好! 我一定會! 我一定會!!」

「只要見到佢開心返, 我就再無遺憾。」

人不了解自己。

她還有。

晚風吹過, 傅嘉琪的身影變得模糊, 然後消散在風中。

「佢..走左?」

我搖搖頭:「未, 但已經差唔多, 叫醒左真名之後, 佢消耗就會大好多, 大概撐多幾日啦。」

世界抑正力是沒法永遠對抗的。

所有魔法現象都要面對世界的自然修正力,普通亡靈可以在塵世留七天, 地縛靈透過地點與執念能留上幾十年, 魂具透過魂具使可以留上百年, 直至失去魂具使, 式神透過契約能代代相傳直至契約破滅...但總有盡頭。

世界上, 本來就沒永恆。

「佢唔會再作惡, 我可以肯定。」威SIR刷去淚水。

阿Jean也是:「佢本來就唔係咩惡靈。」

「我想佢可以親眼睇住溫可柔重回正軌。」

「咁你要跟我地黎。」我解開鏡迷宮, 學校受到破壞的物品還原, 泥土回到原位, 牆上的斬痕修復, 只有那些死去的爬蟲沒有還原。

[鐘鈴, 之後既事唔該晒你。]

[古SIR, 之後既事唔該晒你。]

我傳出兩條訊息, 示意這邊的事已經解決好。

短期內唔敢去個間食

好耐未寫SAD END

不如...

但其實係一個好設計黎

好撚正呀 好耐冇睇過咁有畫面既故
拍得戲添

多謝! 我希望大家睇故好似睇緊戲咁

講笑啫, 我連聽日要寫咩都唔知, 結局..

我們離開學校後我叫停了威sir等人。

「我唔返去頌音度。」

「嗄？」

我解釋道：「威SIR同溫可柔兩個熟落，俾佢地單獨傾可能會好D, 我地呢D 三唔識七既人在場未必有幫助。 威sir 你過黎。」

我同樣地給了他一發與當時溫可柔一樣的一次性「萬咒寂靜的休止咒」， 再教識了他用法：「希望你用唔著，仲有，記得如果你同外人講魔法既事，按之前契約中既因果律...」

「我會失去所有同嘉琪以及呢件事既記憶啦嘛。」

「嗯，小心D.」 說漏了嘴也算數的。

二人前往頌音的紙紮鋪，車子駛走後，我掏出香煙點燃：「千雪，唔好同任何人講阿Jean 同奏既真名。」

「哦...但點解？」

「岩岩威Sir 召魂個下，你仲見唔到真名係魔法儀式中既重要性？特別係靈魂類既。」

「知道。 即係唔係熟人就唔好俾佢知真名？」

「嗯，真名可免則免，特別係陌生人，轉述人地既真名更係大忌。」

「好... 咁我地依加去邊？」

「個大家姐屋企。」

「好！我保證唔打死佢！」她磨拳刷掌說。

「有病啊？！」我笑著輕拍她後腦勺，「去睇下有冇辦法阻止佢先。」

始終以魔法直接攻擊普通人會違反北斗會館個法度。

再說，我不認為她會叫人去糟塌溫可柔...以中五學生而言，太過份了。

香菸燃盡，我塞到垃圾箱上的小碟中：「行。」

「係～」

大家姐家中略為富裕，算是中產，父親就是最近沸沸揚揚的高鐵地盤中的其中一個承建商，那幾個被幻人襲就是建築工人之一，根據我們找到的地址，這個私人屋宛就是她住的地方。

「跟蹤女高中生，沈醫生你終於有d 正常興趣啊，雖然唔太正常就係。」

「哈哈。」我乾笑兩聲回應。

小巴呼然離去，現場只剩下我地二人---本來我這樣認為。

「沈醫生，個邊。」

白千雪指著遠處一人，不是誰，正是伐魔隊隊長，北斗會館明日之星施子雄。

「咦阿然？」他馬上也看到我。

「你又係度啊。」我生硬的說，因為我深知他這兒的原因：保護大家姐。幻人最優先殺害的對像就是大家姐，雖說溫可柔說會在籃球賽後才會復仇，但北斗會館沒可能給她就這樣大刺刺的滿大街跑，所以伐魔隊才這樣駐守在這兒。

事後想起，我只猜中了一半。

中午被警察纏上的陰陽師和魔偶師也在，但樣子垂頭喪氣的，似乎被罵了一頓呢。

「係啊...黎做野。你黎搵大家姐？個女仔？」

沒辦法了呢。

「係。代表佢老師黎搵佢傾傾。」

「恐怕唔得。」施子雄攔在我面前，「阿然，唔好要我難做。」

正當我要回話時，突然附近的瑪那被操縱流到屋宛附近，強力結界展開，這是...風水陣？古sir 的話應該能展開這程度的風水陣，始終屬結界類，我認知中北斗會館也有幾個人能做到，但他們都不在這兒啊。

「邊個係上面？」

「梅會長睇唔過眼。」施子雄也直接了當的坦白，「開完會過黎做做野。」

梅會長，就是那個來北斗會館談高鐵邊界事宜，中國魔法師組織的人吧。風水陣就是以注入魔力的物品拉成結界，並牽動附近大氣瑪那注入陣中扭曲自然,特別擅長干涉機率， 如果沒有找到該物品破壞或以休止符消去帶魔力的物件，結界就很難破解，即使是我，這就是真正的華夏風水術。

「咁好人啊？」

裝成聽不出這句中反諷的施子雄道：「所以，你知架啦，等陣你消去左個陣我地就尷尬。」

「咁易咩。」找不到陣中物品是沒法破陣的。

其他看到我而聚集過來的伐魔隊隊員更是囂張--

「走啦, 返你個爛鬼急症室啦。」

「解咒師就咁阻住我地做野。」

「爛啦。」

「靚女, 做咩跟住佢呀, 哥哥教你---」

反瑪那! 消!

那人身上的保護被我抹去, 我右手打個響指, 他馬上往飛重重飛出!

「縮開你隻臭手, 雜種。」我瞪著在地上狼狽的爬起來的他冷冷道。

「你..!!」

「梅會長黎啦!」施子雄巧妙地解除了即將爆發的罵戰, 而的確梅會長剛剛下樓走向出口。

他是一個一頭白色曲髮的人, 三成像劉松仁, 五成張學友, 二成像周星馳的, 正拉著一個男人在以普通話談話, 最後拍拍他的臂膊, 收起羅庚到灰色大衣中往我們走來。

「梅會長!」

真是叫得整齊。

那人以三白眼看看我們, 以普通話向施子雄道:「事件解決了, 只要陣在, 他們家就安全, 學校的話也派幾個人去看著, 那個....今天會議說的沒問題吧, 她的安全你們可要瞪好。」

「沒問題, 我們會去辦。」

「那我走了哈, 回見。」

「梅會長慢走。」

他登上了一架黑色房車離去, 隨車前兩條光柱遠去, 施子雄才道:「好啦, 阿然, 走啦, 唔好再叫我難做, 你叫我點解釋半夜三更有個醫生黎搵你地? 佢地唔係魔法界既人。」

「岩岩個男人唔係佢老豆咩?」還好我醫院聽說過一些遺傳學上的知識。

「呃...戴生佢..佢地只係公事上關係, 高鐵個邊都有風水架嘛。係呢, 你地搵唔搵到溫可柔?」被我說穿了謊言的施子雄馬上拉開話題,「 獵戶座都未搵到佢, 只要搵到我地就會做野。」

說謊, 明明今天才有伐魔師上門找到她。

「真係要落手?」

「唔好咁望住我, 我都係依法辦事。」

據我記憶, 說出以依法辦事的, 最後也只是以法辦事, 「以」法律為自己的工具, 而不是「依」照法律去辦事。

「有得商量既。」

「如果佢唔反抗乖乖地俾我地捉住就係。夜啦, 你聽日唔係要當席咩。」

「...嗯, 走先咁。」

後方的伐魔隊又吃了虧, 但是沒有施子雄的命令又沒法報復, 怒氣沖沖的瞪著我離去。

沒想到會於這兒見到那個梅會長呢。

「沈醫生, 我地返去啦?」

「嗯, 返去啦, 可柔有咁多人陪住, 唔會出事住。」

但是隨著籃球決賽逼近的話, 就難說了。

我們回到了醫生宿舍, 睡了一覺後第二天的傍晚再次準時的回到了急症室。

「師兄?!」

「做咩?咁驚喜。」我把背包扔到抽屜中, 坐下打開新聞網頁看道, 又是高鐵地盤工傷之類的無聊新聞。

「冇呀, 你唔係搞緊幻人單野咩, 點解會返黎?」

我搖頭道:「病人無小事, 只要有人受魔法所害就要要解咒師。你呢? 單野搞成點?」

「整緊呀。」鐘鈴打個呵欠道。

「沈醫生?」

「佢幫緊傅嘉琪....之後再同你講。」

「好呀。」白千雪坐到我身邊點開電子筆記溫習, 果然遇上了頌音後激發起了她的上進心。

每一更的解咒師與驅魔師的當值時間是10小時左右, 第二天清晨時份接更的陳醫生出現, 我向他道:「我後日唔得閒, 北斗會館個邊ok?」

「嗯...應該搵到人既。」

因為後天就是籃球決賽的日子。

「係呢, 個日條友, 身後事搞成點?」那天我放假, 那麼當值的應該是陳醫生, 受幻人襲擊的話是魔法事件, 理應七號房的解咒師會參與急救。

「嗯? 身後事?咩身後事。」

「....體育館啊。」

「有人死咩?」

「嗄?!?!」白千雪大吃一驚。

我面色一沉, 當中似乎又有隱情。

在這兒追問下去不是明智的選擇, 突然我感到, 這個陳醫生不知道是那.一.邊.的.人。

走出急症室,我掏出香煙, 才要點燃, 白千雪手一揮用冰封住香煙。

「喂。」

「唔準食咁多煙啊。」

反瑪那一轉, 冰塊馬上消散。

「沈醫生!」

「好啦好啦, 怕左你。」我把煙收回盒中, 從背包取出一套校裙,「千雪, 換左佢。」

「嗯? 校服?」白千雪突然害羞起來, 「哎呀, 沈醫生呀, 你鐘意呢種Play呀原來, 哦, 唔怪得咁熱心啦, 原來鐘意學生妹, 既然係你要求我係無所謂啦, 記得溫柔D對我喔...哎呀! 痛! 痛!」

我叩完她額角:「鐘你個頭, 去搵個大家姐呀!」

「車...我好眼訓呀, 唔去啦。」

我雙手滲出光芒掩向她一對妙目:「仲眼唔眼訓呀?」

「又真係..咦?!」

「我預支左你聽日既睡眠, 聽日你就會一口氣訓兩倍, 依加要返學。」

「下?!」

既然沒法從住所下手就從學校下手。

白千雪到洗手間中換過校裙, 我也脫下醫生袍裝成代課老師的樣子:「好啦, 返學啦。」

她哭喪著臉的說道:「嗚嗚嗚我想返去追番打機再訓教呀....」

的確, 即使預支了體力, 精神也會累的, 對不起, 白千雪。

「好啦, 乖啦, 放左學俾係訓個夠。」

「要膝枕喔? 就係訓你大脾個種。」

「...會唔會隻腳無血變殘廢...」

「咁我唔返學啦。」

「好啦好啦!」

我們登上的士, 往學校方向前進, 當然事前幫我疏通好的就是靠威SIR。只不過他今天還是陪著溫可柔, 不會回來學校, 我就是來代他的課。

可柔好多人陪著？
幫你？

古SIR, 威SIR, 阿Jean, 夏富, 頌音都係佢個邊

千雪校服play示意圖呢

有圖就無幻想空間了！

懶洋洋的吃過早餐後，我又打了電話給頌音。有古Sir,威Sir, 阿Jean, 頌音，甚至是奏的陪伴與勤導，她能放下仇恨與暴怒嗎？我希望如此，卻沒有信心，始終對她而言那是巨大的傷害和痛苦，正是她如此壓抑自己，投射了她的內在情緒的幻人才會如此憤怒。

雖說陳醫生說的事使我很在意，但我還是選擇到學校看看那個大家姐是何方人物。

「沈醫生啊，校服太逼啦。」

「袋住先啦，一日啫。」

「邊個架，短到咁既！」一向愛穿長裙的白千雪害羞的拉拉只到膝蓋上幾寸的校裙。

「溫可柔既，後生女係咁架啦，仲有，唔係件衫太窄，你係大過溫可柔太多...」

「大？」

我把視線移開：「年紀。」

「哦...」

我把普通外科口罩掛上：「記得你個角色？」

「嗯，我係圖書館既補課女學生，只留係圖書館入面。」

「無錯，放學後我地就去大家姐班房截住佢。放學見啦。」

「加油啦沈醫... 沈Sir!」

白千雪與我在校門前別過，我走向教員室旁的茶水間呆著，順道google 一下代課老師要做甚麼。

看不懂。

嗯...當年按我還是學生時代的那些代課老師辦吧。

上課鐘打響，我裝模作樣的執起些書簿筆記文具甚麼的走向鄭楚楚的班房。

「起立。」

「嗄！？」

眾人望向正目瞪口呆的鄭楚楚。

「呢位同學 ,你傷左唔使起立啦，呃，我姓沈，今日代韋Sir 堂。」

「沈...老...師...早...晨...」

「好啦，做返平時D 野，咪搞事就好。」

同學們面面相覷。

我說錯了甚麼嗎？

「沈醫...沈sir.」鄭楚楚舉手道，「我地聽埋宣佈先收簿，然後再早讀架。」

現在學校這樣煩的嗎？！

班務我通通推給班長去做，順便沒收了一個傢伙的漫畫準備自己回教員室看，在早課的尾聲時，鄭楚楚再次舉手提問。

真稀有，這樣乖巧的學生...

「威Sir 佢冇事呀可？」

「冇事啊 , 學校有野佢做。 做咩咁問？」開導學生算是老師責任吧

「因為就黎係學界籃球決賽...」

「哦？你地都知？」

「梗係啦！」

「今年我地入到決賽wor!」

「今次終於到我地啦！」

似乎難得進入決賽使全校凝聚，但也形成了壓力與重擔，難怪溫可柔寧願啞忍也不反抗，如果因為她一人害大家姐沒法出賽而學校落敗，即使她是受害者， 也必成罪人。

這世界就是這樣荒謬。

「放心，佢冇事，佢練習都會照去。」

眾學生好像舒了一口氣似的。

之後午膳前就只有四節的體育課，四個字就能解決：自由活動，叫班長去士多房搬甚麼籃球羽毛球出來我就能坐在一角等下課。

「點呀沈Sir~~」午膳時我軟躺在石椅上，旁邊的白千雪同學笑盈盈的看著我問道。

「人類，特別係青春期既粉腸， 真係好煩...」做老師還真不易。

「搞咩啫？」

「D 人體育堂最鐘意打交， 我又唔可以...」四下全是學生，「用個D 野分開佢地。」

「體育堂係咁架啦。」

還超臭，那些男人們實在臭死了，我正式收回先前對醫院空氣質素的不滿。。

「千雪你呢？你就爽啦？」

「冇啊，睇下書咁， 好在唔使點郁動。」她又拉一拉被溫可柔改短的校裙。

「沈Sir!」

背後傳來少女的叫喚聲，回首一看正是鄭楚楚。

「咁你都認到啊。」

「始終..我冇咩人可以認, 嘻嘻。」

白千雪站起來給她坐下, 她放下拐杖坐到我身邊, 白千雪就挪到我另一邊, 鄭楚楚看看白千雪道:「千雪, 你著校服好好睇呀。」

「係..係咩..多謝。」

「好啦, 你仲唔問?」

「係.! 點解你地會係度既?咦?」被看穿了的她只會傻笑, 果然是小朋友。

「反正, 我地仲處理緊溫可柔件事, 今日混入黎係想搵個個大家姐。」

「哦...」她大刺刺的拿起白千雪買給我我的朱古力吃了一顆, 我倒沒甚麼所謂, 白千雪卻臉色沉了沉, 「你地放學去學生會搵佢囉一係?」

「學生會?」

「嗯, 佢係副會長呀。」

又是籃球隊長, 又是學生會副會長嗎?

的確很附合典型的欺凌者形象。

「沈醫生?」

「叫沈SIR。」

「哦, 沈SIR?」

我竊笑一下:「好啦, 返上去啦, 我地呢邊會處理。你隻腳點呀?」

「無野啦..原來..係囉, 佢地都會幫我, 哈哈。」

這女生, 總算發現自己沒自己想像中這樣的孤獨了吧。

下午的課只有四節, 我終於捱過了後幾乎是飛奔出班房, 體育課也要上甚麼鬼理論課, 這學校絕對有病!經過了一整天的煎熬後, 只有伏在白千雪旁邊才能感到元氣有所回復, 這比和幻人戰鬥, 比和伐魔隊戰鬥更為疲倦, 特別是那些小魔怪搗亂時你又不能用魔法把他們變成石像時最叫我谷氣!

「辛苦晒, 辛苦晒~~」白千雪輕拍我髮勺。

「下次你做老師, 我做學生!」

「你做先似架嘛。」白千雪把手上的那本<末日下的那些人>小說放下, 「依加先係戲肉呀。」

「唔整啦, 由佢地死啦, 我返急症室算。」我執起那作者名字奇怪的小說蓋到自己頭上。

「好啦, 沈醫生一定唔會咁由佢地死既。」

....白千雪就是這些時候最有用。

我隨便把那小說扔到書車上, 帶上了午膳後自己加工過的口罩之餘再交給了白千雪一個, 留下在後面向我投以鄙視目光的圖書館老師, 走出圖書館, 目的地果然是校園一角的學生會小屋。學生會的功能我剛剛問過了旁邊的老師, 放學後主要是出借康樂用品之類, 不是甚麼多人的地點。

現在的時間還是尾二的課節, 老師, 學生都在上課, 走過先前發生過戰鬥的新翼籃球場也是靜悄悄一片。

「等陣。」我舉起手攔住白千雪,「唔對路。」

「嗯?」

魔盾!

爆發的結界捲起暴風向我們吹來, 我召出魔盾格下, 還好發現到!如果被這正面擊中, 就會出現頭暈眼花, 最後乏力倒地吧, 這是在保護學生會小屋!

而且, 在我放出反瑪那後, 結界馬上復原, 佈法也與大自然融為一體, 如混然天成似的, 這是..風水術?

「結界? 點解呢度會有..」

隔開吧, 音, 隔開吧, 景。

我放出阻礙視野和聲音的咒語, 言靈術把咒文的力量放到空中, 防止有好事之人無視發現這場面。

「效果係排除所有帶有非正常目的既人接近學生會。 風水術....估唔到會係你地啊。」

為甚麼?

雖說有人佈下保護結界是我意料不到, 但我更意料不到會遇到的竟然是中國的魔法師。

兩個像老師似的人在我們身後出現。

「你們是誰, 不是學生和老師吧。」

口罩上的阻礙辦別魔法生效, 他們沒法記住我們的樣子。

「你地咪又係。 爛開。」

這樣的話, 相信還有人在貼身保護大家姐吧, 這兒二人的只是在事先設下保護。

「媽的, 給我說國語。」

「千雪, 睇下附近有冇咩特別唔同既野, 水種植物, 排列整齊既石頭, 紫水晶之類既野。」

「係!」我以反瑪那包裹白千雪, 她跑向小屋附近。

「天真, 你們這些小兔崽子只要一接近....嗄?! 怎會!?」

我只是冷笑一聲看著錯愕的二人。

不過反瑪那也是有時間極限的, 現在「另有目的= 昏倒」的因果律沒法作用在白千雪身上, 但一但我被打倒或耗盡了反瑪那, 我們就會倒下。

「襯呢段時間黎傾下啦, 點解你地同個梅會長係關呢件事。」

簡直就是超展開-- 白千雪教過我這名詞。

「不關你事! 尼瑪的給這傢伙看看我們有多6!」

六?

說罷二人擺出架式, 嗯? 這是乩童?

「老孫來會會你!」

「關某去去便回!」

二人請了兩個不知來歷的靈體上身, 目露兇光的飛撲向我, 白千雪還圍著學生會小屋搜索風水術的物件, 不過只靠我一人也足夠了。

「呢兩個都得咁KERORO都得啦!」我手背閃動休止符, 世界被還原到原始形態, 反瑪那令靈體虛弱至動物亡靈的水平, 沒法再附身的牠們被彈出竅外, 我輕輕接住拳頭冷眼看著二人。

「媽的這是甚麼邪術!甚麼法都不管用!」二人施圖使出各種法術但被我一一消去, 這就是反瑪那剋制魔法的優勢。

「訓啦!」我雙手一揮, 二人應聲飛出, 我舉起食指指向二人眉心使其睡過去把剛剛的事當成夢境遺忘掉, 已淪為普通人的他們沒有任何反抗手段就這樣在操場邊睡去。

「搵到!」白千雪舉起一塊水間與七塊白色鵝卵石。

「做得好, 千雪。」我輕拍她瀏海, 再以反瑪那洗去物品上的魔力, 風水陣馬上破滅, 瑪那流向正常化。

這麼一來---

「別動!」

「妖!」那個裝成學生,在大家姐班級保護她的法師大概被感到結界被破解, 馬上前來支援。但還沒施法就被我瞬間奪去所有魔法能力, 被白千雪一拳打翻。

「千雪, 唔準講粗口。」

「佢望我對腳呀!」她委屈地說。

活該。

我朝他胯下重重踢出一腳,好像聽到骨折的聲音, 然後借著咒語保護大刺刺的抬著三人到馬路邊截了架的士。

「人仔收唔收?」

「收, 去邊? 咁早就貓左呀?」的士司機似乎司空見慣。

我掏光三人的錢交給他道:「沙頭角碼頭, 唔使找。」

的士絕塵而去。

回到學生會小屋中, 學生們已經下課, 小屋的鐵門已經打開, 有人抱著各種球類出進, 有人來買文具, 也有前來當值的遲到鬼被人滿口大罵, 遠方的籃球場與排球場上傳來玩耍的聲音, 可惡, 硬要我做多餘的事。

「你有冇搞錯呀! 幾點呀! 4點?! 我地今日當值係要3點九! 九呀! 九呀! 你係咪盲架! 我----- 你係?」

正在罵人的大家姐看著走進學生會小屋的我問道。

就是她吧。

「威SIR叫我黎同你傾D野, 其他人出出去先。」

「哦..」

「喂! 咪講左三萬次真係開唔到門要貼呢塊野囉! 激死! 你! 無呀! 無學生證唔借得波! 出去!」

鐵門砰一聲關上, 屋內只剩下我們三人。

HI

末日下終於出小說 好感動呀

開心

左一

話說之前篇預告有15個正皮, 但每日推POST既都係得3, 4個, 睇黎寫下選擇故同讀者互動下都唔係咁差...

忠實fan屎

有睇架我

其實好好睇

照沈醫牲嘅講發,
佢地幾個好似都唔夠大喎

同中學生比較姐

推post 推post

Live左 好好睇呀！

有睇

好憎選擇故

push

你寫得好好真係好好睇
真係唔好寫咩互動故喇

突然意外 今星期改今日停文 sor
睇晒大家留言，返屋企即覆

正解, 白千雪唔係巨乳屬性

唔再好似甜咁講到明「絕對唔寫」啫

我想像既佢都唔係

大家姐是一個身形比溫可柔, 甚至是白千雪還要矮小的,看樣子根本不是打籃球的料, 皮膚比二人都要黝黑, 一頭短髮只有在額角鏟青了一點點, 使她看起來更為帥氣, 至於身材, 就平平無奇, 字面意思上的平平無奇。

光是看到剛剛她在咆哮罵人的樣子我已經想把她變成石像埋到堆填區中, 我知道自己一說話一定會出事, 所以一如以往的---

「你就係大家姐?」白千雪再確認道。

「係? 我未見過呢位阿SIR既?」

口罩上的咒語是針對記憶, 分別是沒法把我們的容貌記住, 以及沒法與記憶中的容貌比對。

「我係代課, 代威SIR既課。」

「威SIR啊...」大家姐打量我們道, 「你地黎係咩事?」

感覺她已經猜到了個大概。

白千雪道:「溫可柔...佢得罪左你咩?你要咁對佢?」

大家姐稍作停頓, 然後擠出一個虛偽的笑容:「你講咩呀同學, 我對佢做左D咩?」

噁心。

「唔使再扮!」我大喝一聲, 因憤怒而失控的魔力使鐵門發出砰一聲, 「佢搶走左你籃球隊隊長既位, 你就話佢黎一次練習就打佢一次! 你敢話你無做過!」

一想到溫可柔身上的傷痕--

我就怒火中燒!

對學校的榮譽一片丹心不應得到這種下場!!

大家姐臉不改容地看看鐵門道:「佢先係搶人野個個。」

「你...」

沒想到我還要保護這種人不被幻人所殺!

白千雪拉著我, 我才冷靜了一點點, 接著她道:「你最後做既, 實在太過份, 大家姐。我地都係女仔, 你唔明咁做佢會有幾大陰影?」

「佢自己攞黎, 邊..邊個叫佢條裙同你條一樣短。」

欺人太甚!竟然把所有錯都推諉到溫可柔這受害者身上?!

「你知唔知咁係犯法? 你咁係教唆強姦!」

大家姐得意的說:「我冇咁講過呀, 我只係同佢地講, 你地想做咩都得, 總之佢黎唔到練習就可以, 點知佢地, 哈哈!」

我突然覺得由她被幻人殺掉也不錯。如果不是這樣做溫可柔會前途盡毀的話, 我絕對不會理她。

這種人, 是惹人討厭的人類中的極品。

可憐的溫可柔, 就是被她看上了爛好人這點----

「你點可以咁對一個女仔, 佢真係好鐘意籃球.....」白千雪真心的在勸她, 我真心的在尋找殺掉她後不會被追查的方法。

「我唔係咩!!」大家姐突然嚷道。

我不理解這說話當中的意味, 因為我在集中精神在控制魔力, 避免自己走火入魔, 反倒是白千雪卻道:「你鐘意既先唔係籃球。」

「哦? 你識D咩?」

「對於籃球, 我咩都唔識。」白千雪突然變得平靜, 「但係, 我知道你只係驚有人勁過你, 你唔係真心鐘意打波, 你只係要威, 所以一但有人比你優秀, 你就用呢D卑鄙人段逼走佢, 而唔會因為有志同道合既朋友而開心!!」

白千雪一言道破大家姐的心態。

大家姐面色變得極難看:「優..優秀? 嗄? 溫可柔比我優秀?笑..笑撚死人! 佢黎只會阻住我地練習!我作為隊長先要保護我地學校既校隊..」

「係學校既校隊, 定係你.既.校.隊?」

「夠啦。」大家姐中止對話, 「你只係個代課老師同三唔識七既同學, 我地校隊既事唔關你地事。」

我接受挑戰:「溫可柔係我地既----」

「--朋友。」白千雪馬上幫遲疑的我接下去, 「所以, 你搞佢即係搞我地。」

「咁你地想點?」

「停手, 佢後日會黎比賽, 如果你想再搞佢既......你會死。」連白千雪也討厭的人, 真難得。

「哈哈...佢仲夠膽出黎呀依加?」大家姐生硬的笑道。

「我同你講, 溫可柔佢係....」我連忙改口, 「空手道超級高手, 佢之前唔反抗唔向你報復只係因為佢怕打傷你學校會輸波, 比賽完之後佢就唔會再顧忌, 到時就係你既死期。」

「佢敢?!」

「之前你派個幾個地盤佬, 你以為真係漏煤氣爆炸?」

她思考了一下子, 似乎開始有點明白--

「咁個個人....」當然, 這可是活生生的人證-- 曾經活生生的人證, 現在可能變成物證了。

「俾佢打斷左腳, 依加係ICU訓緊, 你好自為之。」我說謊道。

「咁你信唔信我報警?!」

「你覺得會有用?」

「...咁..咁..」

我決定繼續瞎編下去:「佢已經俾你逼到癲左, 警察? No....佢依加得返扭甩你個頭呢個希望, 你好自為知。」

夕陽從窗邊照射到小屋內, 可以看到她慘白的臉。學界籃球決賽就是後天早上, 現在只剩明天一整天時間了。

「我..爸爸話個個人會保護我, 我先唔會有事, 嘿嘿。」

「白頭髮, 姓梅條友?」

「你都識個風水佬?」

被當成了普通的神棍了呢, 梅會長。

「你真係信呢D神棍會保到你?」

「咁唔做都做左, 可以點啫。」

「道歉, 真誠, 徹底咁向溫可柔道歉。」

「無可能!」大家姐怒道, 「要我同條八婆道歉?! 無可能! 我又無做錯! 係我俾佢搶野!我都係自衛!」

「你....」

不, 討論完結。

這種人沒救了, 別浪費時間到她身上。

「你自己睇住, 逼狗入窮巷唔係咩好事黎。」我扔下這一句後拉開鐵門, 白千雪與我先後離開, 我頓一頓道, 「好好諗下你鐘意既係籃球, 定只係自己既榮辱。」

與我想像完全沒分別, 就是那種不可一世, 不擇手段, 欺凌弱者的混帳, 如果同為魔法師我一定會使他用不出半點魔法, 再叫白千雪好好的折磨他幾小時使他在絕望與劇痛中慘死。

但似乎白千雪與我的想像不同。

「我覺得佢唔係壞人。」白千雪在的士上脫掉口罩交給我道。

「下?」當然我沒法理解, 始終現在我對大家姐的就只有恨意, 也開始明白溫可柔的幻人為甚麼會這樣憤怒, 難得她竟然能忍耐這樣久, 光是這樣說上一番話我已經想撕開她一半。

「佢只係唔知點面對比自己優秀既人。大概佢都係第一次遇到咁既人?」

「無興趣知。」

「佢咁黑係因為練習, 你睇唔睇到佢都有D傷? 特別係手同腳, 應該係密集咁練習而搞成咁, 佢本身已經唔夠高, 但都咁俾心機, 佢可能真係好鐘意打波。」

扭曲的愛而變成病態的保護, 結果把入侵的溫可柔視為敵人了嗎?

「咁唔係對可柔做出咁既事既理由。」

「咁我都知...但., 佢只係太盡責, 我覺得佢冇想像中咁差。」

白千雪的最大缺點就是和我相反, 永遠只從人家好的一面出發去看人。

我冷笑道:「你俾佢糟質過後你就唔會講得出。」

「嘻, 我有沈醫生保護我, 我先唔驚!」她摟著我手臂道。

的士駛至醫生宿舍前, 我付過車資下車步回宿舍。面對不夠的時間, 我是那種養精蓄銳一口氣解決事件的人, 由其不休息以不佳的狀態做事10小時, 倒不如以全盛姿態做事5小時。

而且, 白千雪的預支睡眠魔法馬上到時限了。

「呵..欠...好眼訓..」

當然, 從急症室上班, 到下面從陳醫生口中得知那地盤佬的事, 到裝了一天學生老師, 到現在, 白千雪和我已經20多小時沒睡了。

「好啦, 快D訓, 我地預支左睡眠, 即係會訓2倍, 大約12個鐘後先會睡。」

「嗯...」

看來她忘了呢?

胡亂的梳洗與進食後我坐到床上, 正準備躺下時--

「嘻。」白千雪身影一閃躺到我腳上。

「搞咩。」

「你話架嘛, 膝枕! 膝枕!」

原來沒有忘記嗎, 我說服她去裝學生時的事。

「咁我會腳痺...」

「咁..咁我地一齊訓?」她指著被窩。

「不了。」我捉住她平移到牆壁邊, 把頭靠在牆上, 「我地未去到....」

「Zzzzzz」白千雪帶著甜笑睡著, 膝上傳來她的體溫與香味。

真是的..

預支魔法算是很方便的一種, 科學文明也似乎沒有類似的科技, 也是體驗了一切都有代價的魔法原則的一種魔法。

醒來後已經是第二天清晨, 一張開眼, 白千雪還躺在我腿上平穩的睡著, 呼出的香氣間有著微微鼾聲, 我忍不住輕撫她髮絲:「唔該晒你。」

「Zzz...」

話說腿超痺啊!

我拔掉手機電源線, 看到了一個未讀訊息--

[救命]

發出人, 夏夏呼。

夏夏呼

白千雪真係係一個好正嘅女仔,
又善解人意,又可愛,又忠心,又大(i mean 年紀 )

好sweet

千雪

another妹妹屬性

無D咁既事

係妹妹都幾好呀
我鍾意

.....

出事了! 我飛快解鎖電話, 準備撥號---

等等!

為甚麼他要發訊息, 而不是打電話?

看著發光的屏幕, 我感到了危險的氣息。

「千雪...」

「Zzzz....嗯...訓多陣..」

「千雪, 醒啦, 出事呀。」我幫她拉好滑下的衣領, 輕輕搖動白千雪叫醒她道。

「沈醫生? 做咩..」

等等---

不, 那邊絕對比較危險。

「咪..就繼續按計劃咁做, 不過我有少少野去做。今日我地分開行動。」

「哦..」

按計劃, 我們應該要去調查那天被幻人攻擊的人是生是死, 以及為甚麼梅會長的人會出現在這件事之中, 但是現在那邊出了狀況, 我不能要白千雪和我一起身犯險境, 所以現在我要甩開她。

講述了計劃和方法後, 已經完全醒了的她問道:「沈醫生咁你呢?」

「我? 呃, 我, 呃, 我要去搞D野。」

她眼底閃過一絲寂寞與質疑。

「好啦, 有咩事通知我, 我出門先啦!」心虛的我飛快地離床, 差點因為腳痺而摔在地上。

我鼓動魔力, 衫褲鞋襪飛來掛到身上, 最後我如常的執起醫生袍穿到身上開門。

「沈醫生。」

「嗯?」

白千雪側躺在床上, 晨光穿過白窗簾映在她身上, 一頭黑長直髮映著炫光, 卡通睡衣凌亂中帶點魅力, 膚色潔白如雪的她把手放到胸前, 低頭但雙目卻依然看著我:「小心D。」

..嗄?被看穿了?

「放心。」

關上大門, 我拍拍面頰使自己冷靜下來, 然後一邊飛奔下樓一邊掏出電話:「喂?! 阿Jean?!」

「我係奏。」冷凍的聲線響起。

「你竟然重可以聽電話啊?!」

「你打黎問呢樣?」

「唔係, 你地有冇收到夏富訊息?或者係頌音既訊息。」

「無。」

「快D去頌音間紙紮鋪集合!」

「但阿Jean未訓醒。」

也是呢..現在是早上6時多啊!

「咁叫醒佢, 快手, 我仲要打俾古SIR。」

「嗯..真麻煩。」

的士如電視劇中一樣一揚手就出現, 這當然也是魔法的一種, 只是概率操縱。我一躍到的士上, 古SIR的電話再終於接通。

「喂?」

古SIR正在為女兒煮早餐送她上學, 聽了我說的事後他道:「我尋晚走個時仲好地地架WOR, 咁啦, 我盡快到。」當然我知道盡快到的意思就是送了女兒上學再送老婆上班才來這邊。

但都比沒來得好。

掛掉電話後我打開獵戶座天文台的通訊, 查閱紙紮鋪附近的瑪那值, 可惡, 附近沒有觀察站或靈點嗎?! 不, 當然我就視這為優勢才叫二人藏到那兒去啊。

隔開吧, 低語。

「喂? 獵戶座? 我係沈默然。」

和我連絡開的那個聲音很好聽的監察員有點驚訝:「沈醫生?」

雖說這樣做會留下記錄, 但是沒有辦法了!

我說出那屋村名字, 我聽到監察員飛快地在電腦輸入, 然後得出了答案--

「過去12個鐘入面, 瑪那值平穩, 附近無魔法活動Wor」

「真係?!」

「嗯, 瑪那值都係日夜變化之中既正常水平中, 另外個度係公屋, 朝早既時候比較多人裝香, 瑪那值會有輕微波動, 但都係正常範圍內, 個度係咪有咩事?」

「無咩事。」

「如果有事, 記得通知我地, 沈醫生。」

「好啦好啦, 收線先。」

手機的新聞程式, 面書的突發事故群組也沒有任何新聞, 沒消息即是好消息吧--我這樣安慰自己。

的士到達附近, 我連忙解開咒語叫住司機--

「停車!」

車子急轉到路邊停下, 司機道:「未到Wor!」

「呢度OK架啦, 唔該晒, 唔使找。」

「俾到岩岩好找撚..」

我裝作聽不見躍下的士, 這樣做的原因之一是怕生怕有甚麼危險, 之二是不想給更多人知道我在這兒。

清晨的公屋比市區反倒更熱鬧, 老人家都已經飲完了早茶在街上閒坐聊天, 報檔的老婦正忙過不停的在遞報紙, 收錢, 找錢, 上班上課的人又從角落的雪櫃掏出罐裝咖啡塞到收銀處, 至於麵包店更是災難, 目測可能有半間屋村中學的人塞在門口前買麵包, 獨市生意的老闆倒是輕鬆自在, 一致慢條斯理的去做。

這顯得紙紮鋪更冷清。

鐵閘落下, 沒有聲音, 沒有打鬥痕跡--

「砰砰砰!」我拍動鐵閘, 除了引來幾個街坊的注意, 沒有得到回應。

那麼從後門吧。

我繞過乾衣店, 議員辦事處, 公廁, 走到了能望到馬路與對面山坡的後巷, 說是後巷, 倒不如說是一連串接在一起的露台更為貼切, 上面全散熱, 抽煙煙機, 水箱鐵箱之類的。

「喂? 有冇人呀。」

我輕聲問道, 沒人回應。

管他三七二十一----

飛舞吧, 反瑪那!

反瑪那從我身邊揚起, 我張開剋制魔法的場靠近紙紮鋪後門, 果然---

後門是虛掩的。

而且, 門上有詛咒。

「哼...」又是你們。

我走到門角, 果然發現了一塊鏡子, 鏡中的倒影卻不是正在看著鏡的我, 而是一片一團迷霧, 這是使人墜入幻境的詛咒, 只要我一握上門把, 我就會被困在這刻有八卦符咒的鏡中。

那麼的話---

我握!

天地高速旋轉, 我身邊突然湧出白霧, 地面變得難以感受, 我雙腳一軟倒在地上, 用盡力一看, 四周風景破碎, 那馬路裂成兩半--

好暈..

這霧..

是..我

我在..

......就只有這程度?

「....抓住了...」來者說國語, 被困在鏡中但以反瑪那包圍著的我只像掉入了新手設下的結界差不多的效果, 我甚麼能從穹頂看到外面的陽光和聽到後門老舊鐵閘的開門聲。

「快...去..交..給..」

引出來了。

那麼--

受死吧!

我舉起手背, 發動術式!

----「萬咒寂靜的休止咒」

「砰啦!」

四方八面響起鏡面碎裂的聲音, 空氣中的濃霧如被正午的陽光直射蒸發消失, 地面重新成形, 風景重組!

「咦?!」

眼前再次變回後巷, 我出現在空中破裂的鏡面上, 恍如從鏡中躍出!

「死啦!!」

「砰!」

我從空中飛落重擊那人後腦勺, 他冷不靜勝防我一瞬間就破解了八卦鏡, 偷襲的一拳中個正著, 他只悶哼一聲倒地。

「媽的神馬狀況!」

另一人比較好身後, 連忙往前沖避開, 再取出一個葫蘆大叫:「沈默然!」

知道我的真名嗎?

「係!」我馬上回應。

「....」

「....」

「怎麼不吸啊喂?! 不是應該回應後就會吸嗎?!」他拍打葫蘆, 這白痴, 以為這是收音機嗎?

那是以真名囚禁別人靈魂的法寶, 我放下紋上休止符的手背, 跑到他面前, 二話不說按白千雪教我的一膝頂向他胯下!

「嗚..」

「好啦, 我問你, 頌音係邊!! 溫可柔佢地係邊!!」我接過葫蘆, 以反瑪那洗去魔力, 使其失去囚禁靈魂的能力, 馬上我聽到好像有一些人聲從葫蘆中傳出, 葫蘆也變輕了一點點。

「你..你好卑鄙..媽的..」

「你想陰我在先, 好, 唔講啦嘛?!」

我只會一招, 就是打春袋, 在我連續膝撞了三記後--

「我說! 我說!」

真沒骨氣。

「他們不在這, 他們跑了, 我才想問你....」

「邊個話你知我會黎。」

「係我。」

一把聲音在身後響起。

回首一看--

「梅會長, 估唔到你係度。」我放下被老大看到自己輕易招話的那人, 他掩著胯下全身抖動的爬出去。

訓前有得睇
追咗幾日，真係寫得幾好

睇完篇文 只係想講.....

食屎啦 支那佬

唔講其他, 但如果一個故事只用一個人國藉/膚色/種族 就係佢要做奸角既理由會係好低裝既...

新年期間正常出文

「果然咁樣做你就會黎啊, 沈醫生。」他扔下一部手機, 我一眼認出夏夏呼的!

「佢係邊, 你對佢做左咩!」

「咩都冇, 我只係係條街唔小心執到部手機。」

這傢伙!!明顯是用他手機發訊息給我引我來這兒想用八卦鏡暗算我! 那些保護結界與咒語也全數被破解, 而且手段還相當高明, 連施術者我與古SIR也沒法發現, 這傢伙的確是風水術佈陣破陣的高手!

「點解你會係度。」

「無他。」梅會長點起香煙, 「只係估唔到香港魔法師連一個靚妹都收拾唔到, 黎幫你地收拾殘局。」

「你只係黎傾高鐵既事, 唔關呢件事下嘩。」

「話唔定關?」他故作神秘的說道。

冬風吹過, 殺氣彌漫。

「如果你敢郁頌音佢地一條寒毛既話--」我恐嚇他道。

「咁你會點? 魔法師獵人。」

魔法師獵人嗎?

......真懷念。

「施子雄連呢個朵同你講埋, 真係無口德啊, 扣你二百分, 子雄。」

「咁都睇到我。」施子雄解開遁影術, 身影從影子中浮出成形。

我冷笑道:「呢D陰濕野我比你強上百倍。」

「好啦, 阿然, 冷靜D先, 我係企你個邊。」他走到我身邊戒備, 「呢條北佬我都覺佢古怪, 點解咁關心呢件事, 所以我先釣住佢尾。」

「咁你有冇發現? 施隊長。」

「除左你識講廣東話外完全無。」施子雄面露難色。

「反正, 姓溫條女要殺姓戴既, 你地咩都做唔到, 咁我作為中華魔法聯會既前輩代表出手幫下後輩, 有咩所謂。」

「北斗會館港英時代已經成立, 你地文革後先成立, 邊個係前邊個係後你最好分清楚。」我不像施子雄, 沒必要討好他。

「哼!」梅會長嗤之以鼻, 「總之, 唔可以放任姓溫既阻礙大局利益! 你地兩個----」

「唔係, 一個啫。」我推開施子雄, 始終他的身份不適宜和梅會長衝突, 「你既對手係我。」

「你誤會左, 我係話你地2個已經遲左。」

「隆---」

我聽到遠方傳來爆炸聲。

甚麼?!

「差唔多完事啊。」梅會長目色鬆散, 他不是看著我們, 而是某在他腦中的影像!

「阿然, 快去! 商場天台傳黎架!」

「咁你??」

「我...」施子雄收起魔力, 「我唔出得手。但佢都唔可以攻擊我, 所以快D去!」

的確, 施子雄可是北斗會館的代表, 梅會長也不能對他怎麼樣!

「...你自己睇路!」

我翻過欄河, 哼唱咒文把自己身影置入目擊者盲點中, 然後---

躍空!

腳底空氣短暫凝固成固體, 我強化自己下肢一躍飛出, 景色於我身邊掠後, 狂風在我身上, 幾個起落就置身在天台上空。

找到了!

「....嗄..嗄..」威SIR死守在天台一角, 前方幾個人正在收緊包圍網。

「威SIR, 算啦!」溫可柔哭著說。

「唔得! 我地應承過你, 以後由我地黎保護你, 唔使靠D咩幻想!!」

幻人閃爍在溫可柔身後又消失,可惡, 明明馬上說服她了, 那梅會長硬要來搗亂!

「你知道魔法存在只成你這小子的催命符, 姓韋的。」前方的其中一個說普通話的魔法師舉起手心,「我地就可以全力攻擊你。」

空氣湧出火舌結成火球在他手心旋動, 是元素師嗎?

「滾開, 這妖女一定要死。」

我看看威SIR前臂的燒焦與身上破爛的衣服, 他為溫可柔硬生生擋下很多擊呢。

「身為老師, 點可以係呢度讓開啊!」威SIR滿頭是血和汗。

「老師也只是賺點薪水, 需要這樣嗎。」

韋SIR卻露出自豪的笑容:「唔係個個都只會為錢! 我係老師, 唔係打份工, 而係要令學生成才, 你地唔會明!! 沈醫生!」

「萬咒寂靜的-----」我轟然著地, 亮出手背!!

「----休止咒!!」

韋SIR與我同時張開能還原世界本相的法陣, 元素師手心的火焰消失, 甚至是他們身上的所有被動魔法!

沒想到事件會變成這樣啊。

「嘿啊---」魔法消失後那些只是普通人, 而韋SIR即使身上有不少燒傷, 但也是體育老師, 身形之魁梧當然不是他們能比!

他使出擒抱絕技捉住一人推在地上, 一個翻滾站起揪住他的腳--

強化!

「砰!!」那人如保齡球一樣飛出撞翻二人, 身後樓梯來增援的三人看到這樣大驚, 伸手結出手印---

沒事發生。

「這..這為甚麼..!」

「唔好意思, 依加得我用到啊!」我一個閃身欺近樓梯口, 雙手一揮---

「砰!」重力被逆轉, 二人重重「摔」向天花板掉回地上!

「呀!」尖叫的是溫可柔!

糟了, 向天台的樓梯有兩條!

另一側跑出幾人沖向溫可柔--

「奏!」

白衣男子抱著阿Jean從天台邊緣躍上空中, 浮在空中的阿Jean大叫一聲, 奏身影恍動消失, 回神一看Jean手上已經多了一把木刀!

「砰!」

她帶著凜凜勁風著地, 揮刀逼退眾人, 但其中一人挺著兵器沖出!

另一邊中也有魂具使, 使的是...長槍嗎!?

但是, 附近瑪那湧動, 結界從四周往這兒伸來, 這是---

「黎遲左唔好意思啊。」

古SIR佈下強化結界, 阿Jean笑道:「唔緊要, 我都係岩岩到! 」

範圍強化, 範圍衰弱, 空間迷宮, 避矢....種種協助效果在結界中向我們施放,古SIR的造詣又精進了嗎?

一刀一槍互格半秒馬上互相擊飛, 阿Jean一個翻滾卸去沖擊, 然後扔出木刀!

「呼--」

扔空了...嗎?木刀完全斜掉, 飛到遠方消失!

「哈哈!!」那魂俱使大笑, 卻不知道阿Jean裙底的秘密--

只要在阿Jean附近, 奏就能憑空現界, 裙底只是她不想被人看到無中生有的一瞬間!所以--

「奏!」

阿Jean掐起劍指指著那人身後, 木刀重新現界轟向那人!

「噹!」但槍上的亡魂也不簡單, 馬上回身擋住, 但是---

又消失了!這次是下方! 身後! 左面! 右面! 奏不斷閃現, 消失, 閃現, 消失, 刀鋒向使槍者四方八面使出密集式的轟炸, 這等威力...竟然還是在假名情況下!

「返黎!」

奏消失在空中, 下一秒閃現Jean手心!

「嘿哈!!」

一刀化成百刀連續飛擊, 被阿Jean名為「百刀繚亂」的絕技玩弄過後的那人頭暈眼花, 果然魂刀使的弱點就是肉體的部分。

「你睇, 可柔。」我走到她身前展開魔盾, 「你依後都唔使再依賴幻人。」

話說, 好像少了個人啊喂?

「沈醫生, 快D去救夏富先呀!」

就是你這小子啊?!

古SIR雙手飛舞, 繼續為戰鬥創造有利的大環境正是結界師的長處, 只見那些梅會長手下的雜兵們潰不成軍, 一些被結界困住在原地跑, 一些被我奪去魔法能力被威SIR摔飛, 至於阿Jean那邊--

「砰!」那人倒下, 手上長槍中的亡靈被奏放逐, 那槍已經成為普通的長槍了。果然是北斗會館的皇牌魂具使呢。

「哈, 都係古SIR既全體強化, 爽。」阿Jean把奏收回裙底拍拍手掌, 還不忘舔舔下唇。

古SIR解開結界, 那些人早已在無盡的空間中跑到筋疲力盡倒地不起。

「好啦,夏富係咩事。」

剛剛梅會長展現過他的手機, 恐怕--

「佢出去買飯之後就唔見左, 之後D人就上門..點算...依加點好呀..」

「頌音呢?」

「佢地去左追, 走得太急所以冇帶電話, 我都唔知佢地依加點...咦?! 你地返黎啦!?」

頌音與丈夫穿過倒地的眾法師走到我們面前破口大罵:「頂佢個西, 追唔到!! 佢地都係法師黎!我...我..」

功力相差太多了。

「唔緊要, 大家都盡左力。」當然不可以怪罪頌音。

「沈醫生..依加點算..?」

「問下班粉腸知唔知, 喂, 死北佬, 起身!!」

一輪問話後, 完全沒有結果, 這群人只是來追殺溫可柔, 而且不是全是中華魔法聯會的人, 部分竟然是北斗會館的魔法師, 只是收錢做事!

「一日都係我! 一日都係我!」我在為威SIR燒傷的手包紮時, 溫可柔又自責起來。

「嘩..沈醫生, 你咁都算係醫生呀? 」威SIR對我的野外求生式包紮很不滿意, 然後道:「溫可柔, 唔係你既錯。」

「但..如果唔係我唔可以出紙紮鋪, 我就可以陪佢去買飯, 咁我就可以用幻人保護佢! 點解! 點解! 點解次次都係咁! 」

糟了, 她情緒不太穩定啊。

「可柔, 唔好再用幻人, 依加都遲左架啦!」我把砂布一拉, 害威SIR叫痛一聲。

沒錯, 那閃爍的幻人終於成形站在天台一角。

「我...」

幻人看著我們。

「我無用幻人啊。」溫可柔臉上全是恐懼。

糟了!

「萬咒寂靜----」

「呼!」

幻人消失, 然後重現在水箱頂上!

「你..地..無...用...」

幻人說出了完整句子, 糟了, 它終於發展出自我意識!!

「我..要..去救, 我要去殺, 我會做到你做唔到既野。」幻人馬上就能流暢的說出完整句子!!

「快D令佢消失! 沈醫生! 可柔!奏! 」阿Jean從裙底拔出奏戒備!

「唔得! 佢唔聽我指令!」

「我都係, 依加佢已經係肉體! 有自己既設定, 過去, 靈魂, 係世界既本來一部分, 就好似靈魂一樣, 休止咒無效!!」

就好像靈魂一樣, 本屬世界的一部分, 當然無法再作修正!

「下?!」

「咁點呀?! 佢即係咩呀?」

虛構而來, 從無到有的生物, 幻人--徹底成為獨立個體。

但是, 事後溫可柔之後說過, 幻人的外表早已與她的想像相去甚遠, 恍如對自己外表不滿而自己演化出自己喜歡的外形一樣, 溫可柔作為創造者已經失去了之前的控制權。

沒人回答威SIR的提問, 別說對魔法是門外漢的他, 即使是我們這些職業魔法師也不知道眼前怪物為何, 與科學家沒法解釋萬物一樣, 魔法師也有我們沒法理解的事。

幻人現在就像山寨的溫可柔一樣, 面對未知的怪物, 我們三個魔法師竟然和第一次看到魔法的普通人似的不識反應。結果就是幻人向樓下一躍, 消失不見。

話說我寫故最開始係寫推理小說, 感覺呢個故又開始有D影子...

仆街2點追到依加 一陣仲要去拜年
最衰都係樓主個故 咁好睇做乜

我最先回復反應:「點都好, 可柔, 你唔可以留係度。」

感覺事件如所謂的蝴蝶效應, 正一步步的如漣漪般擴散開去變成龍捲風, 我們正被捲入更糟糕的事件中, 我們所有人只是某蜘網中被蜘蛛操縱著的一根細絲, 如棋子, 如傀儡。

「我..我仲可以去邊?」我知道她不願連累父母。

「跟住我先, 有我係度, 至少魔法師傷唔到你。好啦, 快手, 子雄係附近, 搞到咁大獲, 最後黎既就係討魔隊同佢!」我看著在倒地的魔法師們道。

「呢度我地收拾殘局。」古SIR道, 「放心。」

「我帶威SIR去睇醫生先, 之後我會同其他手足狩獵隻幻人, 依加可以視佢為獨立個體啦?」

「好, 殺左佢就最好。」

溫可柔臉上表情複雜, 始終那是自己從小到大的想像朋友, 現在我們卻在高談闊論的討論殺掉她的事。

「可柔, 無辦法, 佢已經唔受你控制, 佢唔屬於呢個世界。」

「..我..知..我..好啦..」我不知為何心中也不好受, 好像要由我去扔掉一個小孩最喜歡的玩具似的。

「我去睇下有冇目擊者, 之後我識做。」不愧是我的前助手頌音, 處理這些事就是架空就熟。

「好, 大家保持聯絡。可柔, 捉住我。」

「嗄?」

「出發啦!」古SIR雙手結出手印揮舞, 金光從空中瀉出, 接著四周景色閃動,等到光芒退去後---

「邊度黎架?」

我放開她:「行。」

「哦....」

現在的我已經被知曉涉及於這事件中, 而且事情如旋渦一樣波及著不同的人和物, 但是不理怎樣--

我也要保護溫可柔。

人手不足, 各人也有負責的職責, 所以保護溫可柔與拯救夏富需要在同一人進行, 即是我。

還好, 這兩個任務的目標都只是一群魔法師。

魔法師獵人....我還以為自己完全放下了這身份了呢。為甚麼我想到我又能痛宰那群傢伙, 看著自以為傲的魔法突然失效的絕望表情時, 我會感到如此...期待?

好討厭, 所有人都...好礙眼!

「沈醫生!」一把熟悉的聲音把我拉回現實。

「啊, 千雪。」抬頭一看, 正是在窗邊, 閃爍著光暈亮白如雪的白千雪。

「可柔? 你都係度既? 嘩, 做咩傷晒既?! 入..入去先講!」

穿過了幾個街口與登上幾次小巴後, 我們最後到達了這兒: 地址不明, 區域不明, 外表只是一樓一的破爛唐樓, 因為--這兒是我的安全屋, 也是我與白千雪會合的地點, 知道進入方式的人也只有她與我, 連頌音也不知道, 因為轉了助手後我設置了新的地址。

我解開偽裝, 搖搖欲墜的石屎黏回天花上, 地上的污水收回地板下變成了溫暖的地墊, 破碎的木傢俱重組成成形, 連地上的灰啡色瓦片也重新砌成茶具。

「嘩.....」溫可柔目瞪口呆的看著。

「無我命令唔好離開呢間屋半步, 依加呢個單位並唔存在。」

「唔存在?」

「字面意思, 呢棟野無七樓, 但呢度就係七樓, 好啦解釋你都唔明。」

「哦...」

「千雪, 件事搞成點?」

「...沈醫生, 你冇事呀嘛?」白千雪卻一眼看穿了我的心思。

「...嗯, 我地見到梅會長, 我地....」

千雪一邊用茶包泡出紅茶, 又端出茶點, 聽著我說著剛剛的事。

「魔法師獵人...佢連呢樣都知啊。」

「獵..唔好意思? 獵咩話?」

其實我不太喜歡被提起這段往事。

北斗會館伐魔隊是為了討伐各種目標而存在, 例如以魔法攻擊普通人的傢伙, 因鍊金實驗而暴走的怪物等等...其中大部分都是魔法師, 始終魔法對某些人來說是很大的誘惑, 特別是心存心魔的人。 伐魔隊就是一群精英, 以更高超的法力收伏這些人---

而我因為可以剋制大部分魔法師, 我成為了獵戶座天文台下的「探員」, 在偵探到不尋常的魔法活動時, 由我前往調查, 遇上白千雪時就是這情況。

---然後, 把那些走入邪道的魔法師們抹殺於萌芽之時。

相比起如警察一樣的伐魔隊, 我更像是殺手, 獵人, 特工, 後來因為某件事我再沒有同時兼任魔法師獵人與解咒師, 只把專心種種法門用於拯救受魔法所害的人身上, 成為全職解咒師。

「本來, 我係應該直接將你抹殺。」我看著溫可柔,「要知道暴露係反瑪那下, 幻人都會虛弱無力, 休止咒更可以直接令佢消失, 我只要用一慣既手法你同幻人就係咁先。」

「一貫..?」

我右手一揮, 手上閃現銀光:「人打唔贏槍, 鐵律。」就是一把左輪手槍。

「魔法師用槍...?」

「被搶走魔法能力既佢地, 比普通人更脆弱。當然我都唔想用。」

手一恍, 槍又消失在掌心。

解除魔法能力, 拔槍, 擊殺, 簡單的工作流程。

「...多謝你, 沈醫生。」

我別過臉去:「我..我只係受千雪所托..」

白千雪笑道:「嘻嘻, 佢只係怕羞。」

「千雪!」

「好啦, 今日我去查過, 成功係病房搵到個個人, 無錯, 係病房, 唔係殮房。」

「邊個?」

「個個.應.該.已.經被幻人殺死既人。」

「下?! 佢佢佢..」

「無錯, 佢無死, 根本無人死。」

「我..我無殺人..?」溫可柔眼泛淚光掩臉道。

「但係點解施子雄要話佢死左? 用煤氣爆炸做解釋既假新聞都係北斗會館安排, 即係由佢去接頭, 話死左人對邊個有好處? 千雪, 咁個人依加點?」

「右腳甩左, 冇得救, 但係記憶全失。」

啊, 煩死了, 一件事接一件事, 到底我現在要查這事還是去找夏富啦!!

而且--

「你話咩話? 記憶全失?!」

「係啊?」

「砰!」我氣得一掌拍到桌上, 因為這是極為髮指的罪行!!

「沈醫生?」二女都受了驚。

「記憶係代表一個人既靈魂, 如果無左記憶, 咁佢比死更嚴重!!」竟然做到了這地步, 到底背後要幾多陰謀在展開著?!

「唔..唔係下..」

「直接破壞靈魂啊, 比殺人更嚴重!!」我字正詞嚴。

「咁..咁個個人,咪即係..」

「得返個殼, 人格被抹消, 你諗下傅嘉琪就知記憶有幾重要。」

白千雪稍作回想, 漸漸臉色發青。

人格是從記憶組成, 雖說有失去記憶後還因為靈魂本質而再次作出相同選擇的記錄, 但靈魂本質是魔法師也沒法理解的範疇, 所以記憶是我們的禁忌, 即使是隱藏目擊者記錄時, 我們也不是直接刪掉記憶, 而是令看到魔法的事變成如「昨天的晚餐」一樣不重要, 目擊者會記得那天有人在天上飛, 但不覺得這有甚麼神奇。

「唔得, 呢件事已經唔係咁簡單, 要搵會長。」

「梅會長?」

我搖頭道:「北斗會館個個。」

從筆記本上我撕下了一張紙, 寫下現在要做的三件事。

一, 找會長, 說明事件已經到了不可收拾的地步, 更涉及中華魔法聯會與有人被抹去人格, 以他的道行看看有沒有方法救回

二, 追查幻人的下落, 殺掉

三, 救回夏富

三件事都是刻不容緩, 殺掉幻人的事可以由阿Jean她們負責, 始終斬妖除魔是魂俱使的專長。第一件事我可以去做, 但在那之前, 夏富的事--

為甚麼要捉走夏富?

這點我沒法想穿, 手上的筆也從不斷打圈變成了問號。

始終現在最大的敵人是伐魔隊與梅會長, 兩邊的人都想殺掉溫可柔, 那麼正常做法是用夏富為人質, 要我們交出她吧。

但卻沒有, 順帶一提夏富沒有依賴電話簿功能, 而是自己硬生生背起了溫可柔的手機, 綁匪是可以直接打給溫可柔的, 那傢伙連半秒的拷問也受不了。

「點解...」我苦苦思量。

我說出了問題, 白千雪天真的說:「直接問綁匪啊, 我地唔係知佢係邊個咩?」

「咪就係梅會長...嗄?!」

還有這一著?!

「拿, 佢唔係住北斗會館VIP客房咩, 我地可以一次過去埋。知但係...」

我與白千雪一起望著溫可柔。

......不行, 梅會長與伐魔隊的人全在北斗會館中, 這不就是送羊入虎口嗎?!

「好, 就咁話, 俾個五我, 可柔!」

「嗄?」

「啪!」

「唔好同我自把自為啊!」

「咩Wor, 無理由留佢係度架?」

「係...」

「咁我一個留係佢身邊你又唔放心。」

「係...」

「咁沈醫生你留係佢身邊我去你又唔放心我。」

「係...」

「所以, 除左一齊去仲有咩選擇?係咪呀可柔。」

「嗯嗯。」

我看著一唱一和的二人, 感到這比任何魔法更難破解。

沒其他辦法了呢。

明明沈默然解咒呢個技能係好屈機 但係竟然會俾人排斥 佢一出手其他人基本係畀佢㩒住嚟打 其實應該要驚佢先係😂

佢家姐??

你咪講左驚佢
同埋佢真係異類啦, 個個研究更強魔法佢研究消去更強魔法,唔俾人杯葛就奇。
然後個朵又係魔法師獵人
同埋排斥強/弱唔係最普遍, 就我觀察, 人排斥最多既係群體中既異類

會講

佢之前嘅形象加埋魔法師獵人呢個朵
俾我嘅形象就係無敵嘅獨行者咁
好那型

大陰謀

以前睇過套動畫，個主角招技就係自身起計，一定範圍內嘅人都無得用魔法，個主角用依招殺魔法師
同沈默言嘅解咒都一樣好有趣

主角就係要異類

未至於無敵既

於是我們再次回到了北斗會館前。我與白千雪的打扮沒甚麼特別, 倒是溫可柔, 現在她是各方追殺的目標, 討魔隊不用說, 梅會長那多管閒事的傢伙也在虎視眈眈, 所以保護措施是不必少的。

兜帽上施了模糊臉孔的小咒語, 好像某客教條的那種神奇兜帽一樣的效果, 即使別人把眼貼到溫可柔鼻頭也沒法看清她的樣子。另外大衣還自帶一些基本的被動防衛效果, 像是避矢, 強置盲點, 背景化之類甚麼的.......我可是很擅長防禦性魔法的。

「呢個係護身符。」白千雪交給我與溫可柔粉紅色的小香包。

「呃...上面完全無魔力反應, 假貨黎。」我指著說, 與我製作的護身符可是相差了十萬八千里。

「我..我知..但但但...」

「好啦, 只要你俾我既, 就會有效。」我收到袋中。

「嘻嘻。」白千雪滿意的一笑。

前往北斗會館的過程和上次大同小異, 只是今天多了一點人, 我們坐在大堂中等待。

「喂, 我地黎先架Wor!」白千雪看到再次被打尖生氣的說。

「無計啦, 要等到佢清晒條龍先到我地。」

「點解?」

我淡然說:「因為我係解咒師啊。」

「哼....」

而且, 我也還在說對付接待處Kelly的方法。別看Kelly嬌滴滴卻濃妝艷抹的樣子, 她可是擁有全北斗會館最強的「洞悉．破魔之眼」, 連這中二病的名字也只為她而設, 坐在入口的她可以看破所有偽裝, 變形, 隱身之類的魔法, 別說兜帽下的溫可柔, 那次連修行千年的妖精也沒能騙過她。

雖說我的反瑪那也能暫時關掉她的法眼, 但是這樣做只會更顯此地無銀, 我也只能按兵不動。

人龍總算消化完畢, 我帶著白千雪與溫可柔走到櫃台前。

「解咒師, 你又上黎搞咩。今日你就威啦。」

看來早上的事已經傳到她的耳朵中呢, 果然是坐門口的人, 消息之靈通也是頂尖。

「我要搵會長。」

「佢啊.....」Kelly雙眼閃動金光掃射溫可柔, 「佢唔太鐘意見偷偷摸摸既人喔?」

「你已經知佢係邊個啦?」

「點解會唔知。而且, 會長既野依加多數都係施隊長搞架啦, 佢既話, 就同梅會長講緊數, 不過岩岩行左出去。靚妹, 你都夠彊啊, 仲敢上黎。」

「我...」

「可柔, 唔使驚。」既然被她看破了就沒甚麼好隱藏的, 「佢地一齊上我都至少可以掙取到俾你地走既時間, 話唔定仲可以做底五六個。」

「哼。」Kelly嗤之以鼻, 「旁門左道。」

因為就在剛剛我就關上了她的法眼而示威脅, 幾秒後才再次解開反瑪那令其運作。

「總之, 會長係邊, 姓梅條友唔係咩好人。」

說著說著, 附近的人已經開始注意我們這邊, 但還好看破了偽裝的只有Kelly一人, 這樣拖延下去, 早晚會被人起疑!

「佢好忙呀, 你有冇預約呀? 冇就過主啦。」

「今日我一定要見到佢。」

「區區解咒師學咩人講一定, 你唔走啦嘛? 我叫人啦!」

「唔好。」一把熟悉的聲線響起。

「施隊長?!你..你唔係係入面開會咩?」Kelly大吃一驚。

「去個廁所。阿然, 你搵會長? 好少有Wor。」

我看著施子然點點頭道, 倒是Kelly抱打不平:「喂, 解咒師, 你咩態度呀, 施隊長出面幫緊你呀。多謝都無句。仲有, 施隊長, 個個人就係.....」

「好啦, Kelly, 我雖然無你咁強力既法眼, 但都估到少少。」

我全身緊張起來準備迎戰, 老實說如果要我從「與北斗會館現場所有人交戰」,和「與施子雄交戰」二者選一, 我更希望是前者!

「咁...?」

「如果阿然覺得件事要同會長講既, 由佢地去囉。」

雖說施子雄當時也只是收到電話, 但那被幻人襲擊的人死掉的消息也是他說給我知道的, 新聞上寫煤氣爆炸炸死了一人也是他的主意。但是他又與梅會長作對, 到底他的立場到底是...

「車, 施隊長咁好人, 解咒師都係咁黑口黑面...」

「哈哈, 阿然份人係咁, 無所謂。拿, 俾張卡你, 你自己去搵佢, 佢呢個鐘數都係打緊機既啫。」

打機?! 我怒目瞪向留難我的Kelly, 她吐吐舌頭坐下玩起手機, 還時不時偷看這邊, 不知是看我反應還是看施子雄。

「唔..唔該。」我收起施子雄給我通行卡, 「等陣俾返你。」

「嗯, 我返入去同條北佬講數先, 拜!」

「拜拜....」溫可柔與白千雪還是一如以往的露出崇拜的眼神, 長得帥就是不同。

施子雄走遠後我拿著他的通行卡帶著二女繞過接待處與明明看著我們卻裝成沒在看的魔法師們, 走向通往會長辦公室的路。

「千雪, 你留係度。」

「下?」

「梅會長同施子雄講完數, 一係會議室出黎就同我講, 依加得佢知道夏富下落。 可柔, 行啦, 唔好望啦。」

溫可柔停止看著穹頂上飛舞的蝴蝶與銀河星盤跟著我走。

北斗會館簡單來說就是一個在ICC中間的大玻璃箱, 除了入來時的前堂外, 其他建築, 例如課室, 博物館, 倉庫, 圖書館之類的都坐落於玻璃箱不同位置。建築物之間是空曠的開揚空間, 除了可以走到幾層樓高的玻璃牆邊看到外面的美景外, 還能在建築物間的花園散步甚麼的, 間中會有蝴蝶飛鳥之類在玻璃箱中的空間飛過, 其實是相當彩色絢爛的建築物。

離開了前堂, 穿過開著鮮花的中庭後就是會長辦公室所在的建築物。我說, 這空間扭曲的魔法還真是強力呢。

「嗯..就係呢度。」

門外的牌寫著 [無事勿進, 有事亦勿進 (送飯除外)]

「佢..係惡唔惡架?」溫可柔擔心的問道。

「惡? 哈哈哈...」我一腳踢開門, 「會長!!」

「喂, 等陣, 等陣, 搶緊龍! 」

說話的, 是一個目測只有12, 3歲的小孩, 年紀與鄭楚楚差不多。

這兒要解說北斗會館的格構實在麻煩, 簡單而言, 會長只是一個掛名的職位, 由當初創立北斗會館一族傳承, 在北斗會館變革之後實際運作著北斗會館的人是會長下的一個類型元老會的委員會, 會長像是君主立憲中的皇室這樣的存在。

當然, 會長本身的魔法造詣也是深不可測的。

正呀過年有文

有人就有文

只有12, 3歲的小孩

正太

好好睇lm

推 繼續lm支持

好睇 未睇到live都留個言先

多啦a夢 笑左出黎

正呀 終於追到live

新年的依靠

hi 新年快樂樂

大家覺得好睇就好

好好睇啊，唔好停

「佢就係會長..?」溫可柔壓下聲線問道。

「係。好失望?」

「呃...」

「喂, 我聽到啊, 聽到晒啊! 開! 開! 閃左! 金身! 圍佢圍佢! 仲想走?!」

會長的房間掛著全是動漫作品的周邊, 海報, Figure, 掛畫, 抱枕, 在北斗會館現代化的設計下這傢伙硬要把半個秋葉原塞進這兒, 每次來這兒也令我萌生下年拒交會費的念頭。

「會長....」

「未呀, 打緊Ranking呀, 死都唔走場呀!」

「......」

「佢到底係....」

我扔開一個巨乳人物的咕臣坐到沙發上:「咁既, 北斗會館既創館會長有一個大魔法, 即係偉大既魔法咁解...就係魔力繼承, 先代既魔力可以盡數由後代傳承,所以即使先代死左, 身上魔法既造詣都唔會消失, 你唔好睇佢咁既樣, 佢身上既功力, 乃係類積左幾代。」

「咁勁?! 咁咪即係父..父..父....」溫可柔說了三個父字, 還是不安的望向會長。

「父幹啦嘛, 我知, 我知, 個個都咁講我架啦! 係呀係呀我係呀YEA! 喂搶巴龍! 搶巴龍!!」

身懷蓋世魔力, 卻沉迷在這些東西中...我看著旁邊的一整櫃高達模型, 試圖分辦不同高達之間的差異之處。

「頂你, 一波定輸贏啊! 你推乜撚啊! 返黎! 唉是但..!!」

接著, 他鼓動魔力, 雙眼閃動金光, 手上動作飛快得連手影也看不到!這傢伙, 竟然用魔法強化自己的反應與速度! 這不是作弊嗎?!

會長借魔法使出了超乎人類極限的動作, 接著一兩分鐘後他歡呼一聲放下耳機與滑鼠:「你班死銅牌, 返去吔蕉啦, 嘻嘻嘻, 哈哈哈!!」

「.....」

本來是十八歲他才應該接過父親那驚為天人的功力, 看, 這就是父親早逝令這臭小子提早接過功力的結果: 用魔力強化自己來玩遊戲。

「啊, 你地仲係度啊?」

「點解唔係到啊?!」這年紀的男生都是這樣子嗎? 我覺得鄭楚楚正常很多啊?

「咁搞咩呀, 咪斷我連贏。」

「呢個係溫可柔。」

我從頭解釋了一遍, 一直會長都心不在焉的在聽, 直到我說到有人的人格被整個抹消後, 才在眼神間閃過一下憤怒, 但掏出手機打開了遊戲來玩。

「就係咁。」

「哦...所以你係黎告御狀?」

溫可柔搖頭否認:「唔係..我地依加最想係救出夏夏呼, 佢唔關呢件事, 佢連魔法存在都唔知, 佢只係想陪我..我唔想佢受傷, 唔想佢有咩事, 如果你地拉我, 要殺我, 隨便, 我只希望佢可以..可以無事!」

「........」

看到說著說著哭起來的溫可柔, 我不知反應, 倒是會長, 他馬上捲出面紙扔到溫可柔身上:「放心啦, 姐姐, 我唔會俾個個叫夏富既人有咩事!」

等等, 突然有衝勁起來啊?!

我望向他的那些人辦模型, 抱枕, 清一色是巨乳, 眼鏡, 高跟鞋...這傢伙莫非對比自己年長的姐姐有甚麼情意結?!

「依加我就去劏左姓梅既, 叫佢交返個夏咩出黎!」

「叫夏富..」

「唔好, 呢件事交俾我地就得。你插手會務會招人話柄。」

抱歉呢, 大人的世界就是這樣。

「我唔理, 可柔姐姐喊到咁, 我點可以咩都唔做啊?!」

這倒好了, 當年成功避過了的內戰今天竟然因為這件事重新燃起?!

「我...我唔緊要架, 最緊要夏富唔好有事就得。」

「好, 簡單黎講, 姓梅既係奸既, 斬左佢就得?」會長右手從空中一抓, 一把大劍就出在他手中。

「收返埋聖劍先得唔得? 從長計議! 從長計議! 」

「車, 你地D大人真係好煩..明知佢係奸既直接殺左佢咪得囉。」會長手一揮, 那把金色聖劍便消失在眼前。這孩子, 還好他沒有實權呢...

「我地又冇實際證據, 再者係會館入面會長親自殺左中華魔法聯會既會長, 咁即係宣戰! 依加唔係講打機呀!」

恐怕會變成又一次的大戰吧。

「咁..唔通咩都唔做咩!」

身懷驚世功力, 心智卻真的只是一個小孩子。

「先做可以做到既野。」

「即係咩呀? 解咒師。」

我把能做的東西說了一遍, 簡單而言就是這樣---

十五分鐘後。

「沈醫生, 返黎啦?」

「嗯, 佢地點。」我望向會議室, 附近的人都走進去, 外面多了一張招待枱這樣的東西, 又有人在檢查邀請函之類的東西。

「冇出黎, 施隊長同梅會長都係入面。」

「好,嗯...都勉強得既, 呢身打扮。」白千雪身上著的是白色髮夾,白色洋裝紅色繫帶, 一身粉紅與白色夾雜的長裙與白色靴子。

「下, 勉強咋? 我唔靚咩?沈醫生?」

「靚靚靚, 你梗係靚啦。」我笑著道, 「只係佢地今日係正式場合...嗯, 無問題既!黎, 我地入去襯熱鬧!」

「所以佢地係咩事啦....嗄?!」

我摟著白千雪的手:「通常係咁架啦, 佢地今日係傾埋最後既部分, 即場有個簽署儀式咁, 我地係受邀人啊, 嘿嘿。」我揮揮手上的邀請函, 上面正寫著我與白千雪的名字, 發信人當然是會長。

「係., 係, 好! 好既!」

「千雪, 你點呀? 做咩咁緊張?」

「無無無無事! 我地入去囉!」

溫可柔正在會長的房間中, 在那兒可是銅牆鐵壁, 傳說即使整個會館爆炸也好, 有核彈轟炸香港也好, 那房間也會瞬移到歐洲某小國中避難。借出房間的, 當然是會長本人。

「邀請函?」門前的職員道。

「俾你。」

「沈醫生...解咒師啊?」職員一臉質疑, 如驗屍一樣仔細檢查邀請函, 還用魔法檢查, 確認是真貨後來放我們過去, 還不忘說一句:「咪搞事。」

進入了會議室後, 才發現本來的地方已經變成了交際場合, 會議桌被移去變成了一張張高身吧枱, 枱上都有些糕點香檳之類的, 有侍應在會場中行來行去, 就是不走到我們身邊。

「佢地係今日開會傾埋最後細節, 再即場簽署咁既儀式, 哎呀, 失策,失策。」在場個個也穿得極為正式, 顯得我與白千雪好像臨時加入似的樣子, 雖說我們還真是臨時加入。

「哦...」

「可柔電話有冇咩訊息? 捉走夏富既梅會長應該會叫佢出黎受死或者束手就擒之類。」

「冇Wor...」白千雪查看之前從溫可柔身上收來的電話, 的確沒有訊息。

「咁..」

我著在遠方舞台旁的梅會長, 不禁有點緊張起來。

穿過會議改裝而成的茶水區後就是簽署儀式的正式地方, 台上分別放了兩張椅子與一張長枱, 分別是梅會長與會長的位置, 沒有實權的會長要做的只是在施子雄與委員會代他訂好所有細節後, 在文件上簽個名字就完成。

至於台上的背景, 則是深圳與香港的天際線, 中間由幾道光連起, 在中間的文字則是「廣深港高鐵西九龍總站一地兩檢邊界細節條款簽訂儀式」。也是說, 那高鐵站中的魔法事宜, 那兒設下結界, 那兒有人出事由那一邊的魔法師處理等等的細節, 終於訂好了吧。

「沈醫生, 個邊, 睇下個邊。」

沿白千雪指過去的方向, 可以看到施子雄, 會長, 與梅會長在台邊等待上台。

人們漸漸入座, 記者, 記錄員, 來自外國魔法組織的人員準備就緒, 燈光調暗, 儀式開始。

會長好正

唔鍾意巨乳

隱性既都ok平時會遮住

會長同我想像太大出入

毛都未出嘅小正太

今晚停文, 因為係突發停文, 聽日出雙倍 (~7000-8000字)
你老味今晚唔係部PRINTER死就我亡

樓主rip
我估printer贏

有無嘢幫到你

咁會爛尾

成疊紙隊到佢就黎穿都話我缺紙

係咪卡唔中支針/第二個紙匣呀
電腦有無set喜好設定較紙匣&紙既類型

得一個紙匣, 最on9係我份野有2頁印完第一頁, 第二頁就咁

有無關機然後拔電源插返佢呀
試下重開 printer&電腦

有啦, 睇黎收得皮了

唔係現場幫唔到你啲咩
試下sip少啲紙啦一係 拎曬啲紙出黎先
btw 要訓覺了明天早起

早抖

點噴8千字出黎好呢

請求即噴
得左你好耐喇

有文未

打緊字

面對著這麼多人, 我自然沒法直接發爛壓制所有人直接質問台上的梅會長。再說因為一些原因我再也沒法使出自己全力這樣做, 如果真是這樣幹的話也只會害白千雪身陷險境。

儀式基本上就是梅會長與施子雄各自說甚面門說話, 甚麼高鐵能加快兩地魔法界的交流啊, 香港魔法師能到中國學習啊其麼的廢話....拜託, 我們是融會了中西的神秘學精髓, 世界上魔法造詣頂尖的北斗會館要跟經歷了破四舊運動的他們學習? 難怪台下部分人面露微妙的表情。

我沒有專心在聽, 一直我都是在為這一陣子以來的種種事件作出思考, 希望能看破其中的陰謀。可惜的是我並不能, 如果頌音的虛魂術能維持多一陣子就好了。

也許我也沒自己想像中這樣聰明吧。

只是--

我看看坐在我旁邊, 已經興奮得忙了這次目的, 只用閃亮的一雙妙目看著台上種種繽紛的白千雪。

為甚麼看到她這樣高興, 我心中更感到一陣舒暢?

對, 我絕對要保護的人也只有一個。

「....所以, 於高鐵站內, 結界同魔法事宜我地主流都會跟返香港政府既一地兩檢方案, 於出入境黃界上設立邊境區結界, 而中華魔法聯會既魔法師亦只會跟隨第一班車黎到高鐵站執勤, 跟尾班車返返深圳, 另外我地會有結界貼住地下設施頂部施放, 以防有內地魔法師既魔法會影響到地表。」

嗯? 差不多了呢。

「咁以加, 請中華魔法聯會既梅會長同北斗會館既會長簽署協議。」

「啪啪啪啪啪...」台下響起掌聲。

二人簽好了後就是答問環節。

真無聊啊...

「沈醫生, 你睇個邊。」白千雪突然指著離舞台遠一點點的入口。

甚麼啊..咦, 是溫可柔呢。

怎麼是她?!

「唔該借借..」我與白千雪彎下身子 , 承受著種種鄙視穿過人群走到後方, 再繞過觀眾們走向溫可柔。

「.........有關工傷同質量問題, 首先呢方面其實係香港政府負責既事黎既。」

台下一陣哄笑。

「喂, 可柔!」

「沈醫生?!你都係度既?」

「..只是嘛, 如果咱們魔法界的同志, 可以幫上點忙, 那當然也不會拒絕, 對不對, 哈哈!」梅會長回答道。

「我問你先岩, 咪叫你留係間房。」

「會長叫我黎, 話要當眾對質Wor...」

不慚是小孩子! 還好我發現得及!

「走, 快D, 呢度唔係你可以黎既地方, 返會長房。」

「下, 但係我地咁唔係逆佢意咩。」

「係呀, 逆隻小學雞意有咩問題?走! 走!」

台上剛剛簽完了協議的會長似乎發現到這邊的情況, 這小子竟然還向溫可柔招手! 果然當年我站在解除會長一人獨裁的一方是正確選擇啊!

「.....如果有這樣的情況就看情況處理啦, 那啥....始終中國與香港特區說底, 還是一家人嘛, 就以安全為上, 目的為上, 治安為上, 我們魔法師辦事除了原則, 還要是要有彈性的。」

台下議論紛紛, 但沒人出聲質問。

溫可柔在我們半推半拉下趕出了會場, 當我們再次把她安置於會長的房間, 回到會場後原來活動已經結束。

不過, 梅會長還在。

記者正包著會長, 施子雄, 梅會長在問三問四, 雖說魔法界不會大刺刺的出版報紙新聞, 但是在Telegram, 暗網等等還是有自己的交流方式, 所以還是會有這種路邊社的組織。

而且, 似乎他也注意到我的存在。

閒人問了一會兒後被北斗會館的人請離了現場, 梅會長也叫手下們離開。

會場中, 只剩下五人。

我, 白千雪, 施子雄, 梅會長, 會長。

最先發爛的, 是會長。

「沈醫生! 點解頭先你叫可柔姐姐走呀! 破壞晒我計劃!」

我連回應他也懶, 直接走向梅會長--

滲透吧, 恐懼。

「哦, 情緒操作, 不錯呢。」梅會長輕笑道。

果然這些使人突然莫明恐懼的小咒語沒法對這種等級的梅會長起作用。

「阿然, 你做咩呀?快D解開!」

「條友, 捉左我朋友。」我指著梅會長。

「我?」

「施子雄, 你唔行開既唔好怪我唔留手。」

施子雄打算鼓動魔力與我對抗, 面前三人都是中港魔法界最頂尖的人物, 而我的強項就只有反瑪那, 正面以咒術等等對抗, 毫無異問我是下風。

但是--

「施隊長, 你就給他試試, 看看這傢伙能做甚麼。」

你說的啊!

「千雪!」

卸勁- 解開!
保護- 解開!
金鋼- 解開!
避矢- 解開!
抗毒- 解開!

一瞬間, 梅會長身上所有保護魔法盡數失效, 白千雪一腳踢出, 被施子雄捉住的時候, 鞋底已經輕輕印在這傢伙的油亮鼻尖上!

「喂!」施子雄喝住, 只能用勁道硬生生捉住白千雪的攻擊, 因為同樣地他的協助魔法甚麼強化, 怪力, 神速通通失效。

「夠啦, 沈醫生。」會長道。

「哼!」

白千雪收回右腳, 剛剛還恃著自己技藝高超而要看看我們能做甚麼的梅會長, 被我消去所有魔法後直接被白千雪於臉上踩了一腳, 樣子相當尷尬。

不過一口氣消掉二人身上這樣強力的保護, 我的魔力也差不多到了能用範圍的極限了...沒法使出全力呢。

「梅會長, 佢地話你捉左佢地朋友, 到底係咩事?」長期要與這些人打交道, 會長也不輕鬆呢。

「我才不知道, 胡說八道! 含血噴人!」

「咁啦, 你同我立個臨時契約, 咁樣就可以證明。」無可否認, 會長喜歡玩, 喜歡遊戲, 想法幼稚, 但是在活用各種魔法方式的確有他的才能。

會長還是站我們這邊。

所謂契約, 就是扭曲的因果律, 最常見的就是以魔力為代價, 強加因果於事物上。

以白千雪為例吧--- 當年的因果就是白千雪對我奉獻自己的一切, 而我就救她與她的兄長。

白千雪的一切, 與我救二人, 本來沒有因果關係的。

但是立下契約後, 白千雪給我一切, 這個因就會引致我救二人的果, 我救了二人是因, 二人能活下來又是果。這因果關係就如物理定律一樣, 必然會發生, 以魔力具現出不存在的因果, 就是契約魔法。

最常見的就是立誓, 好像如有說謊, 天打雷劈-- 說謊本來是不會引致自己被雷劈的, 這就是強加因果律的契約魔法。

說遠了。

兩個會長分別說出自己真名後, 開始立約。

「沈醫生, 被捉走既人叫咩名。」

「夏富。」我瞪著梅會長說道。

「接下來的一分鐘, 如果我說謊的話, 我就當場中風暴斃!!」

竟然下這種毒誓, 不會吧。

契約完成。

「梅會長, 請問你同你既手下, 有冇派人捉走沈醫生既朋友- 夏富先生?」會長提問道。

「沒有。」梅會長清晰的答道。

一秒過去。

三十秒過去。

一分鐘後過。

奏約解開。

梅會長好端端的站在原地, 沒有中風, 沒有昏倒, 沒有暴斃。

他與他的手下, 真的沒有捉走夏富!!

「那麼, 無話可說了吧, 沈醫生!」

我無言以對, 契約依從的是世界的本相, 沒法對契約說謊, 他有做過的話他絕對會按因果而當場中風斃命。

為甚麼? 看著他白髮下的一張笑臉, 我完全一頭霧水。

「睇黎有誤會啫, 無事就好啦。」會長打完場。

「不, 事件沒完, 沈醫生, 這個--」他指著鼻上的鞋印, 「總要鞠躬道個歉吧。」

這傢伙..!

「好對---」白千雪一馬當先, 我馬上拉住!!

「沈醫生?」

「唔係你既錯, 千雪。」我扶後她一步, 轉身對著梅會長。

可惡, 可惡, 可惡!

但--

「好對唔住, 梅會長。」我雙手緊貼身側, 鞠躬道歉。

「嘿。」梅會長得意的俯視著我, 冷笑一聲, 「香港的魔法師, 就這水平, 還真是失望啊子雄。」

他把衣袖一揮, 轉身離開, 施子雄生怕我會追上去尋仇還跟在梅會長身後為他斷後護送。

聽日要早起, 第二篇有拖冇欠

會長問： 你同你既手下有冇 派人........

屌咁梗係冇啦，剩係條支那西 d𡃁 有派人渣嘛，條支那西本人都冇出手
佢答冇又真係真話喎

解咒師唔洗點思考所以無咩腦

主角本人都認自己唔係咁聰明

一口氣追到live
巴打D人仲係咁有政治色彩

嬲

呢度要解釋下, 呢d野無得取巧, 例如白千雪話以自己既一切做代價, 佢係唔可以將一隻叫「一切」既倉鼠俾沈醫生就算, 所以如果係「梅會長既靚既靚」, 都係為梅會長做事, 照計數

而呢度的確唔係梅會長做

少少啦

咩

平行香港仲有冇機會出

我好似冇寫過咁既故

你唔係沈默言巴打咩

主角名WOR, 撞名咩

GOOGLE到了, 作者王天逸 , 大獲

又會咁岩, 仲要果位巴打寫過EU故, 你呢個故女主又叫千雪

「沈醫生...」白千雪看著第一次在她面前低頭道歉的我, 臉上露出的是擔心與心痛的表情。

「嗯?」我站直身子。

「頭先係我....」

「好啦, 唔使講。」我站起食指輕輕觸在她的小嘴前, 再輕撫她瀏海, 「咁既唔算係咩啦, 再者頭先係我落既命令, 唔關你事。」

「但...」

為甚麼? 我還以為自己會氣得發瘋上前攻擊, 但卻----

在白千雪身邊, 不但考慮的事多了, 我也好像總感到安心平和。

「竟然啊, 仲以為佢係奸既添。」會長看著關上的門說道, 「 如果岩先佢真係暴斃你話幾好。」

「會長你咁講野好咩...」早知道會長面目的白千雪無奈的說道。

會長吐吐舌頭:「醫院條友, 我會搵人搞掂, 睇下時間魔法可唔可以還原返佢去未被人格抹消前既形態, 得唔得我都搵人Update你。」

「唔該會長。」

「好啦, 冇野要幫拖啦嘛?咪阻住我打機。」

「咁溫可柔....」

「佢想既話我係可以收留佢啦。出面個個都想郁佢, 我又唔可以叫伐魔隊放過佢, 恐怕佢一出房就會被圍攻, 幻人...我知道咩黎, 但都已經太遲啦, 按你地所講。」

「係, 佢已經覺醒左自我意識。」

「嗯....」

我們三人陷入沉思, 除了斬殺幻人外, 別無他法。

那麼, 殺掉一個幻想出來的生命, 算是謀殺嗎?

幻想之物毫無價值-- 魔法師不會認同這點。

而且, 幻人代表的是溫可柔理想中的自己, 那個敢愛敢恨, 懂珍惜自己的理想我。

我莫明奇妙地想起那些殺死自己子女理想與夢想的父母。

我們...應該不是在做一模一樣的事吧。

就在這時, 有人作出了決定。

「我..我想返學校。」

說話的, 是溫可柔。

「我咪叫左你返會長房囉可柔, 呢度好危險架! 伐魔隊隨時會出現..」白千雪苦口婆心的勸又出現在我們旁邊的溫可柔道。

「..我, 我知道, 但係呢件事..我只能靠你地。」

明天就是學界籃球賽決賽的日子。

「夏富依加生死未卜, 你想做下一個?」

「我..我唔想浪費晒之前既努力。」

難得溫可柔會這樣堅持呢。

「但係聽日討魔隊都會係度。」

「我..我只想為學校贏到第一座全港籃球既獎座, 比賽完左..我就會束手就擒, 至於夏富..只要我被伐魔隊捉住, 就唔使再綁走佢啦?」

只要我被伐魔隊捉住---

---- 就唔使再綁走佢啦?

這一句...好像有點甚麼東西我捉漏了?

「咁伐魔隊呢? 佢地唔會俾你落場架, 可柔, 唔好做傻事, 你係好人, 唔應該俾佢地捉架!」白千雪氣急敗壞的說道。

「千雪..我..我的確係傷左人, 亦為大家帶黎好多麻煩..係時候完架啦, 呢件事。」

「...我明白, 咁樣啦, 比賽完結之前, 我都會壓制伐魔隊。」我認真的說道, 「但係只要比賽一結束, 我就唔會再理。」

「沈醫生!」白千雪喝道。

「千雪, 佢已經作出左選擇。無論係點, 我地已經盡左力。」

當務之急, 是阻止幻人對大家姐進行復仇。

「比賽地點係邊度?」

溫可柔才剛要回答, 我的電話突然響起!

「喂?」

「阿然!!」是阿Jean的聲音。

「你啊? 點呀, 食左晚飯未?」

「食你老母!! 溫可柔係唔係你個邊!!」

「下?」

「溫可柔係唔係你身邊!!」

「係啊。」我看著她回答道。

「真係佢啦嘛? 即係呢邊呢個係假架啦! 好!黎啦! 奏!! 大家一齊上!」

後方傳來一陣叫喊聲, 我聽到幾個人叫陣, 有槍聲, 有刀劍交碰的聲音, 看來負責狩獵幻人的魂俱使們找到了另終於獨立成形的幻人!

「搞咩....」看著沒有回答的電話, 相信另一邊已經開打了吧, 那麼掛線先好。

「總之, 我要返學校落場!」

「係係, 我岩岩咪話左, 只要你係場上比賽, 我就會幫你拖住伐魔隊。」

必要時, 用上那絕招吧。

「我要落場, 呢場比賽係我地最後機會!!」

「可柔, 我咪話左...」

「我唔落場既話, 就再無機會架啦!」

等等。

「如果今次唔得, 咁樣既話我地就要DSE。」

「所以, 我想...」

「我..」

「一定要..」

喂..

這個..

「沈醫生? 佢地又話活動完左既?」溫可柔從另.一.端.推開玻璃門進來。

「沈.醫.生?」身邊的溫可柔看著我微笑道。

「嘩我屌?!」

看到身邊的溫可柔與剛剛推門而進的溫可柔, 我嚇得猛退一步, 會長直接揮手召出聖劍但又不知道能不能劈下去! 至於距離最近的千雪更是嚇得尖叫一聲捉住我!

就在身邊的溫可柔與推門進入的溫可柔相視一瞬間, 這邊的溫可柔再淺淺一笑然後平空消失!

「咪郁!」

「高舉手!」

我直接放出剩下的反瑪那壓制範圍內的所有魔法, 右手召出手槍對準溫可柔眉心, 會長雙手持著明顯太重的聖劍準備劈下去, 一向當打手的白千雪這次嚇得臉色發青躲得遠遠的看著這邊!

「做..做咩呀! 咩事呀! 」

「咪郁呀! 喂, 會長, 依加點搞!」反瑪那沒效, 這是物質形式的存在!

「Kelly! 過黎! 快D!!」會長對著空氣吼道。

會長馬上身邊金光閃爍, Kelly從光芒中走出看著我們:「會長? 解咒師? 做咩呀?」

「呢個係咩人黎!! 」

Kelly作為看守北斗會館入口, 法眼是「洞悉．破魔之眼」, 自然能看穿幻人的技倆, 她也明白我們的意思, 雙眼閃過一下光暈:「的確係溫可柔, 係佢本人。」

「呼..」會長舒一口氣, 放下聖劍, 聖劍在著地一瞬間消失。

「可柔, 你岩岩做過咩黎。」

「我..? 我落左黎, 會長話要當面對質, 你話唔好, 千雪同你送左我返會長房, 我就一直係個度啊, 你地又話完左黎搵我既, 我聽個鐘個話已經完左一陣...」

會長房中有個會說話的鐘, 但這不重要。

「...岩岩, 個個我..係咩黎?」溫可柔臉色也不好看。

「睇黎, 你岩岩好想同我地講, 聽日要返去打決賽。」

「你又知既?! 我..我..」溫可柔低下頭, 白千雪還心有餘悸, 但爛好人的她還是伸出抖震著的手搭住溫可柔的膊臂幫她勇敢起來, 「但..但係我唔敢講, 因為聽日一定會有好多伐魔隊既人黎想捉我, 係咪?」

我與會長面面相覷, 剛剛的是溫可柔的幻人, 是她「希望說出回校比賽」而投影出的自己。

還好我們都沒有心臟病, 不然可能真的會活脫脫嚇死。

我把剛剛的話重覆一次, 溫可柔點頭的接受, 就與剛剛的分身一樣。

「可柔姐姐, 你係咪從來唔控制幻人?」

始終幻人是西藏那邊的秘術, 不理是中西魔法文明也沒甚麼記錄, 會長也不能完全了解。

「嗯..係呀, 通常我一無聊或者想人陪我就幻想身邊一個自己同自己傾計咁。」

「十幾年啦?」

「嗯, 幼稚園開始。」

「好啦, 我教你少少野。」

「噗。」

「沈醫生你笑咩?」

我浮誇的咳一聲:「無野。」

只是看到12歲小孩與已經剛剛成年的溫可柔這樣說忍不住。

「我當初係由爸爸身上承接佢既魔法造詣, 所以佢都怕我會有失控既情況, 就好似你咁, 其實會好危險, 我教你少少控制既方法。」

就在會長於北斗會館一角, 其中一個魔坊教溫可柔正確「開/關」幻人時, 我收到了阿Jean的訊息。

[俾佢走甩左]

[頭先嚇撚死]

[嗄?咁關心我?]

[諗多左]

[咁做咩呀, 有咩嚇到魔法師獵人?]

[遲下講你知]

[喂, 俾你睇下幾個坐標]

阿Jean傳來幾個地點

[今日有人見到幻人既地點, 最後既就係頭先打既地點]

[所以?]

[你睇下時間次序]

這..

這不是一步步的靠近學校嗎?!看著如台風路徑圖的地圖, 我心中升起不安。

[佢去緊學校]

[無錯, 然後你睇聽日比賽地點]

阿Jean傳來學界籃球場決場的海報,在「射盡．無悔」這明顯有暗顯的口號下, 是比賽的詳情。

地點是--- 溫可柔的學校。

唔關TVB個千雪事

唔知大家睇個有冇畫面
我寫個時起撚晒雞皮

假個個溫可柔臨消失前笑咗一下個畫面
我睇緊個陣打咗個冷震

嬲啲奸覺得逞

個幻人就黎去到學校喇
沈醫生你去左邊呀

那麼-這一天還是如期的來到, 學界籃球賽的決賽日, 只要這完場的哨子響起, 溫可柔就會動手殺死大家姐, 然後被伐魔隊討伐。

我們盡力過了, 那麼接下來的只有看她的造化。

「可柔...介唔介意我問下, 會長岩岩教左你D咩?」一起睡的二人壓底聲量道, 「因為..我..我有少少驚..」

正在看著書的我道:「喂, 幾點呀。」

「沈醫生你夠未訓...」

我道:「我肉體上係訓緊既好冇?」我指指床上在訓教的肉體。

「千雪, 佢晚晚都係咁你有咩好驚..?」

「我怕訓到一半格離多左個呀。」

「唔會啦, 會長教左我念咒語。」

「咒..語?」

咒語就是所謂的「言靈術」, 簡單來說就是言語能與瑪那共鳴之類, 可以引起魔法現象, 亦有魔偶, 式神之類的東西聽從口令, 好像訓練動物一樣。但是...以溫可柔的修為不行吧, 她只是自學的。

「就係自己定一d字呀, 好似寵物咁, 叫名就黎, 咁樣相反既話---」

「唔叫就唔會黎。」白千雪馬上明白。

「嗯, 其實叫口令會好d...總之我唔講出咒語,就唔會有咩自我暗..暗...」

我補充道:「自我暗示。」

「係! 一講左個咒語, 就等於我話俾自己知可以用幻人, 所以只要我唔講就冇問題。」

我點點頭:「的確, 似口令, 唔係咒語, 不過會長係鐘意呢味野....應該係其他語言? 廢事日常唔小心講左。」

「嗯, 個咒語係.....」她欲開口說出!

「喂!」

「呀...對唔住..」

「好啦, 千雪咁你唔使驚?」

她看看我, 又看看溫可柔, 最後還是笑道:「嗯, 我相信可柔同沈醫生。」

「好啦, 快d訓!」

天亮後我蓋上書本,把魂魄收回到肉體內正式醒來, 比賽完結也沒出事的話就是我們的勝利,接著找偵探社或報警找夏富就好, 獵戶座說過那時紙紮鋪附近沒有魔法活動, 即是說是用物理方式抓走的。

今天, 會很忙呢。

披上醫生袍, 樓下傳來車子的聲音, 我把頭探出窗子一看, 果然是阿Jean。

「阿Jean, 早晨。」

Jean卻是一臉黑的看看溫可柔, 悶哼一聲:「早!」

「搞咩呀你。」我看到似乎有點事件發生了。

「冇野!我知唔關佢事啦, 個個係幻人! 係幻人! 係幻人!」

也是呢, Jean沒有傳來成功斬殺幻人的訊息, 即是說魂俱使們失敗了吧, 現在相信幻人正在學校附近潛伏著, 只要一完場, 就會馬上現身攻擊, 她可不會理會目擊者甚麼的。

「好對唔住...」溫可柔一臉委屈。

阿Jean看看她, 無奈地說:「見到你個樣就嬲唔落! 算啦, 嚴格黎講唔關你事既! 上車! 」

我們跳到車上, 車子馬上往學校方向駕去。Jean在路上說出昨天的事--

與天台和我們別過後她馬上召集魂俱使們, 透過獵戶座天文台的網上追蹤手段尋找目擊幻人的報告。要知道, 幻人得到自己的肉體後便是一個獨立存在的人, 相比起只能依存溫可柔才能現界時其實更易追蹤, 而且這幻人不但憤怒, 而且衝動, 馬上就能找到其下落。

但是在魂俱使多番圍剿下, 幻人竟然也能活下來, 說過了吧, 魂具是寄宿了亡靈的物件, 對邪靈妖物來說是威力強大的神兵利器, 但是現在幻人是一個人, 奏在幻人面前就只是把普通木刀。

雖說Jean強行用上強化魔法, 木刀也能劈開更硬的東西, 但魂具使本身就不是魔法師, 魔法造詣甚至連白千雪也不如, 因此竟然對幻人沒太大優勢。

「對付佢就要對付人咁, 而且佢仲可以用魔法, 即係重現返個時體育館外D黑霧, 明唔明, 佢同一個魔法師冇分別, 而我地呢度咁岩---就有個魔法師獵...」

我瞪她一眼, 阿Jean也乖乖閉嘴, 我不喜歡被人提起那名字。

「唔好意思, 搞到大家...」

「道咩歉呀, 就係你咁好恰, 佢地先變本加厲, 結果就搞成咁, 如果係普通人可能係買兇報仇之類啦, 只係咁岩你有魔法天分又有個成十幾年既幻想朋友就咁, 所以先關我地事。」

阿Jean口中說煩, 但其實一直很熱心腸幫我們。

「沈醫生...架貨車好似...」

白千雪指著我們旁邊的一架貨車。

「呢附近係貨櫃碼頭,成日都有啦。」

「唔係, 佢地愈黎愈近!」

糟了!

「撞啦喂! 轉! 轉彎!轉彎!轉彎!」

「千雪! 捉實!」

巨大的貨車猛然向我們逼近, 剛好前方是路口, Jean一邊響號一邊往旁邊路口駛!但是, 這貨車還是逼向我們! 可惡, 這是在逼我們進這路口啊!!!

果然, 路口的入口出現另一架車子攔住入口!

「中伏!捉實啦!」

Jean猛踏煞車, 車子立時發出刺耳的聲音停下, 至於旁邊的貨車就擦過車門, 爆出火花! 火花過後貨車繼續往前駛, 打斜截住小路的出口, 與另一頭的車形成包圍之勢。

「伐魔隊!」

「依加點呀!」

「呢度離學校其實唔遠。」奏突然現身車旁, 拉開車門, 「係山坡下就係操場, 見唔見?」

視線跟著奏的方向望去, 穿過樹林, 引水道, 樓梯, 明渠, 維修樓梯, 樹林後再穿過高速公路的幾條行車線, 就是那學校的操場。

「唔係掛...」

「可柔, 佢講得岩, Jean同奏會護送你, 呢場波, 同我贏左佢。」

我在下車, 背向後方的伐魔隊,迎風直面前方的伐魔隊們。

「沈醫生, 但係咁多人!」

「呢度由我同千雪斷後, 奏! 我強化你!」我放出強化咒語, 「同我斬開路上所有既野!」

「黎啦! 奏! 今日你係開山刀!」

「沈醫生,多...多謝你!」

「行先啦, 我等陣黎睇你打波啊!」

日轉夜後, 晨風吹過大地, 我的醫生袍正在風中呼呼作響, 前方幾個討魔隊的人往我們衝突, 試圖阻上手執奏的Jean與溫可柔突圍!

可是, 我背後還有她--

「千雪, 玩鋪同佢地玩大佢!!!」

受死吧, 魔法師們!

「係! 沈醫生!」

「等陣見!!」

我與白千雪提氣突擊, 沖向各自面前的討魔隊員!

起舞吧, 反瑪那!

「仆街佢地想走! 嗄?!」最後那下驚呼聲, 是發現自己沒法放出魔偶, 對, 我認得這人, 就是那天的那個魔偶師!

「砰!!」

我手上槍口冒煙, 沒想到還要再次以這姿態示人呢。

「黎啊, 討魔隊。」我舉槍指嚇, 六人又是念咒, 又是結印, 又是畫陣甚麼的我看著就好笑, 因為根本沒有任何事件發生。

「可惡! 可惡! 」

「圍佢啦我地咁多人使撚施法咩!」

六人一湧而上!

「砰!」

左輪槍聲再次響徹雲霄, 六人抱頭跪地避子彈。

真是的, 江湖上的好漢也比你們有骨氣, 我又好像看到過去那些被指名追殺, 一開始也是意氣風發的邪派魔法師們, 這些人被我奪去魔法能力後的求繞樣子也是一模一樣呢。

「你..你反啊, 沈醫生! 我地係奉..奉北斗會館既命令黎捉人, 你..你好大既膽!」

我把槍指向那人:「唔好用北斗會館四個字黎撻我, 我唔做佢條靚好耐, 依加我只係一個解咒師。」

「垃圾解咒師, 夠膽就堂堂正打過!!呀!!」

我往他耳邊射一槍, 欣賞他驚叫如孩童的樣子笑道:「哈哈哈..笑撚死我! 同我搞清楚依加邊個話事!」

我不但能正常使用魔法,還有槍。

他們卻是失去了唯一的技能, 任我魚肉。

與過去一樣的場景...還真無聊。

「我一定同施隊長講! 係你! 係你地阻住我地做野!」

「要講隨便。」先是用北斗會館來威脅我, 再來說是施子雄...

那我可真的怒了!!

「喂.! 喂! 你想殺伐魔隊啊?! 好大罪架! 喂!」

我把槍貼到那人眉心:「黎啊..睇下你個隊長救唔救到你.」

一面倒的壓制, 這就是我被人恐懼的其中一個原因, 也是我能背負那個稱號的原因。

「沈醫生!」

白千雪再次出現在我身邊。

「...」

我差點幹了甚麼..

不是說過不再這樣做嗎, 而且我再也不是一個人了。

「你個邊搞掂?」

「嗯, 三兩下散手。」白千雪拍拍掌心, 我回頭一看, 另一邊的人同樣被我奪走所有魔法能力, 遭到強化了的白千雪一輪暴打, 通通昏死了過去。

我下咒使面前的人通通睡著, 然後扔上貨車的車斗上再報警舉警這兒有人蛇集團, 看樣子這群人有一陣子沒時間來找我們麻煩。

收起了反瑪那後:「冇受傷呀嘛?」

「無啦, 佢地唔係我對手。」

「我係你身邊就係。」那群人通通是北斗會館的精英呢, 就是因為是精英所以太依賴魔法, 才被我奪去施咒能力才弱如孩童。

「咁你會一直係我身邊架嘛?」白千雪摟住我身臂道。

「...嗯。」

反瑪那還剩不少, 應該能捱過今天!

山坡下, 已經響起了學生們的歡呼聲。

「咁你會一直係我身邊架嘛?」白千雪摟住我手臂道。

正常發揮中

「圍佢啦我地咁多人使撚施法咩!」
想像完個畫面笑咗出聲

Btw沈醫生好型

可能我打錯字既次數太多

係伐魔隊
唔係討

唔知點解打極都錯

我都覺

呢個真係無留意
討鬼 伐魔

看來開始了呢，可惡，要不是被這群傢伙阻礙著我們就可以準時到達學校了！

「千雪，忍一忍。」

「嗄？呀！」

我右手穿過她腋下捉住肋骨架住她背脊，左手架住她膝背，哼唱咒文--

強置盲點，強化，重力干涉，然後---

「公，公主抱！？」她滿臉通紅的說道。

躍空！！

我腳底出現無形著腳處，發力一躍已身處空中，從山坡上俯視下方，籃球場邊與附近的觀眾席都站了一大群人，有啦啦隊在搖動啦啦球打氣，橫幅，旗幟飄揚。

幾個起跳後我抱住白千雪輕巧的在學校外圍著地，放她下地再解開咒語。

「咁快到啊...」白千雪卻是一臉失落。

「嗯，呢種短程移動比較方便，不過魔力消耗幾高，如果長程...」

「唔係講呢d 啊，傻醫生。」

「嗄？」

「無野啦， 快D行啦，沈醫生。」白千雪拍拍裙子，拉好頭上的紅色蝴蝶結髮飾道。

「等等, 頌音搵我...」

「哦。」

「打唔通?」電話沒法接通。

先處理這邊。

這樣多人，伐魔隊應該不會當眾做甚麼吧，除非幻人真的對附近的人做成即時威脅，始終人命為重。

「阿Jean.」

「咦，咁快啊。」

「嗯。可柔呢？」

「個邊。」

比賽似乎剛剛開始，主場之利卻沒有發揮作用， 溫可柔還在場邊， 參加比賽的只是沒有了她的校隊。 這是決賽， 兩邊的實力本來就是相當接近的強。 沒錯，我雖不懂籃球，但是也能看得出大家姐得實力傲視全場，帶球走位傳接都相當強... 可是現在沒有了溫可柔，她再強也沒法力敵對方全部人，溫可柔的學校正漸漸落於下風。

「嗯， 呢度都有伐魔隊啊。」我認出了幾人，他們對於我們的如期出現又驚又怒，卻只能怒目圓瞪。他們該不會真的以為靠那群人就能幹掉我吧。

「佢地唔敢亂黎既， 再者佢地最先擔心既都係幻人啦。」

溫可柔的本體在場邊， 那麼如果出現另一個她就能肯定是幻人了。 我掃視觀眾群，找不到呢。

威Sir 在場邊與溫可柔及大家姐不知在吵甚麼， 這可能和事件有關---

聽風！

「...佢冇黎最後練習，有咩資格落場打！有我唔夠贏咩？！」

「大家姐, 你冷靜d先....」威SIR勸她道。

「我贏到! 我地贏到!有我係度就會贏到!!」

不, 她不行。

可以看到她的體力正在高速消耗中, 對方的實力雖不及她但是人數的優勢卻太強了, 那個取代溫可柔的後備學生連球也不會碰到。

「你! 你返黎做咩! 我可以帶學校贏!」

溫可柔也許平日很隨和, 很怕事, 但是一但事件涉及了籃球, 她的堅持可不是開玩笑的。

「大家姐, 你心知肚明, 我地依加咁樣贏唔贏到。」

「你..」

「聽我講, 無論你點睇我都好, 點憎我都好, 我都只想學校贏, 俾我返黎打啦, 隊長。」

也許這一聲隊長, 打中了大家姐心中的某塊軟肋吧。

她其實就不討厭溫可柔, 她討厭的是被溫可柔搶去隊長位置的自己。

大家姐太上進, 進求榮耀與成就到了走火入魔的程度。

所以, 她才用盡各種方式阻止溫可柔參加練習。

「我...」

「大家姐, 只要你地兩個一齊落場, 作為教練, 我可以肯定, 我地贏硬。」威SIR道。

「嘁!」大家姐別過臉去, 「你咪陀衰家!」

溫可柔展現帥氣的一臉, 迎著風與吹起的落葉脫掉外套, 身上的是寫著校名籃球衣:「靠你啦, 隊長。」

哨子聲再次響起。

「阿然, 我地都做野。」

「嗯。」

就在她們於場上戰鬥時, 就由我們來確保她們可以盡情發揮吧!

醉於那美夢中!

又一個潛伏的伐魔隊員於人群中被我下了個恍神的小咒語。

嗯...都過了點時間, 現在比賽如何了?

靜靜從發呆的他身後挪開後, 我把視線再次投向籃球場中, 只見那比數--

做得好。

大家姐與溫可柔的動作非常優美, 用「優美」這字的原因是相比起NBA的那種好像坦克大戰的畫面, 二人如脫兔般優雅, 身影穿梭在地上的不同界線間, 啡橙色的球飛快地閃現在場上各處, 運球, 交接, 投籃, 溫可柔與大家姐這一加一的組合發揮大於二的威力, 戰況再次倒向她們那邊!

「上呀!」

「交!」

「後有!」

氣氛也熱血了起來!

而且, 大家姐也第一次, 在賽場上展露出笑容, 再不是之前練習好像打仗前夕的如臨大敵的樣子。

她只是追求這樣吧: 帶領自己的隊伍走向頂點。

再次開波!

大家姐接過旁邊的隊友的球向前突進, 馬上敵隊二人前來堵截! 她以身護球一轉一挪, 溫可柔冷不勝防的從旁邊橫向錯出! 手上也接過大家姐的傳球!

「截佢!」

身邊一人馬上追截, 但溫可柔速度快如閃電, 一瞬間已壓至三分線! 起手? 但別人的防線也重組在她面前,如賭上一把? 不!

「呼!」

溫可柔從胯下往身後扔出籃球, 球劃出一道優美的弧線飄移, 剛好落在後面補上,大家姐手心中! 連瞄準也不用, 球就好像被大家姐手心吸過去一樣精準無比!

「索!」

躍起, 投籃, 籃球乾淨利落穿過籃網, 三分!

然後--

長哨響起, 比賽結束!!

場上爆發巨大的喝彩聲!

等等, 完了?! 我不會籃球啊?! 這就完了嗎?

人群在沸騰, 學生在歡呼, 威sir還與旁邊的人抱在一起哭, 大家姐與溫可柔倒是最冷靜, 在歡騰的背景中, 全身被汗沾濕正氣喘著的二人相視而笑, 這是二人勝利, 沒有了任何一人也沒法做到。

在這樣的背景下, 背景觀眾群一個人顯得特別刺眼。

歡呼與喝彩下, 只有那個與溫可柔長得一模一樣的少女一臉怒容, 暴怒的火焰在她的黑色瞳孔中永恆地燃燒, 憎恨化成的黑霧結成利刃, 她是---

日日夜訓又病左

在歡騰的背景中, 全身被汗沾濕正氣喘著的二人相視而笑

在這樣的背景下, 背景觀眾群一個人顯得特別刺眼。

是日最有畫面句子, 好青春

她是---

事關重大要度下橋+要早訓

經歷過

依個位完
快d到聽晚

樓主好好休息下

好正

唔好咁夜瞓啦。。。養番好個身子要緊，我地可以等幾日，為左之後長遠有好故睇

同意!
好好照顧自己, 休息多啲, 唔好捱壞
有好身體先可以一路寫

好返了

糟了, 來不及!

幻人手持利刀向場中的大家姐突進, 漆黑的刀鋒刺向還因為勝利而沉醉於喜悅而沒有注意自己身後的大家姐!

「噗」

刀峰刺進身軀, 鮮血漸漸湧出。

「可柔!!」

難以致信四字印在每個看到這一幕的人眼中, 包括幻人自己- -

溫可柔擋在幻人與大家姐之間, 刀峰一半沒入她的小腹, 想截住刀子的手也被劃出了一道血痕。

「鈴鈴鈴鈴鈴---------」我們還沒反應得及, 火警鐘大響, 現場人們寂靜了下來, 然後人們都目光潰散的呆著走向學校外, 這是大型的恍神魔法, 令他們以為自己在走火警---

「阿然! 千雪! 快上!」

果然, 這威力是古SIR的結界!

「同我放開可柔!!」

冰刺飛出!

好快!

幻人拔出小刀往後躍出避開飛向她的冰刺, 果然, 得到了肉體的牠會被物理方式殺死!

「奏!」

「千雪!」

阿Jean執起奏殺出, 白千雪四肢的血管與神經亮起淡淡的強化魔法的光芒, 兩女殺向幻人!

能解決—嗎?

不理了, 現在最重要的是--

「可柔! 可柔!」

「嗚..好痛..咳! 咳!」

刀子造成的傷口相當深, 血如泉湧, 那可是幻人壓制已久, 暴怒的一擊, 這傻女孩竟然用肉身去接, 還是為了---

「溫..可..柔, 你..」大家姐抖著聲音的說道。

「望咩呀去醫療室攞藥室啦!」還好這程度, 即使不是真正醫生的我還是能處理。

「唔好..好危險...大家姐..留係沈..沈醫生身邊..」溫可柔叫住正準備動身的大家姐。

「有病啊你?! 咁落去...」

「沈醫生, 我攞左黎啦!」一個人提著藥箱從走廊跑來, 那人是—鄭楚楚?!

「唔係。」我斷言道, 「你唔係鄭楚楚。」

「.....重要咩?」

「好啦, 傅嘉琪。」

古SIR的結界照道理應該能對鄭楚楚生效, 除非其身內的靈魂, 是在這土地上有甚高權能的亡靈...

「咪郁, 唔好再諗咁多, 千雪同Jean會解決佢。喂, 有冇人有車啊?!」我笨手笨腳的為溫可柔進行應急處理, 血已經沒流得這樣兇, 但是這樣下去....她一定要去醫院!

沒想到她會為大家姐, 這個理應恨之入骨的對像擋刀啊!!

「我有!」威SIR竟然還在。對了, 的確威SIR也可以算是與這事件有關的人, 驅人結界把他過濾出來實不為奇。

「好, 依加你地掩護可柔同大家姐走先, 傅嘉琪, 你既魂魄上次後已經元氣大傷, 你知道你再附身咁代表住咩?」

魂飛魄散, 永遠消失。

「..我知道。」

「你知就---」

突然---

魔盾!

「砰!」

「吼啊!!」

咆哮著的幻人一拳轟到我的魔盾上,從她體內冒出如燃燒著的黑煙正在沸騰, 這威力...

「嗚..」擋不住了!

我一把抱起溫可柔往旁邊一沖, 威SIR忍痛捉住鄭楚楚與大家姐往旁邊閃去!

「砰轟!」 牆壁磚塊碎裂, 石屎炸開!

這..

幻人被強化了?!

這程度的強化, 難怪魂俱使也拿她沒辦法!

「佢唔理我地呀!」白千雪叫喊道。

「過黎抽過呀大舊衰!」Jean用上不知甚麼年代的諷刺。

幻人被魔盾的翻轉效果震飛馬上重新站起來， 如果是強化魔法的話--

起舞吧！反瑪那！

「嗚...」

幻人痛苦地跪下。

「肉體係一種好麻煩既人啊，幻人。」

「溫可柔， 你竟然為佢擋！？為左佢？！」

幻人露出被背叛的表情向自己的創造者質問。

「收手，我唔想再傷害人！」

「岩啊！所以全部衰野都由我黎做，我地唔係不嬲都係咁既咩！」

誰也有個自己的黑暗版幻想分身吧，在幻想世界中實踐種種令人髮指的慾望，例如痛宰自己的仇人...但那只是心魔，馬上就會被理智克服。

除非, 那個分身發展出自由意志。

「唔係！你...你唔屬於呢個世界！」

「明明係你渴望我復仇，明明你需要既只有我！！」

「嗚...」

「喂，溫可柔！」

威Sir 拉也拉不住，溫可柔忍痛站起來，走到我們前面，舉手成大字形攔在前面。

「我知你軟弱，但估唔到你軟弱成咁...」幻人全身湧出黑霧，「同之前一樣，你唔敢做既野就由我黎，只係今次，唔係你腦海，而係真係付諸實行！！」

反瑪那在四周空氣中瀰漫啊?!為甚麼幻人可以...

「千雪!」

「係!」

「砰!」

我注入魔力到白千雪體內,她從地上滑行到幻人身後放出冰柱凍住幻人, 但是幻人力道強蠻得驚人, 青筋暴現, 黑霧從冰塊的內部滲透, 然後沸騰震動!

「咔啦!」冰柱碎了!

幻人無視在後方偷襲牠的白千雪, 繼續往前狂撞, 簡直如狂戰士一樣!

「傅嘉琪, 控制住靈點啊! 我消唔到佢強化!」

我的法門反瑪那能抵消魔法的根本瑪那, 所以換句話說瑪那也能抵消我的反瑪那!!

「我..我唔識啊!」附在鄭楚楚身上的傅嘉琪崩潰的喊道。

「你係度成十幾年!」我躍空幾步避過那團如衝擊波一樣, 把地上炸開了一個小洞的黑霧, 「你同我講你唔識?!千雪!」

強化!

我以強化的右手捉住千雪迴轉擲向幻人!

「我...我....」

她在遲疑吧。

附身已經極為勉強, 如果再控制靈點的話---

「我好似..得左? 黎啦! 係咁! 得左!」

鄭楚楚白眼一翻全身軟癱, 似乎傅嘉琪已經離開了她的肉身, 當然, 她要把所有元氣集中到抑制靈點上。

這樣下去, 傅嘉琪就會...

「吾名為----」阿Jean叫破奏的假名, 奏全身發出金光爆出殺氣加入戰團!

「黎啊! 黎啊! 你地呢班忘恩負義既人!!」

幻人愈打就愈怒, 愈怒就怒強, 你是撒亞人嗎?!

[ 報告:靈點瑪那值下降中 ]

獵戶座天文台傳來訊息, 傅嘉琪成功了, 但是她能維持多久? 她的對手可是這星球的魔力脈絡, 被人稱之為龍脈的力量!

管他的--

咆哮吧! 反瑪那!

我把體內幾乎所有反瑪那放出,把四周所有魔力淨空!

「咚」

幻人單跪下跪--勝負已分了嗎?得到肉體的牠只是普通的軀體, 魔力作用在其身上只是強化, 至於那些黑霧真面目就更神奇--

幻人的幻人。

幻人原名為TULPA, 指「去創造」, 或「顯現」。

透過長年累月, 仔細至極的想像與執念, 創造出一個生物。不是使魔, 式神, 魔偶, 而是一個活生生的人, 有獨立思考, 自由意志。

而那些文獻中, 最常見的結局就是幻人對抗創造者, 甚至將其殺死。

因為, 世界上沒有一個人會完全臣服於另一人。

創造主不理動機為何, 最終都是想完全控制幻人, 但幻人成熟後得到自由意志, 必然會反抗。

根本沒有完全相合的兩個個體。

不知為何我忍不住望向白千雪。

總之, 幻人作為一個完整的人, 自然有想像力, 所以那些黑霧就是幻人對破壞的欲望所具現而成, 本質與幻人相同。

那麼現在四周在我, 古SIR的結界, 地縛靈-傅嘉琪的抑制下, 理應一點魔力也沒有。

所以, 幻人只剩肉體, 理應沒法再召出黑霧。

理應。

「胡....」

單膝跪地的幻人低聲咆哮, 黑霧湧現---

「點會..」白千雪難以致信。

「千雪, 去我後面!」

「係!」

魔法也是一個投入-處理-輸出的過程。 投入就是代價, 多數是魔力, 例如消耗大氣中瑪那轉為熱力, 就會點燃。

有一種法門, 不是消耗四周自然存在的魔力。

而是消耗預先儲存在體內的魔力--所以只把環境中的魔力消消去也沒用。

「溫可柔....」幻人低吟道, 「我本來都唔想講你知, 我同你本係一體..我知道你係鐘意夏富...」

同樣單膝跪地的溫可柔一直也高舉雙手護住身後的威SIR, 昏死了的鄭楚楚與大家姐, 她看著幻人:「......嗯。」

「但係既然已經係咁, 我只可以同你講!」幻人在哭。

牠...在悲痛著。

為甚麼?

幻人扔出一件上衣, 一件染滿了血的外套。

「我一早就搵到佢, 佢已經死左啦!」

那外套所有見過夏呼的人也認得--正是他天天穿的外套, 在胸口前有一個破洞, 洞邊燒焦, 血跡是從洞擴散開去--

子彈孔。

夏富死了...

溫可柔難以致信的看著, 單手掩臉, 眼淚湧出:「唔..唔好..」

「係你身後既大家姐搞出咁多事, 係佢害死夏富, 你明唔明!!你同我幫佢擋刀?! 你對唔對得住佢!!」

別啊!!

我猛然回首, 溫可柔表情震驚, 悲憤交錯!

「所以, 你地同----」

休想!

「千雪! 擋住佢!」

「係!」

借這一瞬間的空檔, 我把手探到空中召來一個特殊的左輪彈匣----

以為我沒遇上過這種能自供魔力的魔法師嗎?

「---我死開!!!」

我後躍之勢未完, 但手上的左輪換彈器已經把六發閃閃發亮的金色子彈一口氣通通進到彈巢中, 扣好彈巢, 拉動撞針--

鎮魔彈!

「砰!」

幻人衝勢極強, 而且沒想到我當當魔法師竟然冷不勝防的拔槍, 結果就是鎮魔彈正中目標!

「咳!! 啊..嗚..」

沒想到她能逼到我這地步啊。

鎮魔彈中的是反瑪那的結晶, 打進自供魔力的魔法師體內會令其體內魔力被消去, 互相抵消會隨機發生, 也會隨機把少量瑪那轉化成反瑪那, 甚至更會引發連鎖反應, 即使是道行再高的魔法師也沒法做到這樣精細的魔力控制, 結果就是--

沒法再鼓動體內儲好的魔力, 喪失魔法能力。

「你再具現任何野, 就會死。」

「我..咳! 咳! 」幻人吐出鮮血, 「我本來就唔屬於呢個世界啊..」

「自暴自現無意思。」我退出鎮魔彈, 換上普通的子彈。

普通, 但能殺死得到了肉體的幻人。

「....嘻...我死左又點。我地好快會再見。」

說罷, 幻人倒在地上, 血肉高速腐化成黑霧, 流散於四周中, 灰飛煙滅。

解決了。

鎮魔彈從血肉中脫離, 也被四周的魔力吞噬而煙消魂散。

「哼。」我收起手槍, 「大家姐, 你見啦, 呢D野全係你搞出黎。」

「我..我..」

「係啊...」溫可柔接話道, 「全部都係佢搞出黎。」

「沈醫生! 可柔佢!!」

「Mannaz!」那是外語, 是溫可柔解放幻人的口令!!

萬咒寂靜的休----

來不及了!

「全部係佢搞出黎!!」黑霧從淚痕滿臉的溫可柔身上湧出, 一個人形從她身後形成, 二人一起咆哮道--

「夏富會死, 就係因為佢搞咁多事!!」

幻人, 再現。

ᛗ- 北歐盧恩符文, 盧恩（rune）來自古英語（rūn），義爲「秘密」，實際上是一種咒文

ᛗ - 原始日耳曼語名字為「mannaz」 意指「人」

我愛維基百科

分身撚出現了

夏富唔係真係死左呱

我覺得未

少年，你太年輕了。你以為這個故事上真的有那麼多角色？其實都是我溫可柔一個人演的，不然我再換個樣子說同樣的對白給你看。

薛丁格的夏夏呼

我都覺得未
只係手段！

好慘 啱啱搞掂一個佢又即刻叫多次

We will seeeeeeeee

幻人又死了! 真沒人性!
幻人又活了! 真沒人性!

幻人去死吧！

想喊 等咗咁耐仲諗住等到啦
辛苦樓主啦

我們花了九牛二虎之力將消滅掉的幻人, 竟然再次在溫可柔身邊顯現! 但這次不同的, 在於幻人與溫可柔二者的表情--

已經再無分別。

「唔係掛...」

別說是威SIR這些普通人, 我, 白千雪, 阿Jean這些魔法師也是目瞪口呆。

「夏富.....對唔住....大家姐!! 一日都係你!! 一日都係因為你!!!」

溫可柔平日本來就是一個相當善良的人, 善良到被幻人批評為懦弱。沒錯,她是個怕事, 與善良的人, 視別人比自己更重要--

正因如此, 夏富因她而死, 她便更內疚與悲憤。

「我..我..」大家姐已經沒法說話, 沒想到由你來一次練習就打你一次, 會演變成這糟糕的局面吧。

但更沒想到的是, 可.以.更.糟。

手機的暗網通訊程式中, 有一條頻道叫「獵巫」。

那陣很久沒聽過的通知響起--

「叮噹咚--」

新懸賞更新
姓名: 溫可柔
性別:女
年輕:17
能力: 生物具現化
備註欄: 未殺死本體前, 名為幻人的生物將不斷顯現

懸賞金:500萬

糟了, 這可比能透過施子雄與會長控制的伐魔隊更危險!!

懸賞更新最後寫著的是「現時位置」--

「古SIR, 傅嘉琪, 阻止有人係學校入面用傳送魔法!!」

「嗄? 哦!!」

來不及了!!

籃球場的暗處亮起金光, 幾個人形物體現身, 不知道現場情況的他們選擇在暗處傳送, 馬上出現在遠處的幾個人是---

「獵巫者..」

又多了新一批傢伙來插手!

「好啦, 專業人士入場, 二打六彈開。」為首的一個大叔抽出大刀, 「哎呀, 前同行都係度啊, 沈醫生--」

我看著他身後幾個獵巫者:「唔關你地事, 同我死開。」

「我堂堂狗哥又唔係你下屬, 做咩要聽你講。」

這人, 人稱狗哥, 為人相當卑鄙, 只追求成果, 甚至會以獵殺目標的家人來威脅, 是獵巫者遊兵散勇中有著亮眼戰績之一人。但就我個人而言, 我相當討厭他。

「呢種事北斗會館會處理, 無你地搵食既機會。」

這下子真是大亂鬥了, 溫可柔要殺大家姐, 伐魔隊與獵巫者要殺溫可柔, 只靠我一人, 沒可能擋住兩批人馬!

「北斗會館, 聽到都想噁。行開, 條女係我既!」

「交佢出黎!」

「上車靠呢獲呀!」

「阻人發達燒春袋!」

那麼--

就不只靠我一人吧。

「呢件事係北斗會館處理!」身穿紅色大衣, 威風凜凜的他走到我身邊, 金啡色的頭髮迎著正午的太陽閃爍光芒, 不理是肌肉還是魔力都在展現著皇者的霸氣與北斗會館的威嚴, 如王子, 如騎士, 如英雄--

「...唔到你班人插手!!」施子雄喝令獵巫者, 一時間竟無人敢上前。

「子雄?」

「嗯, 呢班人我搞掂, 阿然你...」

我搖搖頭:「我同你一齊對付佢地。」始終那群人的謀生技能就是狩獵魔法師, 我不想施子雄一人面對整支隊伍。

「但係溫可柔..」

我笑道:「解咒師可以解開既, 就只有魔法詛咒, 但係溫可柔要解開既, 係心結, 係心魔。」

「咁解開心魔, 要既係咩?」

我以眼神著他看看身後:「朋友, 同所有珍惜佢既人。」

白千雪, 威SIR, 鄭楚楚, 都死擋在溫可柔與幻人面前, 希望她不要因為仇恨與暴怒, 犯下不可逆轉的大錯。

「學校內已經用唔到遁法或者傳送。」古SIR不愧是結界師, 「但係, 佢
地都係可以就咁行入黎, 睇到啦, 學校門口!」

「我去!」阿Jean抄起奏, 「個邊我黎對付, 喂, 古SIR你都黎啦。」

「...好啦, 我都幫手。」一直藏身在結界中的古SIR現身, 也沖向校門對抗因賞心而來的獵巫者。

「咁呢邊..」

「我地搞啦。」我鼓動剩下不多的魔力, 也準備隨時射擊鎮魔彈。

「北斗會館既施子雄, 瑪嘉烈既沈默然--好! 黎會下你地! 特別係你條二五仔!」

現在能靠的, 只有白千雪她們。

把溫可柔拉回這邊吧!

從怪物, 拉回身為人的這一邊, 拉回那一線的這一邊!

瑪嘉烈

不如繼續寫啦

加油呀

可能電腦畀空間你整靚啲啲字呢

沈醫生係瑪嘉烈嘅?
我鍾意

今晚有時，要使用一星期一次既停文日
聽晚照常出文

有事

呢排都係星期五要拍拖咁喎

返學呀

終於由頭追晒
好好睇
睇到停唔到
請繼續努力寫

多謝巴打, 依加出

獵巫者與其他魔法師不同, 他們研究的同樣是如何破解魔法, 但是用的同樣是魔法手段, 與使用「反瑪那」與「世界修正力」的我相反。以為首的狗哥做例, 他手上的大刀不是普通的武器, 而是名為「吸魔刀」的法寶, 可以吸收並反彈附近的魔法, 你以火球炸過去的話, 刀就會吸掉火球並反彈炸回去, 對魔法師來說是相當頭痛的東西。

「哼, 幾棧鬼。」

施子雄放出風刃, 但吸魔刀一揮將其通通化於無形, 接著狗哥大喝一聲, 風刃竟向我們這邊砍回來!

「砰!」施子雄毫無懼色, 反而覺得有趣, 放出同樣威力的風刃將反彈的攻擊抵消。

「哈哈哈, 黎啊, 你唔係好勁既咩, 我就要黎個以子之矛!」

「阿然, 你去千雪個邊。」施子雄臉上出現興致勃勃的樣子, 「我同佢地玩下。」

後面的獵巫者還有五花八門, 專對付魔法師的手段, 甚麼逆詠唱, 魔法複製, 吸收的....他真的能一個人擺平嗎?

與我相識甚久的施子雄看穿我的心思:「放心啦, 佢地要對付我既話......」

又來了! 風切!

「無用---」魔法再次被吸收!

不,那是--

又是風切!

接著--

風切! 再風切!

「..唔係咁易!」他笑了。

「砰!」接連可以用空氣撕裂物體的風切砍向吸魔刀, 吸魔刀吸完後還放出, 下一波風切又湧至, 結果重重魔法重疊, 終於--

「砰!」魔力過載, 吸魔刀發出金屬碎裂的聲音, 裂紋從中橫斷伸延, 吸魔刀斷成兩截。

「想一齊上, 定一個個黎?」施子雄面對獵巫者們, 展現大將之風。

看來沒有我出場的必要了, 北斗會館伐魔隊隊長施子雄一個人已足夠擋住所宥獵巫者。

「嘿啊啊!!」

獵巫者催動各種魔法與咒語撲向施子雄, 他面帶微笑, 不慌不忙的道:「快去, 阿然。」

「咁你小心D!」

施子雄操縱地下鋼筋飛出纏住其中二人的腳:「放心啦。」

另一邊, 溫可柔身後的幻人正對著大家姐咆嘯, 完全無視來圍攻自己的人數又在上升。

「可柔! 佢唔值得你咁做架!」

「溫可柔, 唔好為左佢令自己返唔到轉頭呀!」

「個個叫夏富既人都唔想你咁做架!」

白千雪, 威SIR , 附著身的傅嘉琪喝道。

「搞我都算..點解..點解..!!」

幻人正處於黑霧凝固與分身的形狀之間, 黑霧因為溫可柔的震怒而如火焰一樣恍動燃燒, 似乎每一秒都想把大家姐煎皮拆骨似的。

「讓開, 唔好逼我殺埋你地!」

那可不行。

「你掂千雪既我就即場將你由存在本質上抹消。」我擋在白千雪前面, 「但係, 另外兩個你自己諗。」

「沈醫生!?」白千雪表現出又喜又怒的微妙表情。

「好...白千雪一個都唔成阻礙, 威SIR, 鄭楚楚, 對唔住啦-----」幻人雙手上的黑霧暴漲, 黑色的火球具現--

「但係!!」我怒喝一聲打斷她的注意力, 同時以反瑪那將火球抹去, 「你最好諗清楚, 咁樣做值唔值。」

每人都有想毀滅一切的瞬間。

只不過..

「即使要殺死個D愛你既人, 即使令自己無得返轉頭, 即使殺左大家姐都無辦法令夏富復活....你都要咁做?」

「我要! 絕對要復仇!!」

萬物皆有代價--魔法第一鐵律。

「唔好俾幻人控制你, 溫可柔, 回想起自己既本質, 你先係主人, 你先係你, 你係溫可柔!」

「嗚..嗚..!!」

幻人正在與她爭奪控制權, 那麼的話就是魔法界的事情了。

我們能做到的, 只有為溫可柔創造令她可以重新認清自己的條件，排除魔法的元素。

拯救她的關鍵，只有她自己。

「千雪--」強化魔法放出, 「幫我支撐一陣!」

「好!」

「砰！」

與白千雪強化後的鐵拳相撞的，卻是本應和施子雄交戰的一個男獵巫者！

馬上他的血脈浮現與白千雪一樣的強化光芒，這是魔法複製！可惡，只看到他沖過來，但沒看破他的類型！

「沈醫生，交俾我啦！」

只能相信白千雪了。

「㗅...」

溫可柔，現在我就來令你好好想清楚！

「吾名為沈默然！--」

真名，宣告完成。

這就是解咒師沈默然醫生最終極的大魔法，除了鏡迷宮外我唯一懂得的結界--

「...此時此地，顯現於此！」

百花映雪．無名墓！

在幻人與溫可柔撲到我面前的一瞬間詠唱剛好完成，空中湧出耀目而不刺眼的白光，結界以我作中心張開，把我與溫可柔罩住，隔絕在這無情的殘忍世界外。

「呢度係...」

光芒消失，空中雪花輕輕的飄舞著。

「呢度，係我既世界。」

大概能撐五分鐘吧。

溫可柔環視四周，只見空中有白雪在隨著微風落下，潔白無垢的白雪閃爍著穹頂上的極光與飛落的流星雨，被拉起的重重雪幕後是一個個大理石建做的墓碑，沒有記號或文字，只有墓碑。

「我唔你想點，但係...沈醫生，係你逼我！！」

...

沒有她期待的幻人現界。

「溫可柔，事先聲明，我討厭人類，我對所有人類都反感。」我拔出預先準備好的普通左輪手槍，對準溫可柔，「包括你。」

一時間沒法用上幻人的溫可柔，與之前被我拖入這世界，沒法使用魔法的魔法師們一樣不知所措。

「但係，白千雪話你有救，所以我相信佢，同埋我相信你。」

我把手槍扔到雪地上，永恆飄落的雪花開始把手槍埋葬。

「沈醫生你...」

「簡單黎講，呢種魔法叫做自我結界，將世界由本體割出黎隔絕，然後套用我設計既世界律，係我既絕招。呢度既世界律好簡單，就係--魔法並唔存在。」

不是被反瑪那抵消，不是被世界修正力還原至本貌，而是魔法從來就不存在。

「遺憾既係，因為要對抗世界本體既修正力，我呢個自我結界不但消耗驚人，而且我因為某原因我唔會用全力維持，我地五分鐘內就會返返去本來既世界。你可以選擇一返去之後重新使用幻人，亦可以珍惜返自己依加擁有既野，無論點，做決定既係你。」

「但...但夏富佢...」

失去了幻人能力的溫可柔，也只是個喜歡打籃球的普通少女罷了。

誰也有心魔，重點是面對牠時我們能不能認清自己是誰。

「人生係好難架，溫可柔。」 對那些魔力滔天的狩獵目標，這個屬於我，被設定為魔法不存在的小小宇宙，無疑是葬身之地，「但係，我地行落去既過程如果只睇失去D 咩，而唔睇下得到D 咩，咁就只有無盡痛苦。」

「但我真係...好痛...好辛苦！夏富佢.佢.明明我諗住下次就同佢出街...我...」

又一個覺得永遠有下次的人。

「...可柔。」也許叫她名字會使她沒這樣沉重。

「我...」

「你仲有我地。」我捉住她臂膊。

可使用的魔力耗盡了！

地上滿開的花卉在風中使勁搖晃，頭上的極光被從地平線滲出的光芒掩蓋, 終於在陽光下花瓣被風吹起, 朵朵落英從我與溫可柔身邊乘風飛起, 在花朵散盡之時, 四周景色溶化, 學校再次出現在身邊。

魔力耗盡。

「依加, 自己做決定。」

我拍拍她臂膊走開, 這兒是正常世界, 只要她一念動咒語, 幻人就會再次出現。

至於各處的情況--

白千雪把那會複製魔法的人揍飛, 牆上甚至被撞爆了一點磚頭, 至於獵巫者們不知道是看到施子雄竟然能以一人壓制所有獵巫者而樹倒猢猻散, 還是看到我使出了自我結界這大招, 也似乎感到這事件不是他們能插手的, 通通跑掉。

「走啦走啦!」白千雪對著逃跑的他們做鬼臉。

「唔錯啊, 千雪。」施子雄對她加以讚賞。

「多..多謝..」白千雪卻害羞起來。

另外學校正門的獵巫者也已經逃跑, 或是被奏打成了殘廢, 不成威脅。

那麼剩下的問題, 就只剩一個了。

所有人都望向我身後, 剛剛重新出現的溫可柔。

大家姐就在她身邊。

沒辦法啊! 使出自我結界時, 我與溫可柔可是平空消失掉的, 沒人能預計她會重新出現! 這距離, 恐怕連施子雄也來不及制止吧!

「.....對唔住。」溫可柔說的第一句話, 卻是道歉。

「嗄..?」已經不知這句是誰說的了, 反正大家反應也是一樣吧。

「大家姐, 有冇嚇親你?」溫可柔扶起大家姐, 「頭先..我...」

大家姐卻是突然一把抱住溫可柔, 一股腦兒的在爆哭, 真的, 真的哭得超厲害, 又是道歉, 又是後悔甚麼的, 恐怕當初只說溫可柔來一次練習就打一次的她, 根本也沒想到會變成這樣子吧。

只是兩個需要大人教導的孩子罷了。

「沈醫生。」

白千雪走到我身邊, 我掏出朱古力棒向嘴中狂塞, 雖說這東西回復的是能量而不是魔力, 但我就餓得快要發狂。

而且, 施子雄還在啊?!

沒想到會被他看到我使出自我結界, 本打算是有朝一日如果這樣不幸我要和他再次戰鬥時用的大絕招, 竟然為了這個小女孩用上了!

但總不能看樣二人的人生走上絕路吧。

「唔使咁望我, 阿然, 我今日放假。」施子雄扔給我香煙, 「我只係黎睇波。」

這傢伙....

「學校唔準食煙啊醫生!」

白千雪搶掉我的煙扔到垃圾箱中, 好過份...

接下來的工作就是老師, 同學, 隊友們的工作, 我負責的只是和北斗會館交涉就行。

正當我們以為一切完結時---

「咚」

鄭楚楚倒在地上。

「鄭楚楚!」

「嗯..? 咦? 我係度既? 比賽呢? 岩岩唔係走火警咩?!」在地上的鄭楚楚馬上爬起來, 好像只是摔了一下子似的。

那麼說, 是附在她身上的傅嘉琪...

「鐘鈴, 到你出場。」我放開屏幕上的按鈕, 送出錄音。

只希望還來得及。

只希望仲有文

夜啦

故事進度40%

好睇 加油

呢個故長度大約似一套電影
主要分3 part, 環環相扣

大家姐正仆街

俾次機會黎得唔得先

得40%已經好精彩
我好鐘意嗰啲結界既形容
好有畫面咁👍🏽

多謝支持, 最希望大家睇個時有畫面

今晚有冇文？

有

主角真係屈機

就黎天光

3點前出

Pish

CHECK緊錯字

WTF?

屌, 用另一個分頁留言後, 出文個分頁D文冇撚左?!

屌佢改左草稿個機制?!

屌,ON9, 好撚灰, 出唔到了, 聽朝重要返工.... 屌係ON9架連尼住

屌以前明明一邊打文儲做草稿, 另一分頁回post都冇事

仆街又冇左4000字啦

安慰下你啦
今個故比末日更有電影感 啲畫面出哂嚟好易投入

yuen

完全

sad end

把剩下的殘局與破壞收拾後, 古SIR 解開了驅人的魔法。就其他人而言, 這只是在籃球決賽完結後火警鐘響起, 走火警後回來繼續頒獎的故事--

但是, 對溫可柔而言, 這是她以自己的力量除去心魔的故事。

解咒師可以解開詛咒, 瓦解魔法, 粉碎邪術.....但是, 能除去心魔的, 只有自己罷了。

這連我也做不到。

頒獎禮馬上開始, 溫可柔與大家姐都平伏了下來, 你說溫可柔還恨她嗎? 理性而言是會的, 但是二人又好像冰釋前嫌了似的, 是因為二人都喜歡籃球? 還是二人都渴求著一個與自己一樣強的競爭對手?

還挺熱血的。我這些大叔不會明白的啦。

「總之, 我地會搵偵探, 搵警察去搵夏富條屍, 你就乖乖地去領獎啦。」

「...我..我唔想佢有咁既下場, 至少..我想好好安葬佢..」

「........」

「沈醫生?」

我搖頭道:「放心, 我唔會俾佢白死。」

那一瞬間, 我似乎看到了自己的心魔。

他也是我朋友啊!

「沈醫生, 你呀, 明明話自己討厭人類, 但係有人要幫手時, 你次次都仆心仆命架Wor。」

「..唔關你事呀, 走, 攞你既獎!咪煩我, 我去搵千雪啦。」

「幫我同佢講聲多謝呀。」穿回校裙的她活潑地走前幾步, 又回彎腰向我微笑道。

「...嗯。」

我穿過禮堂的後堂與走廊, 靜靜的出現在旁邊的樓梯旁, 再從一排排的椅子旁走過, 回到白千雪的旁邊。

「千雪。」

「返黎啦沈醫生。」

「嗯....獵巫個度點?」指的當然是狩獵溫可柔的懸賞。

「冇左啦, 好快就撤走左。消息真靈通。」

少見。

「咁咪好囉, 即係搞掂晒啦。」

「明明就未...」

我嘆氣道:「唉。」

「沈醫生?」

「千雪, 我地即使係魔法師, 做到既野都好有限....傅嘉琪佢, 單憑我地幫唔到D咩。」

「.....」白千雪神情悲傷了起來。

「即使佢唔係惡靈, 佢都注定唔屬於呢個世界。」

在剛剛的戰鬥中, 元氣大傷的地縛靈傅嘉琪以自己最後的力量附身到鄭楚楚身上, 阻止溫可柔步上自己後塵, 的確她成功了, 我們救回了溫可柔與大家姐的人生, 但是--

萬物皆有代價。

這是魔法的鐵律, 也許同樣是這世界的鐵律。

如果沒有地縛的屬性, 她早已消失了。

看看我們趕不趕上把那件事辦好。

「各位來賓, 依加開始進行頒獎禮, 請將電話關機或較至靜音模式....」

溫可柔, 大家姐, 威SIR與一眾隊員們上台領獎, 到了下年就是現在的那些中四生擔當校隊的主力吧, 這樣一代一次的傳承下去。

溫可柔與大家姐一起高舉金色的獎盃, 獎盃在熱淚盈眶的二人手中倒映著舞台的射燈, 金色的光暈照耀著的是喜悅的二人。

好好珍惜吧, 一個好對手也是很難遇上的。

「嗚嗚....」

「千雪?」為甚麼她在哭啦!

「好熱血, 好青春...」

「係~係~」我掏出手柏幫白千雪印淚水。

「你唔覺好感動既咩, 沈醫生?」她捉住我的手, 掛著一框眼淚問我道。

老實說, 我沒這種經驗啊..

「少少啦。」我不想白千雪失望。

「係啊, 好熱血, 後生真係好。」夏富點頭認同。

「咪係囉, 由互相傷害既仇人變成惺惺相惜既對手。」

「係體育精神, 正呀。」

「.......」我望向夏富。

「......」白千雪望向夏富。

「......」夏富望我們。

「夏富?!?!?」

我與白千雪異口同聲的嚇得叫出來, 我還不忘捉住面前這人的臉又揉又掐, 這的確是, 的確是他啊!為甚麼?! 不是死了嗎?

「禾二啊固啊田豆...」 (我係夏富啊停手...)

溫可柔看到這邊, 又驚又喜, 直接把獎座塞到威SIR手中, 可憐的他雙手還傷著, 差點把獎盃摔到地上, 還好大家姐冠軍級的反射速度連忙接著。

溫可柔穿過後台飛奔出來, 直接一把抱住夏富!

「夏富!夏富! 夏富!」

她只是在叫著夏富的名字。

機會來了給我抱回去啊你這白痴!

還好夏富沒笨到這地步, 輕輕的擁著溫可柔:「可柔, 我返黎啦。」

真幸福。

咦, 怎麼我感到死神的視線?

「沈...醫...生....」頌音出現在禮堂後方--

糟了, 我沒有回她電話!

「拿..拿..你聽我講先!!」

「我係東龍島行山行到隻狗咁, 你已讀不回我?!」

「我完全唔知, 喂, 千雪, 救命呀喂!」

「受死啦!」

「唔好打臉! 唔好打臉!」

夏富那天被人帶走後, 在天台各自行動中, 頌音負責的就是搜索夏富的下落。終於在她的人脈幫助下頌音找到了一位相當出色的偵探, 終於在某碼頭找到了夏富最後的蹤影。雖說也是有夏富被扔到海中的可能性, 但那是往香港最南島嶼東龍島街渡的碼頭。

終於, 租船馬上出海的頌音在島上找到了身無分文, 電話也不在身上的夏富。本身島上有士多士多有電話, 但剛好電話壞了, 全島也沒有信號, 只有星期六日才有船前往, 他已經準備等星期六坐第一班船回來, 還好頌音找上門, 馬上把他帶回來。

「點知你唔聽我電話! 又唔打返俾我! 死啦你!」

「我無心架! 對唔住囉!邊個叫你大戰前先打俾我啫, 我打返你又唔通!好啦,好啦! 多謝你呀頌音, 不愧係我前助手!!」

「哼!」頌音凝在空中的粉拳停下, 「......下次我實打爆你。」

白千雪看到我們在打鬧又在生悶氣了。

「千雪, 今次辛苦晒你啦, 呢條友唔會多謝你架啦。」頌音也連忙安撫, 真是值得信賴的前輩。

「冇咩? 咳! 千雪, 今次多謝你。」

「....傻醫生!」平日乖巧的白千雪竟然別過頭去悶哼一聲!

「嗄...?」

頌音看著我露出微妙的表情笑道。

這時我天真的以為幻人引發的一連串事件到此為止, 但是忘了這只是巨大蜘蛛網角落的一絲震動, 那蜘蛛正潛伏在巨網的某個黑暗角落, 築著更大的陰謀。

一般而言, 以解咒師的身份處理好魔法事件後,我與白千雪都會淡出對方的生活, 使對方可以忘記這些事件。但是溫可柔已經捲入太深, 當然她也可以頌音一樣過上平凡的生活, 遠離光怪陸離的魔法世界, 我們做人總有選擇的餘地。

頒獎禮完結後, 比我更知情識趣的白千雪拉著我離開禮堂, 由二人可以獨處, 生離死別後, 二人一定有很多事要說吧。

也好, 我們還有事要辦。

「師兄!!」

鐘鈴的聲音從樓梯迴蕩。

「呢邊呀。」

「嘁...」一看到鐘鈴出現, 與我獨處的白千雪臉露不悅。

「好啦, 我地有緊要野做, 今晚我同你去食飯好唔好?」我輕撫她瀏海道。

「算你啦...」

鐘鈴來的原因, 只有一個--她找到了在學校飄流的傅嘉琪了。

傅嘉琪作為地縛靈, 因自殺的執念對與對學校的強烈情感使她成為了這土地的囚徒, 但同樣地她於學校中就能得到相對地高的權能, 可是—被鐘靈以說破偽名的奏重創後, 她光是存在已相當吃力, 更別說在最後關頭附身鄭楚楚與使用地縛權能抑制靈點後。

傅嘉琪的亡魂馬上就會消失—如果我們不出手的話。

「會長到左?」

「到左啦, 係會議室, 我地係會議室搞。」

我們從禮堂飛奔下樓, 籃球比賽已經是中午時的事, 現在的學校可說是水靜鵝飛。

穿過被一道道影子割開的走廊, 我們三人走進了校務處旁的會議室。

「黎, 師兄, 千雪。」

鐘靈把她的血抹到我與白千雪的眉心, 馬上我就看到了在地面上幾寸飄移, 散開著淡淡白光的一點如灰塵似的光點--

「佢係就傅嘉琪?」

「係...已經得返咁既樣, 連人形都維持唔到。」

那更別說是自己的樣子了。

「咁落去...」

「會消失, 但只係因為元氣耗盡, 而唔係心願了卻。」

那還真是..太可悲。

「沈醫生, 我地重...重可唔可以幫佢做D野?」

威SIR也在, 難怪剛剛頒獎禮完了後我們都沒見到他。

「...傅嘉琪最後既願望, 你知唔知道係咩?」

他當然知道。

我們也知道。

不知道的, 可能只有傅嘉琪自己。

「....呢個?」

威SIR掏出兩張非常殘舊, 快要完全掉色, 但卻一道摺痕也沒有, 明顯被物主細心包存著的--

「迪士尼飛?」白千雪認出來了。

「應該係話, 迪士尼當年開幕既飛。」

當年傅嘉琪沒法說出口, 只留在那永遠沒有的下次的約會。

「佢...得唔得?」

鐘鈴搖頭道:「冇可能, 佢係地縛靈, 本來就只可以留係學校, 依加咁既情況更加無可能離開學校, 留係度都或者可以挺一兩日, 一離開學校範圍? 佢十分鐘都唔知頂唔頂到。」

威SIR臉色沉了下來。

傅嘉琪最後的願望, 再沒法實現, 消失只會因為元氣耗盡, 而不是再無遺憾。

沒有意義的消逝。

多令人唏噓。

「魔法啊, 就係要為左實現願望而存在。」會長一邊甩著濕透的手從洗手間回來, 「雖然我未完全解放力量, 但呢個程度, 都做到。如果咁都做唔到, 我重算咩魔法師!」

「做到..?」

「得十分鐘, 準備好。」

「嗄?!」

簡單而言, 我們要克服的問題就只有兩個。

其一, 傅家琪沒法離開學校

其二, 現在傅家琪的元神虛弱到只剩一點火光, 如風中殘燭。

不過, 鐘鈴是靈媒中的頂尖高手, 會長身負先代所有祖先的蓋世魔力, 如果是這二人合作的話---

「出發啦!」

威SIR提起剛剛鐘鈴交給他的引魂幡與引路燈:「傅嘉琪! 傅嘉琪! 傳嘉琪!」

馬上那火光從地上飛昇而起,飛入燈內, 燈芯馬上燃起藍白色的火焰!

「兩日後無意義既魂飛, 同十分鐘後無憾既魄散, 唔使諗都知揀邊個啦!」認真起來的會長說出甚有意景的話。

鐘鈴走到威SIR身邊唱起引魂曲, 至於會長雙手抓向空中, 接著一拉!

「嗞----」空中裂出一道詭異縫隙!

「入去! 」

透過縫隙的金光, 可以看到在另一邊的景色是--

「迪士尼?!」

「假如將迪士尼連接係學校中間, 就唔算係離開學校範圍啦。」

「邊有得咁取巧!」沒可能, 地縛詛咒是世界本相的一部分, 除非連世界本相也能--

難道是-!!

「概念強加?!」我驚訝的看著會長, 這可是非常上位的魔法, 接近作弊的大魔法, 例如把不死之物強加死亡的概念將其殺死!果然, 我們腳下站立的地方瑪那湧動, 「學校範圍」這概念被會長強行賦予到這附近!

「無錯, 依加開始, 呢度就係學校範圍, 哈哈!!」

但如自我結界一樣, 這種與世界本界對抗的魔法一定會被世界修正, 恐怕也捱不了多久吧。

這兒是....小鎮大街的屋頂吧, 雖說被強行賦予了學校範圍, 也的確透過傳送門連接著學校, 但就是...迪士尼, 如假包換的那個夢想之地。

「傅嘉琪, 醒啦。」鐘鈴掏出一個草人, 上面寫的是傅嘉琪的真名與時辰八字。

馬上, 燈上的火光飛到草人身上, 草人體形流動, 重量填加, 從鐘鈴身上變長變大, 雙腳觸地, 變成了一個人一樣---

傅嘉琪, 重新「活」過來!

「....呢度..呢度係..」 草人暫時成為容器, 內部魔力使其能活動, 令傅家琪勉強重現在世上。

「嘉琪, 我..我地黎左啦! 你睇!」照常理看到這些畫面, 普通人早就嚇瘋了, 但威SIR卻能馬上扶著傅嘉琪, 指向遠方的公主城堡。

「呢度..迪士尼? 阿韋?!」

相信在彼此之間的眼眸中, 二人又回到了當年的青春日子吧。

那個因愛著少年, 即使飽受欺凌也沒轉校的少女。

那個因愛著少女, 但卻沒有勇氣去拯救她的少年。

今夜, 十四年前的約會, 於童話的國度實現。

「好啦, 依加靜靜地後退, 一二三四, 二二三四...」會長, 我, 白千雪, 鐘鈴躡手躡腳的往後退, 好讓二人能獨處最後的時光。

「沈醫生!」

「係!」心虛的我回應道, 叫我的人, 是傅嘉琪。

「多謝你。」

「我無做過野啊...好啦, 時間唔多, 有咩講好講啦。」

我們四人走到天台的另一頭, 遠遠看著二人。

即使只有十分鐘, 對二人來說, 已是永恆了吧。

「我地唔講俾佢知啊?」

我笑道:「唔講會好D。」

「沈醫生...?」

「點呀, 千雪。」受氣氛影響, 我也輕摟著白千雪的臂膊, 看著相倚在彼此, 簡單的看著公主城堡的二人。

「...無野啦。但係威SIR...佢唔係有女朋友, 定唔知結左婚既咩。」

我嘆一口氣:「千雪, 每人都有遺憾, 結婚既, 或者依加係身邊既個個, 都可能唔最愛既人, 而且威SIR對傅嘉琪既係愛情, 定係內疚? 定係憐憫?」

沒人知道。

恐怕, 連威SIR連自己也不知道。

但是, 不是甚麼東西也要查個水落石出的。

「最愛既人啊...」白千雪呆呆的看著我。

「...你大個D就會明。」我摟住白千雪的手, 不自覺加大了力道。

「我已經夠大個。」

果然是奇妙之地呢。

這個距離我們都沒法聽到二人的說話內容, 雖說要聽到也沒難度啦, 但總不想這樣做。以充滿魔力供傅嘉琪回復意識的草人能維持的時間差不多了, 而且魔力只供她回復意識用, 她還是要用自己魔力附身, 所以---

時間到了。

恐怕這是傅嘉琪最後, 又是最高興, 如夢幻一樣的時光吧--我們再次走向二人時, 看到她臉上滿足的笑意就知道。

「時間...差唔多啦, 對唔住。」

「沈醫生, 唔好道歉, 你已經...我已經唔知點樣多謝你。」威SIR語帶哭音。

「...好好保護學校入面既學生, 唔好再有欺凌發生。」

「我..一定會!」

旁邊的傅嘉琪正在變回草人, 她倒地躺在地上, 看著遠方正亮起燈飾的城堡, 笑道:「啊啊...終於同阿韋黎到迪士尼....」

「係..遲左D, 但都黎左呀, 係咪?」

「嗯...我..我好開心, 多謝大家, 再見---」

說罷, 草人完全打回原形, 即使我們頭上還有鐘鈴的血, 已經再看不到傅嘉琪。

一口氣出左7500~字, 咩數都找晒

辛苦了

每次見到萬物皆有代價呢句就會諗起等價交換
Btw有冇夏富形象圖
唔知點解每次睇我都諗咗佢係個肥仔

鍊金術都係魔法既一種啊
BTW無, 夏富角色特點就係有錢, 唔使做, 鳩, 但有義氣, 更加會為左鐘意既人全力付出, 外表唔係咩特點, 嗯...圍村少年?

傅嘉琪呢個結局已經唔算慘

我覺得夏富係鬚根四眼肥宅
仲係格仔衫唔扣鈕露出背心同肚腩, 然後著及膝卡其色短褲

希望呢個故可以出系列, 前傳同人物傳啦~~~
好好睇呀~

尚欠方舟爭奪戰呀～

唔好意思幾日無入黎
我直頭無上連登
工作太忙
有時間依家開始追返故先

人生 沒有遺憾就好
@嘉琪@威sir

亡靈消失後會去那兒?

沒人知道。

天堂地獄, 今生來世, 即使是魔法文明也沒有弄清楚。

再說, 她還沒完全消失呢。

「威SIR, 咁問有D唐突。」今天我請會長來, 才不只是做這些事, 「你有冇睇過封神榜?」

「...嗄?」

我們穿過金色的縫隙, 又回到了學校的會議室。

接下來的事, 要解釋給威SIR會很廢勁, 只好由這種東西開始說明了。

「你應該有睇過下嘩。」

「有..電視劇囉。講真我依加無心情...」

「封神榜中, 係由凡人姜子牙將凡人封神, 換句話說華夏神話中, 第一代既神明, 係由凡人封神。」

「...所以呢?」

我們轉過走廊, 走上樓梯, 鐘鈴與會長好像知道應該往那兒走似的。

「實質上, 天主教會都有封聖儀式, 封聖後, 人就會成為類似神明既存在, 可以與天主轉禱, 以佢既名行神蹟。但係封聖者亦係凡人, 即使係教宗, 本質都係凡人。」

「係?」威SIR似懂非懂。

「而係希臘神話....」

「好啦! 沈醫生, 我其實真心唔明!」

「呃....」

白千雪反一反白眼:「沈醫生你教人野其實真係真係好廢...」

我反駁:「咪又係教到你牙尖嘴利!」

白千雪吐吐舌頭不說話。

「總之, 傅嘉琪既舉止行為, 同一個神明既概念好相似, 於特定區域中守護土地上既人—你諗到咩?」

威SIR想了一想, 然後看到了我們的目的地: 傅嘉琪當年自殺的班房。

「土..地?」

「全中。」

這才是我叫會長來的目的, 他從先代續承的諸多魔法中, 有一種權能名為--

----封神。

如同概念強加一樣, 把大眾相信的神明概念強加在行為相近的亡靈上, 一但成功,亡靈就會依存在這神明概念上, 繼續存於世上。

看, 父幹多重要。

「吾名為姜.........」會長念念有詞, 對著班房的中間宣告真名。

威SIR看樣子很緊張, 別說是他, 我也是啊!

「真名為傅嘉琪, 封為此地之社神!」

空中捲起微風, 一下無形的波動傳遍了全學校內, 學校中大氣的瑪那從無序的自然分佈模式, 再次回到好像有某種力量在操縱的樣子, 但是相比起以往的激流一樣流動, 這次卻像平靜的海浪, 緩緩帶著曖意湧向這兒。

「呼..搞掂。」

「大...大家..」

傅家琪平空再次出現, 但值得一提的是我們這時並沒有以鐘鈴的血塗眉心, 而是傅嘉琪以土地神的顯靈權能出現在我們視野內。

「嘉..嘉琪..」威SIR不敢相信眼前的風景。

「睇黎係大團圓啊。」我笑道。

地縛靈與土地神的類型本身就很相似, 不是我們幹了甚麼, 而是她救了自己。

封神的一個條件就是亡靈的行為要有甚高道德水平, 要到達犧牲自己拯救他人的程度, 如果她入魔了的話就不會符合土地神最重要的條件: 守護土地上的人。

只要她繼續這樣的善行, 世界有人繼續相信土地神, 她就可以繼續存在。

我們做的只好像向世界的本體遞了申請表似的, 重要的不是遞表的我們, 而是即使死後, 還念念不忘要保護師弟師妹們的傅家琪。

聽說那學校之後, 有一個特別執著校園欺凌的體育老師, 只要有一絲發生欺凌的痕跡, 他不理對方的後台, 對學校影響, 也會為被欺負的學生強出頭。

聽說那學校之後, 好像有一股無形的力量在守護著學生們, 例如留下了重要的功課離開時, 燈光會自己閃爍使其折返發現; 有人敢動粗的話, 附近山上的野狗都會發狂的猛吠, 好像在警告著恃強凌弱的傢伙一樣。

好像有人在專門守護著這土地似的。

如土地神一樣。

但那是後話了。

-------------------------------

過了幾天後---

「嘩, 可柔你..唔同晒既?」與我在地鐵站等待的白千雪, 比我先從人群中看到溫可柔。

「有咩, 嘻嘻。」今天的她好像打扮過。

似乎有人在蜜運中啊。

祝你好運吧, 夏夏呼, 你絕不想看到她生氣的樣子...

「唔緊張?」

「...少少啦。」

今天我們是要去北斗會館聽取判決, 當然是對溫可柔的判決, 即使現在有我作擔保, 她也的確是非法的魔法師, 也以魔法造成了傷害, 北斗會館可不會不了了之。

「唔使驚架可柔。」白千雪露出使人放心的笑容, 牽著溫可柔的手, 「如果北斗會館咁判你D咩既, 沈醫生會拆左成個北斗會館救你出黎。」

「喂咪亂講!」

「反正我知道如果係我既話沈醫生一定就會咁做, 係咪呀, 沈醫生。」

「...哼。」我冷笑一聲沒有回應。

溫可柔壓低聲線道:「佢無否認...」

如果是當年可以使出全力的我是可以勉強做到啦, 可是....我望望正聊著天的白千雪, 我使出全力救出千雪, 那沒意義吧。

因為, 我使出了全力的話, 就意味著白千雪的死亡。

也是這樣, 我才沒法繼續獵巫者的工作, 魔法師獵人已經退休了, 現在我只是醫院中的一個小小解咒師。

北斗會館今天似乎有點熱鬧, 在接待處後面的角落, 施子雄被幾個人包圍, 我認出其中二人是上次訪問會長的路邊社成員, 看來又是那些訪問呢。

「喲, 沈醫生。」

可惡, 不叫我阿然直接叫我沈醫生, 你是故意吧?!

馬上那些記者們轉頭以看到獵物的目光瞪向我:「呢位就係沈醫生?」

「無錯。」

沖過來!沖過來了!

「沈醫生你點睇天生就有魔法天賦既人做成傷害既事件呢! 醫院多唔多呢D人呀!」

「北斗會館使唔使對呢種人加強監管呢!」

「獵巫者對北斗會館黎講是敵是友呢?」

煩死了! 滾!

「呃沈醫生唔接受訪問...」白千雪為我擋住。

「呢位就係事件中既女主角W呀? 喂講兩句呀! 你依加緊唔緊張呀! 覺得自己有冇罪? 北斗會館追捕你你覺得公唔公平呢?」

「我唔係W...」

甚麼鬼W啊, 這又不是風化案, 用了代號怎麼覺得事件變了質似的!

「你地敢掂佢兩個既話, 唔好怪我唔客氣。」我恐嚇道。

「沈醫生! 沈醫生!咁你講兩句啦!」

「好啦好啦, 咁多位, 有咩問可以問我, 唔好阻住沈醫生啦!」施子雄擋在我們與記者之間, 我們馬上逃入會議室。

當晚, 暗網中的報道是如此: 北斗會館施隊長大破獵巫者 光與暗的恩怨情仇

這又是後話。

過了一會兒後, 不同的人也進入了會議室, 當然不包括那些記者, 因為他們只想炒作的是施子雄一人大破所有獵巫者的事。的確, 施子雄的威名在這次事件後又再響亮了不少。

那個委員會的人進場, 施子雄也在, 秘書, 記錄員甚麼的也接著進入會議室。

開始了。

「你就係溫可柔, 17歲, 幻人TULPA既宿主?」

溫可柔點點頭, 後方擔當守衛的伐魔隊好像警戒了起來, 但白千雪馬上牽著她的手使她沒這樣緊張。

「嗯....幾時開始對魔法有認知?」

「....從來冇。」

「按報告..你係受到欺凌, 所以幻想中既生物具現而進行報復。」

「我...」

不行!

「唔係報復, 係自衛。」我打斷發言人的說話。

「自衛啊。」發言者寫下不知甚麼東西。

「係..係自衛。」

「辨謊師, 佢有冇講大話。」

就在發言者旁邊的一個帶墨鏡口罩兜帽的人搖頭道:「無。」

「嗯.....」這傢伙還真是愛沉思, 「的確, 有唔少報告指出, 兒童同青少年, 部分天生有魔法能力, 可以透過瑪那施展移物等等既簡單法術, 但呢D個案都係15歲以下, 各地既瑪那觀測所都會馬上發現, 17歲既例子都算係第一次有.....你真係無接觸過魔法?」

溫可柔苦笑道:「無..睇哈利波特算唔算?」

「唔算啦...」

被發言者這樣一說, 終於找到了問題核心。老實說我一直覺得很古怪, 只是說不清問題何在。

部分有魔法天賦的兒童, 或是住在靈點附近的少年, 也許會發生物件自己移動, 電器自動操作, 玩具出現在不合理地點的事....

但具現化? 不可能, 即使溫可柔想像力多強, 她一生也沒有正式接受藏傳秘術: 幻人的訓練, 到底是...

溫可柔的力量, 從何以來?

物件自己移動, 電器自動操作, 玩具出現在不合理地點的事

以上三樣係作者自己親身經歷

@作者

I KNOW THAT FEEL

好多數未找

呢個世界觀我係幾鐘意, 但係反應不似預期, 出唔出其他真係要諗諗, 但我自己係鐘意既

未識溫可柔都似似D

@VantaBlack

我都好似。。。

期待呀

你鍾意就去吧
唔洗理其他人點睇呀
至少呢度都有人一齊鍾意

我都好鍾意呢種 入戰鬥場面都刺激同有畫面

姜會長 小正太

100正皮感言---

超多謝大家一直支持啦, 作為寫故佬, 有人回響其實先係我最大既樂趣, 我覺得呢個就係睇書同睇故既分別, 所以有寫出完一篇文見到有2~3個正皮, 我就會覺得: OHHH 有人睇緊, 正呀!!!點知再LOOK落少少, 最後回應係自己, 嗚嗚嗚嗚嗚....我真係會一個個回覆J架。

呢個故嘛...當然寫出黎, 我一定要鐘意既, 如果寫自己都唔鐘意既故其實都好難受下, 當然寫故後有唔同副作用, 例如晚晚三點訓然後七點幾起身想死咁, 但係我可以肯定話俾大家知寫故係我最大興趣-- 同呢個故中, 傅嘉琪被封神一樣, 有人相信土地神, 佢就會存在於世, 作者其實一樣, 只要有人睇佢既故, 佢就會存在於講故台。

對上一個故當然寫得好啦, 反應我都覺得好好既, 講真, 我真係好擔心自己寫唔寫得出超越佢既故, 結果證明我既擔心係全中, 我真係寫唔出 點講好呢, 我係一個嚴重劇情中毒既人, 就黎食燒味飯都要加劇情, 我寫故一定係最重視劇情, 呢個故有一個問題, 就係世界觀中存在魔法, 而唔係末日倒數咁好理解, 相對黎講我要用較多既蝙蝠去交待設定, 某程度上的確係影響左劇情節奏, 我諗所有有獨特設定既故事都有呢個限制, 所以我都落左唔少心機去處理。

相比起以前一篇接一篇既結構, 呢篇故我會用一篇到尾既方式, 所有事件都會有關聯, 組織會好似一套獨立既電影一樣, 之前有人講過世界觀好好呀, 可以寫佢456個故呀咁, 事實上我覺得一個故如果野心太大, 反而會唔湯唔水, 即係由其寫成個世界觀咁壯大, 我會選擇寫解咒師同助手細膩地咁出發。

講下未來既劇情啦。

故既話, 就一定有主題, 上個故幾篇就有幾個主題, 所以呢個故就係一個主題貫穿全故。如果你睇到我FB PAGE既COVER, 下面有行字就係「萬咒俱破, 心魔難解」 , 心魔就係成篇故既主題, 反瑪那, 休止符, 自我結界, 所有魔法係我地既主角面前都係一瞬間就可以瓦解既野, 但係如果係個個人既心魔呢? 心魔呢個主題將會繼續落去。

希望大家享受我今日中住眼訓諗出黎既劇情, 每一段落我都用心雕琢過, 我寫故最重要係劇情, 其次係人物, 最後係畫面, 白千雪同沈醫生之間既關係都會繼續寫, 所有角色都會隨著主線劇情推移而成長變化。

人性X魔幻, 人性為主, 魔幻為副。

有咩問題, 意見, 鳩UP, 叫春, 隨便留言, 每個回覆我都J佢357次, FB Page都係, 至於續作, 當然有空間可以寫, 始終世界觀已經成形, 但唔想為寫而寫, 先專注寫好呢個故先!

我係VantaBlack,FB PAGE 係, 多謝支持

咁就無問題啦, 不過有排, 好多故排緊隊

畫面對魔法故黎講真係好難寫, 又唔可以太痴線, 又唔想好似哈利波特咁互噴激光就算

預 告

市中心的土地被黑暗濃罩, 普羅大眾的日常正在漸漸沉淪, 連住在這都市中的人也不想去拯救的城市, 希望所在何方......?

「佢係你仇人, 你都想去救?」

「係!」

「即使會死?」

「...係!」少女緊握著拳頭。

「咁出發。」醫生踏出了七號房。

結界下, 處處只有黑暗, 沒有人知道這是黎明前的極夜, 還是沉淪下的一個普通日常。

「點解, 你地要...」

「今日, 我只救一人。」地下的死鬥, 沒有意義的勝利, 在心魔的凝視下, 人性只會展露真面目--

以善之名--

以惡之名--

以父之名--

「我係為左大家好, 公家福利, 大多數! 係大正義! 你地有咩資格黎阻止我! 你地點可以--!!」

---以正義之名。

「砰--轟!」鐵拳結實的打在身上。

---憤怒的戰吼響徹千里岩壁。

「要犧牲少數既, 算得上係咩正義啊--!?」

《駐急症室解咒師與女助手》

作者: VantaBlack

連載繼續

我好鐘意你個世界觀呀
唔明點解冇多啲讀者
只要你出我就會繼續支持

見到咁多文，推下先

慢慢 有時間 no rush

其實都唔算差啦掛係成個講故台都靜左

肥仔都係潛力股
溫可柔會令佢自發變身成腹肌型男
呢個就係溫可柔嘅新魔法 (夏夏呼限定)
BTW, 仍然好唔鍾意大家姐

呢個世界觀我好鍾意呀~
會長嘅設定都好正
同埋唔知點解, 每次打嘅時候
我都會腦補到男主大嗌: 出嚟啦比卡超
然後女主彈出嚟手腳有電氣纏繞, 然後企嘅地方有一個圓形由下而上打光嘅樣

好好睇呀，終於追到live

我有一直追的只係比較喜歡做cd rom咋

我都好鐘意個呢個故
希望可以多d人睇

所以我都唔知自己寫成點
只要有人我就繼續出

但出故都係連登最好

計劃通

電氣纏繞+打光嘅樣

我有諗起佢
但千雪應該係可愛啲
所以變左比卡超

委員會對著溫可柔問東問西的, 最後也沒得出甚麼結果, 不知道是施子雄的報告寫得巨細無遺, 還是溫可柔就是傻人有傻福, 相信在場人人都感到這是個相當善良的人吧。

「最後確認, 辨謊師, 溫可柔有冇講大話。」

「無。」他簡單的回答道。

「好, 呢一個個案, 本質上與魔法失控既兒童無異, 溫可柔並未接觸過魔法, 只可以視為天生魔法能力暴走, 故此未能視為故意利用魔法作惡, 按過往案例, 不予追究, 解除伐魔令。」

太好了!!

「但, 溫可柔已經具有魔法能力，必須強制接受有系統的魔法訓練，直至通過北斗會館正式注冊考試為止。」

算是相當合理的判決。

只要在北斗會館接受訓練的話.......

「另外, 因為溫可柔存在不穩定因素, 北斗會館會委任一位監護者---」

等等, 為甚麼愈來愈多視線望向我?

「負責看守溫可柔並輔助其學習進度, 於她失控時亦能一時間制止, 一但溫可柔再次造成傷害, 亦要負上責任-------」

不是吧。

別給我開玩笑了!

「請多多指教啦, 沈醫生。」判決完成, 眾人離場後溫可柔走到我面前鞠躬道。

不要!

「喂, 子雄! 玩野啊?!」我向路過的他咆哮道, 他卻只是做個鬼臉和露出一副視你好運的眼神。沒有其他人能做這崗位嗎.....又好像真的沒有。

「.....千雪..」看到我這樣子的溫可柔卻有點失落。

可是這次, 白千雪卻沒有安撫她, 因為這兒最憤怒的人不是我, 而是---

「有冇搞錯呀!!」白千雪尖叫道, 「唔得呀! 沈醫生要教我做解咒師呀! 佢已經有我..呢個助手架啦! 咩叫貼身監護呀! 痴線架! 佢未成年架! 學生黎架咋! 成何體統呀!」

溫可柔也被嚇到了:「千雪, 你冷靜D先....」

「冷靜?! 我點冷靜呀! 沈醫生佢平時已經多野做架啦!」

「夠啦! 千雪!」我喝道, 我可看不下去了, 溫可柔的表情已經夠難堪。

「但係..」她眼框晃著淚水。

「我又唔會唔理你既, 你先係我助手黎架嘛。」

「真係既?」

「真。」

「真係得我一個?」

我彎腰把雙手搭到她兩邊膊臂上：「係呀，傻女。」

「你話架！！」 白千雪卻一下子把頭塞到我懷中，額頭貼著我的胸膛，「如果你唔理我，我就嬲死你！」溫熱的眼淚沾濕了我一點點的胸膛。

「嗯。」

「...咳？」溫可柔提醒一下自己的存在，「咁你唔驚我搶走你個沈醫生啦。」

這時候白千雪卻害羞起來：「咩，咩我既呀，點會呢！沈醫生係為大家服務架嘛。嗯！一定係咁，嘻嘻...」

...真可愛。

「總之，我會由頭教你基礎，之後就係臨時注冊，然後...可能你要搵過個師傅會好D, 我只會做監護者，最後通過正式注冊就可以。」

「點解要轉師傅...?」

「呃...救命...」我抓抓自己的頭髮，白千雪就摟住我手臂警戒著溫可柔。

又要通通由頭解釋了！

總之事件暫時就是這樣，幻人事件告一段落，我們再次回到於急症室中解咒破邪的日子，不同的是溫可柔身上有一個傳送結界，一但她的魔力暴走或是有危險由她擊發，我也會馬上傳送到她面前。結果白千雪又生氣，所以製作的古SIR 在我請求下也給了一個白千雪。

今天我們又去了古SIR家。

作為代價，溫可柔要給古SIR 讀小學的女兒補習，所以我又要跟著跑過去，求求你溫可柔，你快點完成正式注冊...

正如FB之前講, 今星期會出得慢D, SORRY

唔洗急,最緊要keep 到而家嘅水準

慢啲唔緊要
Keep住出就好

加入混戰

一三五千雪，二四六可柔

好好睇
追咗成日

千雪發癲都似～

星期日呢

THX

「可柔姐姐～」古Sir 念小四的女兒晴晴一看到我們開門，就輕輕擁著最前的溫可柔。

這樣撒嬌? 有古怪。

「晴晴～」溫可柔也輕撫這小女生的瀏海，「我俾你D 練習做晒未呀？」

看穿了!

「呃...」她面露難色，甩開溫可柔。

「即係冇啦。千雪，醫生，你地分左袋糖佢。」溫千柔取出剛剛用我的錢買的夾糖道。

「好~」白千雪笑呵呵的接過。

「呀～～唔呀～～醫生！千雪姐姐！」

「唔得呀，你今日上堂教堂乖乖地就留返D 俾你，呀，古Sir, 早晨。」溫可柔把她拖向書桌。

古Sir 剛剛從露台提著噴壺走進來：「早晨呀可柔。晴晴今日又要辛苦你啦。」

「唔辛苦。應份既。」

古Sir 的妻女不知道魔法的事。

在被清空雜物的飯桌上，古太放下茶點，溫可柔攤開教科書與筆記，開始教起了英文。

「哎呀，你黎左啦喵喵～上黎～你好得閒呀～喵喵喵～沈醫生～你睇下佢～halo~沈～醫～生～嗯嗯嗯嗯嗯～」 再次病發的白千雪撈起了只是路過的白灰色布偶貓又聞又揉，害牠一臉生無可戀的樣子。

與我一樣。

「千雪，我地放工直接過黎，你唔攰既咩...」我用咕臣埋住自己的臉，反正我呆在她附近，提防她幻人暴走就行了。

「唔wor, 可柔同你又係度～」

「Zzzzz...」

「喂呀～沈醫生～」抱著貓的白千雪挪開我臉上的咕臣，「我地都養貓好唔好？」

「唔好。」我張開眼，聞到白千雪身上飄香的我看到她近距離下瞳中的自己與那過胖白貓的倒影。

「車...」

這個月的士錢甚麼的支出已經夠多，頌音連租船救夏富的錢也問我要，現在我一收工就要陪著溫可柔，即是說食飯的又多一人，這樣下去我可真是要去做兼職了。

「佢唔抓你呀？」古太走到躺在我們沙發上的我們身邊。

「會抓人架？」

「睇人啦。」

又揉又聞都不出爪的牠會抓人？

白千雪聞言，看著我。

喂別...

「哎呀！」這白色毛球被白千雪放到我臉上，馬上向我揮爪！

「哈哈...無事吖嘛沈醫生？」抱回白貓的白千雪笑看著雙手多了一道抓痕的我。

「針對啊？！」

「唔知呢？啊，滑走左lu.」白貓扭動痴肥的身軀跳到地上，走到晴晴腳邊躺下舔毛。

在我們打鬧時, 溫可柔與晴晴一直在補習, 聽她們的內容, 現在小學教的東西還真是挺難的, 絕不會比學習魔法理論輕鬆, 同時學習兩邊溫可柔會不會太吃力?

「阿然, 黎傾下。」

古sir是一個很認真, 認真到有點古板的人, 不過這倒是和他看守香港結界邊緣的角色很合得來, 這也是晴晴這樣喜歡溫可柔的原因吧, 小女孩當然喜歡笑容可恭的大姐姐更於一天到晚只會板著臉的父親。雖說平日討論午飯吃甚麼他也是這表情, 但這次似乎更為認真呢…

「阿然, 有d唔對路。」

「咩唔對路?」

古SIR關上書房的門:「溫可柔既事。」

「…..的確係。」

古SIR平日的工作就是在機看守著保護香港的大結界, 一來確保結界運作正常, 二來確保有人對結界有反應時能第一時間作出反應, 雖說沒法以科學或魔法理論解釋, 但是古SIR的直覺比我這坐在急症室中依賴魔力計的醫生更敏銳。

「成件事就係無頭無尾。」古SIR一來說出結論。

「無頭無尾?」

「嗯, 溫可柔無啦啦有幻人既能力, 仲要係突然出現, 咁本身已經好唔尋常。」

「的確..」我想起了在聽證會上的內容, 她的力量如憑空出現似的, 即使是魔法也不合理。

「呢個就係無頭, 既然唔係自然原因可以解釋到, 我覺得係人為, 但係咁做邊個得益? 有咩好處? 呢個就係無尾。」

「咁你點睇?」

古SIR白我一眼:「你問返我轉頭?」

「我鬼知咩。」

「明明跟溫可柔既事最耐既係你…」

「我唔知啊, 的確之前頌音請虛魂上身時, 虛魂都講過唔對路, 個時點解鏡迷宮結界會爆?啊, 我諗起, 最後籃球場個時隻幻人都好似俾強化左咁, 係強化魔法, 唔係溫可柔既情緒。」

古SIR搖頭道:「依加件件事都好似有D唔對路, 有D違和感咁, 但係又硬係講唔出連貫性咁, 總之, 件事可能真係開端或者冰山一角, 唔好鬆懈, 小心D。」

「…我會。」

「好啦, 出返去, 廢事佢亂諗野。」

我與古SIR推開門, 看到蹲在那兒的晴晴與白千雪。

「…..」

「…..」

斷正。

「D..D..Daddy! 我上完堂啦。」

「沈..沈醫生, 佢上完堂啦!」

反正書房有古SIR的結界在, 二人一定連半個字都聽不到。

古SIR馬上把晴晴教訓了一頓, 快要哭時他卻心軟了下來放過了晴晴, 倒是白千雪, 我一想說她她就露出個淚汪汪的樣子, 害我只能輕彈她額頭一下作罷。

人為? 那麼的話, 恐怕事件還沒完全解決。

吃過了午飯後, 古太帶著滿口軟糖的晴晴下樓去閒逛, 至於古SIR和我就開始下一節的課---

基礎魔法理論。

聽書的人當然是溫可柔。

好累…

「….總之, 植物, 特別易累積同吸收瑪那, 所以歷史上樹木成精的個案都係最多, 山妖, 山精, 其中一種就似樹林成精, 所謂吸收日月精華, 就係累積瑪那。有問題?」

溫可柔舉手提問:「咁樣魔力耗盡既時候, 食植物咪可以補充魔力囉?」

「問得好, 吸收魔力係一回事, 儲藏魔力係一回事, 令魔力可以再放出又係另一回事, 事實上, 最後一點係最難, 但係係魔法界中其中一個專業:煉丹師, 佢地的確可以將一D植物同其他材料鍊成回復魔力既丹藥。而天然黎講, 只有人蔘類可以最有效率咁長時間儲藏魔力, 並回復食用者既魔力, 千年人蔘其中一個原理就係放出當中既大量瑪那, 回復食用者既元氣, 令病情改善甚至痊癒, 但注意既係大量一口氣啪既話瑪那量太大, 人體可能會無法承受。」

「哦….」

「嘩, 好攰, 幾點呀? 咁晏架啦?!」我放下白千雪那時的筆記, 「魔力回復上一次同上上都冇考, 今次好大可能會考, 記下無壞, 但係唔會考到回復手段咁深, 最多係出係MC個度, 唔使咁緊張啦。」

溫可柔還在抄, 與那時聽半小時就說沈醫生不如我地去食糖水先啦的白千雪判若兩人, 看來通過考試不是難事。

「唔係啦, 考唔考都好, 知識唔係淨係為考試既!」溫可柔飛快地寫下內容, 又掏出螢光筆間下重點。

….真不能小看現在的學生。

係咪關人蔘事

呢個其實係偵探故

齊人之福

又要dse又要學魔法

香港學生世界第一

壓力太大 魔力失控 召出幻人 殺死本體 可柔線完

下年repeat

推 好睇既故要多d人知

好鍾意呢啲魔法理論教學
好有趣

結果是我先筋疲力盡。

「好！落堂！」終於能放下筆記。

「下？完啦？」

我自己從古Sir 的雪櫃中掏出一瓶啤酒：「你由朝開始補習到依加啦，唔攰既咩？」

「都係十個鐘左右啫。」她看看手錶道。

「...好啦，抖下先啦。」十小時的疲累轟炸對她來說如家常便飯似的。

「好啦。」她順利施展加密咒語，使筆記對其他人沒法閱讀。

「咁你地係唔係度食飯呀？」古太在廚房問道，晴晴馬上向我地投而熾熱的眼神。

「呃...」我想靜靜和白千雪食飯啊。

「我留啦，好冇呀晴晴，夏富都想黎啊不過。」

「無問題，多雙筷啫。」

如果夏富來的話事情就好辦了，當下我馬上婉拒，讓她們一起食飯就好，我也不想當電燈泡。而然，最高興的倒是白千雪。

「醫生不如今晚我煮呀！」才一離開古Sir 家中，一直悶悶不樂的她就活潑了起來。

「唔使啦，唔想你辛苦。」也不想有生命危險。

「哎呀，沈醫生好體貼呀～」

升降機來了。

「千雪，你係咪唔鐘意溫可柔？」

馬上她的笑容凍在臉上，然後露出了憂愁的樣子：「唔係呀。」

「講大話。」

現在的模式是溫可柔在我們不用回急症室的日子也要來醫生宿舍上課，星期六或日就去古Sir 家中為晴晴補習，再緊接魔法理論課，上課前我又要準備資料沒空和白千雪玩，她女助手地位只剩下在急症室內，但即使是這樣---

「師兄～！」

「嗯？」恐怕鐘鈴也是她提防的對像吧。

「你張枱呀！執下佢啦。」

我扔下手上阿Jean 給我近年香港靈點分佈趨勢的資料：「唔係好亂啫。」

「咁都唔亂？你都冇野做架啦。」

急症室中最悠閒的我道：「超忙。」

「你睇下隻貓！」鐘鈴話鋒一轉。

「幾得意wor...」

「好，同我執枱。」

「嗄！？」

「反正最後你都係叫千雪幫你架啦。」

「...千雪？」平日的話她都坐在我後面的位置上網看網購甚麼的吧。

卻不在。

糟了, 我不會整理桌子啊?! 不, 不是這問題。

「人呢?」

「出左去買野飲掛?」

雖說七號房中只有鐘鈴一人, 沒法解決咒詛類的魔法,但是白千雪更重要。給鐘鈴交代一下後我便離開了七號房, 咖啡店是這邊吧...

話說這兒是她第一次來醫院找我時的地方呢。

果然---

「千雪。」

「......沈醫生?」正坐在咖啡店一角, 悶悶不樂的她一邊用手捲著髮尾, 一邊用攪棍不斷攪動咖啡, 「係..係咪有病人呀, 對..對唔住我出左黎咁耐, 依加我地..」

「好啦, 冷靜D先, 冇病人。」我著她坐下, 「你呢幾日做咩呀?」

「......冇事。」

「仲係因為溫可柔?」

捲動髮尾的手停了下來。

「我...」

我嘆一口氣, 掏出電話:「可柔, 聽日, 後日你都唔使黎宿舍, 我有事做。」

「沈醫生?!點..唔使咁啦!」

鬆開手後, 錄音送出, 天亮後溫可柔起來就會聽到這段錄音。

「要。」我收起電話決絕的說道, 「你比所有人都重要。」

「......醫生。」

「講啦, 我係度。」

白千雪看看我, 又莫名奇妙的看看地板:「我..係你邊個?」

「助手啊。」

「冇啦?」

「......」我沉默。

「沈醫生, 助手...只要有魔法知識, 技巧, 經驗, 就可以做你既助手, 根本...大把人都可以取代到我, 係咪?」

是看到勤力無比的溫可柔與才智兼備的頌音後, 溫可柔對自己產生了自卑和質疑吧--我這樣猜。

「點解咁諗?」

「因為...可柔同我頌音佢地..哎呀!我唔係咁話, 我係話, 我想..」

「嗯?」

「我想做你特別既存在, 無辦法取代既人。」白千雪挪近我。

「...千雪, 我咪講過, 依加我地先保持咁既醫生同助手既關係?」

「點解Wor...明明你都..都...」她愈說愈小聲, 「都鐘意我架..」

.....有嗎?

我也不知道。

白千雪和我身上還有契約在, 那契約是生效到現在的, 她以自己的所有換來我救了她與兄長, 如果契約被解開, 白千雪就會死掉, 就是字面意思, 因果律會被重整, 被困火場的這個「因」就會如常到引致白千雪死亡的這個「果」。

這也是我展開自我結界「百花映雪．無銘墓」時, 白千雪一定不可以在內, 因為於「沒有魔法存在」的世界律下契約馬上就會失效, 白千雪就會死在我的自我結界中。

我對白千雪的是責任? 是憐憫? 還是...

我真的不知道。

「千雪, 我...我...」我正打算如何解釋給她, 我看到她失去一向笑容的臉後, 我決定改變主意。

「好啦, 你咁擔心自己唔係最特別既人而唔開心既, 咁...白千雪, 可唔可以做我女朋友?」我問道。

白千雪的表變得又好氣又好笑:「喂, 沈醫生, 你咁表白..嬲死我啦! 有冇搞錯呀!邊有人咁HEA架! 」

「嗄?! 嬲?」

「嬲呀!」她舉起粉錘打我胸口, 「又冇誠意, 又敷衍! 被醫生表白竟然係咁求其!講到明係我唔開心先表白!」

「咁呀..要花?」

白千雪看著我一臉傻眼, 氣鼓鼓卻帶著笑意:「唔係花唔花既問題..我無野啦! 返去啦。」

「咁你..開心返啦?」

「係呀係呀, 傻醫生!」白千雪口上罵著, 掛著的卻是如以往有點不同的甜笑。

想寫設定集

想睇設定集

死啦 係咪我太悲觀？
見到佢哋咁幸福我好驚呀！
好有立flag feel...

有啲突然

仲以為主角係遲頓添

好想識到千雪或者寄葉咁既女仔

見到佢唔開心咪表白哄下佢, 根本唔係認真

之前d故全部都好似...

忙埋呢星期先

我都想

有d野睇緊你打字

咪嚇我, 我成日深夜熄晒燈咁打字

貼下題, 講多d沈醫生同白千雪之間既關係先

是看到勤力無比的溫可柔與才智兼備的頌音後, 白千雪對自己產生了自卑和質疑吧--我這樣猜。

正常發揮中

呢幾日日訓得4,5個鐘, 仲記得點打字算係咁

其實我慣左你啲錯字 已經唔覺得有問題同自動腦補左

歡迎進入作者視覺

聽日星期六係冇文的

錯到慣左

完全冇發覺有錯字

中文嘅奧妙之處就係，即使啲字次序調亂中間有錯字，你都會睇得明

中文嘅奧妙之處就係，即使啲成個角色唔同左，你都會睇得明

中文真係博大精深

除左睇打字，仲可能透過Siri 同你傾計添呀⋯⋯
我個Siri 成日偷聽我講嘢再亂入傾計

依加幫你係Google 搵「俾返條命我」

由於作者2個月內病第三次, 今晚出唔到文

如果某日突然無晒消息, 希望大家留句RIP

Take care...
唔好咁操勞啦。。。唔想有日會冇左你嘅消息。。。
文遲d出都唔緊要，我地可以等

3日只訓12個鐘就會病, 樓主本人親身驗證

樓主瞓多d啦。。。

嘖...只差一點點
我之前睇左好多Siri 故
就係google Siri 偷聽

rip

take care 唔好咁夜訓
停一兩日文係無問題既

我一日唔訓都唔得了

復活 日本個種藥炒真係好勁

出緊出緊

藉有點時間，我們去了那個墳墓。

現在調整了頻率後，溫可柔隔一天當值日子才會來上課，白千雪總算平衡到心理, 與再沒有對溫可柔惡言相向, 她本來就不是這種人。

除了這天。

「今日去個度係醫生...屋企人？」溫可柔看看小巴的目的地, 是一個墳場。

手執著姐姐最喜歡的花束的我道：「係，我同千雪間中都會黎，而你, 特別要黎一次。」

「哦... 」

我看著被嚴肅的我嚇倒了一點點的溫可柔笑道：「唔使咁緊張啦，佢都唔係D 咁惡既人黎。」

「咁...佢係？」

「我家姐。」

白千雪道：「我個時都係咁，唔使咁緊張既，反而 醫生想你知道點解佢會死添。」

看著完全沒有避忌的白千雪，溫可柔一臉不解。

「佢叫沈靜妍。十二年前過身既。對你黎講, 我覺得你需要係佢墳前好好聽下呢個故事。」

-----

十二年前的我，在中學放學後如常地沒有立即回家。反正我回家後也只看到父母在吵架吧。我沒記得他們每天的主題，是金錢？工作？家務？晚餐的咸度？

總之，我放學通常是往附近的自修室跑。

「默然，又黎溫書呀？」彩姨也在呢。

「...嗯」自小我就是內向的人。

穿過寫著聖經金句的走廊，我把書包扔到桌上，今天自修室只有我們呢。

我們指的當然是指我與家姐。

「咁遲架。」 帶著眼鏡的她抬頭望我道，「去左邊玩？」

「無呀家姐, 一放學我就過黎。」

「嘻, 乖, 請你食糖,功課呢？」

「做晒。」

「咁快...」她執起我扔到桌上的功課看看道，「咁唔返去？岩岩先考完試。」

「你咪又係。」

對啊，剛剛考完試，來自修室的只有不想回家又不會去玩的學生吧。

「我要搏原校升中六呀。」她掏出筆記，但我注意到的是筆記背頁上的文字。

「咩黎？」

「泰文。」

我皺眉道：「你做人妖會窮喔？」

她執起擦膠往我扔來：「妖你個頭！」

「咁你學泰文做咩啫。」

「一段仔啫。係….咒語黎。」

「咒…語?」坐下來的我拾起來看, 果然一個字也看不懂。

「你細路仔咪理啦!」

後來我才知道那表面上是愛情降。
表面上。

在家姐面前我才會稍為多說一點話, 實際上父母一天到晚都在吵架, 根本沒空理會我們, 我們算是一種相依為命的關係吧。不是那種家姐工作養我, 有危險時我保護她的那種老土關係, 而是在自修室中, 她一邊溫習, 一邊問我那件T恤好看, 我問她昨天的糖水好不好吃的那種---

不再復返的幸福時光。

終於, 父母走到了離婚的這一步。

「我有辦法可以令佢兩個好返。」家姐氣急敗壞地掏出兩個FILE夾, 透明FILE夾中的是兩紮頭髮, 我一眼就認出了—

「佢兩個既頭髮? 有咩用?」是父母的頭髮。

「泰國有一種法術叫降頭, 其中有一種叫愛情降—我可以令佢地好返, 仲好過以前!」一向冷靜的她, 卻是如此激動—

好像失常了似的。

「家姐, 呢D邊度信得過架!」

「得..!一定可以, 一定可以! 」她取出頭髮, 「只要時辰一到, 佢地就會好返, !@#$%^&*()」最後的話語, 是泰文, 我完全聽不懂。

就在當晚—

父母沒有吵架了。

也沒有說話。

而是雙目無神, 如人偶一樣行動著。

空洞, 呆滯, 如飯桌上蒸魚的魚眼一樣。

「爸爸….媽咪?」我嚇壞了。

「….」

「…..」

沒有反應, 不知面前是活人還是人偶。

大門突然打開—

「你地係咩人..點解入到黎..」手足無措的我與家姐, 看著身穿暗紅大衣的伐魔隊闖進家中, 為首的是一個目測只我大一兩年的混血帥氣少年。

「我叫施子雄, 睇黎你就係沈默然….你唔使驚, 我地係黎幫你父母…….哎呀, 獵戶座, 我地遲左。」

突然, 父母空洞的眼神閃現野獸的凶光-!!

「胡…」

「吼啊--!!」

父母從椅上飛身躍起, 張開血盤大口咬向進來的紅衣人, 光暈閃現四周, 我再不知發生何事。

魔法第一鐵律, 是萬物皆有代價。

魔法第一忌諱, 是自由意志。

即使你動機只是想弟弟在完整的家庭中成長。

家姐的不是愛情降, 那是把人變成軀殼, 任由自己差遣的「奪舍術」, 那一瞬間, 本體的靈魂就從遭強制打開的「竅」轟到三千世界中, 換句話說, 是不見血的殺人手法, 活人會變成空殼, 行屍走肉。

沒有靈魂的愛人, 意義何在?

本來被奪舍的人, 只要把魂魄引回肉體就能復元, 這只是暫時強奪肉體的邪術, 但我家姐使的用不完整的愛情降,而且也是對自己以外的二人施展的冷門用法, 所以沒法找回魂魄, 而她, 最後也為了逃避伐魔隊追補而墜樓身亡。

「喂, 細路。」

辦完死亡證的我, 被一個人叫住。

「….邊個。」

「態度真差…」她走向我, 「父母, 家姐都死晒, 你依加可以想返去邊度?」

完全不考慮遺孤的感受。

態度真差。

「我...已經無地方可以返去啦。」這句話, 第一個說人, 可不是白千雪。
-----

兩年後。

起舞吧, 反瑪那!

瑪那飛舞, 唐樓中的結界瓦解, 我殺向七樓,沿著當年家姐理應也走過的樓梯!

「哈---」鬼兵向我撲來, 降頭師果然有養鬼仔嗎?

萬咒寂靜的休止符!

手背法印閃爍, 亡靈封印魔法解除, 兒童亡魂與陣亡英魂由此解放, 灰塵揚起, 好像幾個隱形人穿過走廊逃掉似的。這本來就不是正當的役魔類魔法, 而是透過魔法強行封印亡靈如奴隸一樣使役, 果然是他..!

「仆街啦你!!$%^&*」降頭師以泰文破口大罵, 但那些鬼仔鬼兵已經被解放。

「點會…」接著, 他發現連各種降頭也沒用, 甚至連壓箱底, 把頭飛出換到另一個空殼上續命, 逃命用的飛頭降也沒用。

「鎮魔彈。」

那時我還要說出真名來召喚武裝。

手心金光閃過, 鎮魔彈射出, 正中那人肋骨。

「嗚…」

「你就繼續施法啊, 垃圾。」

「嗚! 咳.! 哈..哈..咩黎..」

受魔力影響, 鎮魔彈擾亂了他體力瑪那, 血脈大亂, 口中嘩一聲湧出鮮血。

「你係咩人….北斗會館..? 伐魔隊?」

「我唔係個班人。你唔係以自己無干犯北斗會館法度自豪既咩。」

他雖然沒有以魔法作亂。

卻明知那人會以魔法作惡, 作傻事, 也把教授魔法, 更不從理論與危險性開始, 而是直接教授危險的法術!

「我無犯法..你憑咩..咳! 咳!」他愈是鼓動魔力, 卡在他體內, 正放著金光的鎮魔彈就愈高效運轉。

「憑咩?」我一腳踢在他頭上, 使其往後滾出幾圈, 「復仇啊, 你老母!」

也許我沒資格制止溫可柔。

「你..係咩人..」

「…..吾名為, 沈默然---」

聽到我真名的他, 臉上的表情就好像在告訴我他記得一樣。

北斗會館和伐魔隊也出師無名。

但我的身份是獵巫者。

也是受害者的遺孤。

以復仇之名, 將你狩獵!

「…..此時此地, 顯現於此!」

永恆怒火．無銘墓!!

自我結界張開, 光芒將在地上吐血的他與正手執左輪的我包裹, 接著另一個世界抱著我們, 放眼四周, 燃燒中的樹林化成火牆包圍著我們, 黑煙升向沒有盡頭的穹蒼, 腳下的是燒焦龜裂的黃土, 沒有極光, 沒有流星, 沒有花海, 沒有白雪, 只是一個墳碑—

「你姓..沈..」

「記起啦嘛, 賤人。」

同屬魔法的鎮魔彈, 在「沒有魔法」的世界律下蒸發。

「你係黎尋仇…黎啊..憑你?!咦?」

不知道他剛剛想用甚麼魔法, 但一律失效。

因為這是沒有魔法的世界。

「你依加明啦。」我舉起一直拿著的普通手槍。

「唔好..」

失去魔法能力的他, 會被這普通手槍殺死。

「萬物皆有代價。」

「求下你唔好..我..呢個墳係個女仔既墳? 我拜呀! 唔好殺我! 我拜呀! 我知錯啦! 唔好殺我, 唔好殺我, 唔好殺我!」

「呢度只係我既心象, 由我既思想轉變成世界約定俗成既景象, 火焰係憤怒, 墳頭係後悔, 黑夜係寂靜….我根本無心機去想像好睇既自我結界, 我只想要一樣野..」

「你要咩, 我俾你, 咩都俾你!!」

「你條命。」

「砰!」

子彈跟隨物理定律, 貫穿降頭師的眉心, 腦漿與血霧噴出, 不理他魔法修為有多高, 在沒有魔法的世界律下, 一顆子彈就足夠了結他的狗命。

自我結界收起後, 他的屍體就這樣躺在那兒。

復仇成功。

但….為甚麼我還是感覺不到一點喜悅…

------

「嗄? 火? 我覺得沈醫生既自我結界幾好睇啊?」溫可柔下小巴後說道。

「後來嘛…自我結界變左, 反正我無落心機去整靚佢啦。重點唔係個度囉好冇?」

「車…沈醫生永遠都唔俾我睇, 明明係用我個名,百花映雪, 百百百百白白白白千雪, 你睇, 明明係我個名…..」白千雪又在抱怨了。

因為你進入自我結界會死—難道我這樣告訴白千雪嗎?

「總之, 呢個故事本身就係一種警告, 可柔。」我說道, 「萬物皆有代價。」

「嗯..我明白。」差點害死了夏富的她, 也許比想像中更易明白。

在重重疊疊的墳頭之間, 我與白千雪熟悉地找到了我一家的墳墓。

[沈靜妍 之墓]

而然—

有人來過了。

就在墳前, 一紮白菊花就這樣躺在那兒。

「嗯?」

「沈醫生。」一把熟悉卻意外的聲音, 叫喚我的名字, 「好.耐.無.見.」

白髮, 摩登唐裝, 是梅會長。

「你黎做咩。」我踏前一步護住白千雪與溫可柔,「如果你敢…」

「哎呀..唔使咁警覺, 我只係順路, 順便表個心意。」

的確.他現在也沒做甚麼。

但—

「你敢掂呢個墓, 我就連你個會都拆撚左佢。」

「點敢點敢, 我只係黎確認一下--」他的目光, 射向溫可柔。

為甚麼?

「--戴老板千金既安全。」

「件事已經解決左, 依加我係佢既監護人, 有咩就搵我!」

「香港人, 壓力真大啊……我走先啦咁, 沈靜妍既事, 我好遺憾。」

這是恐嚇。

這是「我對你的過去一清二楚」的恐嚇。

見到條友就好自然火滾

真

但佢未必係奸喎我又覺得

但克人憎就一定

明明受害既係可柔
但大多數人只會關心d權貴

作者今次嘅故好感人。。。終於知沈醫生嘅身世。。。
P. S. 作者你身體宜家點？

梅會長正一仆街.
無論佢之後會唔會變返忠嘅都好,
佢都係一個不折不扣嘅仆街

小默然講無處可去個陣好慘唔怪得佢會懷疑自己係鐘意白千雪定只係同病相憐
Btw樓主take care

保重呀
飲多啲維他命C

芝麻人無一個是蘑菇

終於追到live
即刻正評留名先

被WIN10撚狗咁撚, 聽日先出文

打嘅字冇曬。。。？

乜鳩軟件都開唔到, 個速成又痴痴地線

駛唔駛搵人黎整。。。

唔好燥 順其自然就得啦

出文啦出文啦
講真, 乜鳩理由都係藉口, 我亦唔想講大話
停文真正原因得一個
就係我唔知點寫
我寫文係邊諗邊寫
大綱模式其實係場面A->場面B->場面C->場面D->結果咁樣
腦塞既原因通常係場面之間唔知點連接起黎
又唔想HEA寫, 就停文了

慢慢啦

會等你㗎樓主 慢慢嚟

梅會長在重重疊疊的墳墓之間消去了身影, 我與白千雪倒是沒甚麼好怕的, 倒是溫可柔--

「唔使驚架, 可柔。」白千雪執起她的手, 「醫生係度架嘛, 雖然二揀一既話佢一定揀我啦, 但係佢都會保護你架。」

這是甚麼鬼安撫....但是她在抖震的腳卻停下來了。

「嗯..千雪, 醫生, 我係咪又煩到你地?」

我把剛剛點起的香煙, 輕咬著瞪住樹影下他最後的身影--

「條友, 都唔知想點。」

而且, 他不是來與會長簽那個高鐵的協議嗎, 為甚麼還在?

拜祭完結後夏富的車直接出現在墓地的出口, 溫可柔一看到他馬上笑顏頓開, 一跳一蹦的走向車子:「咁大後日見啦沈醫生, 千雪, 拜拜~」

「啊, 小心D啦。夏富幫我睇實佢。」

「使你講啊~拜~」

車子絕塵而去。

「醫生, 咁我地依加去邊度？」

...放心不下呢。

「千雪, 記唔記得北斗會館, 過左會議室, 出花園左轉之後個度係邊度?」我取出筆記撕下一頁紙, 寫下了幾個書名。

中華魔法聯會編年史
文化大革命與華夏神秘史
破四舊對現代中華魔法影響
梅會長自傳:我的正義

至少要看幾晚呢。

「幫我借呢四本書返黎。」

「哦..」

「識唔識路? 雖然我有地方去, 但係如果你唔識路既話...」

「好啦好啦, 我識。」白千雪嫣然一笑收好紙條, 「沈醫生你連咁都唔信我?」

我把煙蒂扔掉:「唔係啦..」

「定係..你想陪我多一陣?」

「我我我...」

「嘻, 玩下你咋, 你就好似信任頌音師姐咁信下我啦。」

.....

她還在意嗎?

「好啦, 咁交俾你啦, 借完之後我去接你。」

「嗯。」

與白千雪別過後, 我掏出了手機, 打了一通, 對其他人來說可能會有點意外的電話。話說, 這電話號碼還是溫可柔給我的呢。

「喂? 大家姐?」

「.........你係?」

「我係沈醫生。依加得唔得閒。」

在此重申, 本人沈默然對學生妹沒有特別情意結。

今天是周末, 正常學生都不會去掃墓的, 果然大家姐正在旺角附近補習, 一見到她的時候正抱著那些名師的筆記, 還不忘拿著一杯星巴克咖啡在街頭等陣著, 身穿大衣T恤短褲背包的她如普通的MK妹一樣, 誰想到她之前...

往事不提, 往事不提......我重覆的提醒自己。

「大家姐。」

「...沈醫生, 你去到邊都著醫生袍?」

真討厭啊?!

「你咪理啦。」

往事不提, 往事不提, 別把她變成石像, 別把她變成石像....

「........溫可柔佢..」

「幾好。」

「哼, 係就好。咁你搵我出黎做咩?」

「....唔係呢度講。」

立馬她就明白是那些和魔法相關的事。

「關..唔關佢事?」

「唔關。」我當然知道她是指溫可柔。

「咁都好D..」

「總之, 你有冇咩地方推薦, 我唔熟呢頭。」

「嘛..」大家姐眼珠一轉, 「有既..」

「你唔係鐘意話事既咩, 帶我去。」

「嘁...莫明奇妙約我出黎, 一黎到就CHUR住晒, 又冇禮貌....」她一邊抱怨一邊在吸咖啡, 「我到底幾時同佢咁熟啦..」

「呃..其實我聽到。」

「你聽唔到我做咩要講啊?!」

原來是故意的嗎?!

她和我一邊走, 一邊喝著咖啡, 還要我幫她拿那些名師筆記, 喝乾了一杯又不忘要我請她喝台式黑糖奶茶--

「你咁飲打幾多場波都減唔返喔?」

「是但啦, 呢班屋企痴左線咁煮韓國野, D湯苦到喊出黎, 我再唔飲甜野會癲!」

是韓國的那種湯吧。

好野, 我就再忍你一會兒。

再說--

這也是甩掉跟蹤著我們的那些人的好機會。

對, 從剛剛一開始, 我就察覺到了, 作為防禦魔法的專家, 那可騙不過我。

「要杯虎紋波霸奶茶, 沈醫生你要唔要架? 」

「唔使。」

隔開吧, 低語。

「大家姐。」

「點呀? 又話唔要?」

「我係唔要, 我想問, 你知唔知有人跟蹤緊你?」

「知啊。」

「嗄?!」

差點就表錯情了...

「你唔講?!」

「佢地只會跟住我啦, 係之前溫可柔佢...件事個時, 我爸爸請黎保護我。」

「邊有保鑣會企係咁遠。」我看看站在馬路對面的人, 裝成自由行的樣子還真是為肖為妙的, 簡單混然天成。

「唔知呀, 總之佢地唔可以騷擾到我啦。」

他們可不是普通的保鑣。

反瑪那被抵消了, 即是說他們身上有瑪那存在。

那三人, 是魔法師。

要處理嗎? 作為前獵人的我可不太習慣被這樣遠距離瞪著看。

思考時間, 只有一杯珍珠奶茶的時-----

「197.」店員一邊用布抹膠杯一邊說道。

這樣快?!你是預先沖好的吧?!說好的即沖呢!?

大家姐拿起珍珠奶茶, 舉起在招牌前拍照打卡:「使唔使我係Snapchat tag你?」

「千其唔好。」

「車, 慳返。」

被白千雪以外的人TAG的話她會氣瘋的。

那麼--

「之後既事, 我唔想佢地係度。」

「我叫唔走佢地啊。」她卻搖頭道, 「佢地只聽Daddy講。」

我開始明白了大家姐那種一定要話事的控制欲是從那兒學回來。

那麼說--

法眼- 開!

果然, 大家姐身上有魔法! 嗯..是遠距離下發動的防衛魔法呢, 和我放在溫可柔身上的差不多, 但不同之處是溫可柔是知情的。

如物件一樣被打上了自己的名字, 再緊緊把握在自己手中, 看來戴老板的教育相當成功啊。

女兒幾乎學全了。

起舞吧, 反瑪那。

我身上有微風呼撫, 捲到大家姐身上, 馬上在對面街的三個魔法師面面相覤, 沒想到看似複雜的魔法被我一瞬間就瓦解掉。

「黎, 以你既水平, 賣甩佢地應該唔難啦?」

大家姐露出自信的笑容:「雖然唔知咩事, 但我鐘意佢地呢個狼狽樣!」

我與大家姐在人群間飛奔, 她展現出學界冠軍級的身法, 不是開玩笑, 欠缺訓練的我即使施放了強化魔法也只是能勉強追上, 長年的訓練比作葬的魔法更強, 我們二人閃電般穿過街市與天橋, 雖說中途撞倒了一兩個放假的菲傭, 但終算是甩掉了那三個人!

結果--

馬上大家姐的電話就響起了。

她還調到擴音模式來向我炫耀!

「喂? Daddy?」

「嘉兒! 你去左邊!」

「補完習, 撞到朋友啊。」

「朋友? 你.你做咩專登賣甩D保鑣呀! 你知唔知你幾危險呀! 姓溫條女隨時黎搵你尋仇! 你個朋友又係咩人黎架! 快D返去搵返佢地!」

「唔搵Wor! 咁又點呀!? 我想自己一個得唔得呀?!」

二者都想做話事人的父女, 這組合太糟糕了...

「唔得! 戴嘉兒! 你聽住, 如果你唔去搵返佢地, 我...Daddy既公司會有問題!」

甚麼?!

「戴老板, 你個女係人質呀?」我聽不下去了。

「你.你係咩人! 就係你拐帶我個女?! 我要報警啦!」

「好呀, 你一報完我本人就去消案!」

出色的教育啊戴老板。

「嘉..嘉兒, 你聽Daddy講, 我都係緊張你啫, 你好重要, 快D返去...」

出乎意料的發展呢。

那麼省掉不少功夫了。

「戴老板, 你個女唔會有事, 但係, 我幫我佢賣甩D蛋散一次, 就可以有第二次, 今晚得閒食個飯?」

「你..你係咩人!!如果你咁掂佢一條寒毛既, 我...我就會有人招呼你!」

咦..不能說出的人脈? 黑社會?

「今晚, 就上你屋企食餐飯。」

本來我只是懷疑--

但現在我能肯定了。

梅會長是我們之前找上大家姐時再插手。

他插手幻人事件, 表面上是要擊殺溫可柔, 但是這樣做的真正目標, 是確保大家姐的安全。

那三個魔法師, 之所以如自由行一樣的強大偽裝, 是因為他們的確不是本地人, 而是梅會長的手下。

在墓地, 他也是說他在關心大家姐的安危, 溫可柔的生死他才不在乎。

那麼, 問題只有一個--

為甚麼大家姐如此重要?

從她的家庭先開始了解吧。

「你依加返去搵返個三個人先。」我可不想姓梅的冷不勝防的跳出來, 「我地今晚見。」

「下?! 又話有野要問我?!」

由其問你, 我直接和本人吃頓飯還好。

再說, 剛剛的一個電話, 我也了解戴老板一點點了。

「今晚再講啦, 你返去先, 拜。」

然而, 那天追蹤著我們的, 可不只那三人。

倒是戴老板說的大家姐很重要, 倒是字面上的意思。

那頭--姓戴的畜生!

好耐無寫推理鬥智個D. 一時技癢, 結果開始有D以前既影子

在此重申, 本人沈默然對學生妹沒有特別情意結。
在此重申, 本人沈默然對學生妹沒有特別情意結。
在此重申, 本人沈默然對學生妹沒有特別情意結。

在此重申, 本人VantaBlack對妹屬性角色沒有特別情意結。

Live！

梗係啦,
上個故有楊芷欣/Kitty
今個故又有白千雪,
呢d 一定唔係作者"妹控"情意結之下寫出黎咖啦

慢慢啦 唔好棄故就得
等多幾日都得既

「最後確認, 辨謊師, VantaBlack有冇講大話。」

「有。」他簡單的回答道。

立即討伐

接回白千雪時, 她正抱著一堆書, 高高的書堆差點把也不算矮的她埋沒掉。我看著她這樣子, 連忙笑著過去:「邊個叫你借咁多呀。」

「佢..佢地話臨時注冊都可以借, 咪一次過借爆佢囉。」

我把書接住,挪走一些後才看到白千雪那狼狽的可愛樣子, 然後把書扔到我儲藏鎮魔彈的小型結界中。

「你睇得晒先好。」

「睇小我啊沈醫生!」她不滿的嘟起嘴來。

「冇啊。」

「明明有..」

「有咩?」

「沈醫生!」被我用手指戳臉蛋的她裝作生氣。

誰叫你之前筆記時看不了三頁就跑去玩電腦。

與白千雪交代了一下剛剛在旺角發生的事後, 她白眼一反, 一臉嫌惡的說道:「下~~我唔想同個八婆食飯Wor......」

「..我都明既, 事關我都唔想。」但是一想到梅會長事件背後在不知計劃著甚麼我就覺得噁心與不安, 特別是他連我姐姐的事也知道, 更令我如坐針墊。考慮到今晚可能會有危險, 我連忙改口, 「既然你唔想就唔好去啦, 拿, 呢500蚊俾你, 你今晚搵人同你食飯...」

她爽快地接過500元, 但馬上露出悲傷的表情:「沈醫生你明知我冇朋友...」

那你笑呵呵的收起我的錢做甚麼?! 再說你明明有的吧?!

「...但你又話唔想去?」

「沈醫生去邊度, 我要一齊去。」她輕輕摟著我的臂彎道。

「.....嗯。」這次, 我也沒有甩開她, 臂上傳來她微微體溫。

上次來這兒的時候, 在樓下時就被施子雄攔著, 因為梅會長親自出馬佈下風水結界保護那時正受溫可柔威脅的戴宅---現在回想起來果然奇怪。

梅會長可是中華魔法聯會的會長, 這情況就如家中的電腦壞掉, 結果由Bill Gates親自來你家幫你維修一樣的誇張。拜託...那可是梅會長, 至少是國策級規劃才會出場的大人物,甚麼新首都, 大灣區之類才會以甚麼「都市規劃師」的身份參加, 住家風水結界可不會是他會花心機的事。

「醫生, 落車啦。」

「啊, 黎, 等埋!」

差點坐過頭了, 果然我不合適思考這樣複雜的問題啊。

「沈醫生---」大家姐離遠看到我們, 白千雪馬上又擺出一臉嫌棄的鄙視大家姐, 但她可不是溫可柔那種性格, 馬上以更糟的表情往白千雪回敬過去, 這樣子二人可能會就地打一架呢。

「哼......」

「嘁......」

「夠啦兩位。」我輕撫白千雪瀏海, 「大家姐, 上面得你父母?」

「...嗯。」

一如之前, 那幾個保鑣還在不遠處看著我們三人, 現在戴宅還被梅會長佈下的強力結界包裹, 附近被稱為龍脈的瑪那被風水陣扭曲改為流向湧向這邊, 纖成堅實的結界, 即要一表現出殺意, 就會馬上被結界影響吧。

難怪他不用親自現身。

我向那三個保鑣亮出中指後就跟著大家姐穿過噴水池與保全更亭步向升降機大堂, 真不愧是大承建商的府第呢。

「你地呀, 到底煩住我地做咩啫。」進入升降機後大家姐打破沈默, 「我先唔得閒..再同溫可柔玩。」

這傢伙..

正當白千雪要發作時, 我連接制止:「今次唔關佢事, 主要係...我想搞清楚梅會長同你地屋企既關係啫?」

「梅會長...?」

「之前黎過你地屋企睇風水, 白頭, 髮尾黑黑地, 著唐裝個大陸人。」

「哦...佢叫梅會長?」

「你連佢叫咩名都唔知啊?」

「車, 佢係Daddy 既朋友, 我點識得晒啫, 挑。」

自問我待人態度也常被說沒禮貌, 但在大家姐前我自問自己其實算是溫文有禮的。

升降機在最高層停下, 一開門冷氣就撲面而來, 當中混有帶淡香的空氣清新劑, 大理石的牆面雕花後滲出光芒, 地上鋪的是打蠟到反光的雲石, 光是這個大堂就顯得住在這兒的人氣派非凡, 更顯得我住的醫生宿舍如貧民窟似的。

「小姐。」大家姐一走近那扇雕花木門時, 木門馬上打開, 一男一女的管家鞠躬歡迎, 接著二人又鞠躬,「沈醫生, 白小姐。」

可惡, 好嫉妒! 可惡! 好飄飄然!

白千雪尷尬的點頭, 我就裝作鎮定的繼續往前走, 馬上就看到了坐在客廳看著比我的床還大的電視的戴先生。

「...你就係今日晏晝電話個個人?」說話時他只看著電視的畫面, 沒看我半眼。

「無錯。」我也直認不諱, 反正我也沒幹甚麼。

「你, 去開飯。」旁邊沒有說過一句話, 疑似是戴太的女性點點頭連忙從真皮沙發站起來與管家和女傭們走向廚房, 看樣子和氣氛, 戴太的地位似乎與那些管家女傭相差不多。不知為何, 在她們身上, 我看到的是籃球隊其他隊員, 在沒有溫可柔的練習中, 聽從大家姐指揮的樣子。倒是一向強橫霸道的大家姐, 怒瞪自己父親一眼, 又跑去幫母親。

「沈醫生, 我地應該唔識, 你接近我個女, 想點? 如果係要錢既話, 就同我慳返, 我先唔會俾人要脅到。」

不是那些開個價給我的類型, 而是要自己控制話事權的類型, 和大家姐真像啊。

我笑道:「我唔係為左錢黎, 戴老板, 再者—我亦對你個女無.興.趣.」說罷, 我一下子用手搭住白千雪的膊臂拉近自己, 近到我能聞到她洗頭水香氣的距離。

「嗄?!」

「哦.....咁你黎恐怕都唔係食餐飯咁簡單。」

「我係想戴老板做我貴人, 介紹個朋友過我識。」

「原來係黎拉關係。」

「....就好似你同梅會長咁?」

此言一出, 他眼神閃過一瞬的異樣, 但又以強大的意志壓下道:「梅會長....你識佢啊?」

「建築界, 測量界既名人, 點會唔識。」說過吧, 與我作為「醫生」的假身份一樣, 梅會長的假身分是都市規劃師。

「你想識佢?」

「我呢D小人物點敢高攀佢, 我係想知道你地兩個之間既關係。」

這次, 戴老板雙眼再流露異樣, 卻再沒能壓制著, 而是滿溢出來--

「你...」似乎他不太樂意給其他人知道他認識梅會長呢。

「唔使擔心, 佢似乎警惕著我, 我只係想知己知彼, 定係, 你同梅會長之間, 有咩秘密?」

「....」看到他緊張的嚥口水, 「我....同佢唔熟。」

「Daddy?」大家姐叫道。

「嚇--!!」他嚇得從沙發上跳起來, 臉青的看著自己女, 「咩..咩事呀!」

「開得飯啦。」似乎她沒發現, 不過戴老板重振旗鼓的速度還真快, 果然是見過世面的人。

「...好, 沈醫生, 白小姐, 呢邊!」 他執起茶几上的威士忌倒了一小杯一飲而盡, 帶我們往飯廳走去。

在雲石的長型餐桌上, 炸雞, 泡菜, 啤酒, 牛肉飯, 人蔘雞湯, 芝士甚麼的放得相當整齊而豪華, 白千雪雙眼放光差點口水也流到胸前, 倒是大家姐--

「又係韓國野..唉..」大家姐嘆氣道。

「依加興啦嘛。」戴老板說道, 倒是我第一次見有人說這句說得這樣生硬, 似是命令似的。

這頓飯實在說不上是歡愉快, 至少就我而言是這樣。首先我對韓國東西沒甚麼興趣, 其次我大部分心思都放在套話上, 戴老板似乎也習慣應對套話, 知道不說點甚麼我不會罷休, 終於他才向我透露, 他與梅會長是如何結識吧。

戴老板是香港某大型承建商的老板, 之前提過很多次, 現在高鐵地盤又是工傷, 又是滲水, 各種事故而超資延期, 所以政府便請來都市規劃師兼風水師的梅會長來給點意見。

看來這政府比我想像中更令人失望。

就我所知政府中不少人是真誠的相信風水命理, 但他們相信的那套是傳統意義上的風水, 工程進度不佳不找工程師而去找風水師, 我看這城市氣數已盡了吧?!

那晚之後的事沒甚麼好寫, 說了這最基本的東西後戴老板馬上閉口不提, 能確定姓梅的傢伙不會對溫可柔與白千雪不利, 那就沒我的事了。我也向施子雄求證過, 梅會長會排除高鐵地盤中的神秘元素, 大約一星期後就會離港。

「就係咁。」急症室中的我因為沉悶而和鐘鈴說道。

「.........師兄, 你就咁走左去?」

「係啊, 反正唔關我事, 可柔同千雪唔會無危險就OK。」

「但...解釋唔到點解大家姐咁重要啊?! 點解梅會長最重視就係佢?」

我執起白千雪幫我借來的書, 掀回上次看到的那頁道:「解釋唔到都唔關我事, 本來我就同佢唔熟。我只係負責呢個急症室。」

「千雪, 你.....」

「我支持醫生既所有決定。」白千雪也執起自己的<<世界經典法陣圖鑑>>看起來。

「冇你地收..」

如我們這兩個笨蛋不會明白鍾鈴種高材生一樣, 她其實也不會明白我們吧。

最近急症室中的病案正在輕微的上升, 從萬聖節結束後, 理應是由聖誕節開啟的淡季, 但是--今年似乎有點不同。

「係因為天文現象?」回答的人是溫可柔。

「正解。可柔, 你可能係我教過最聰明既學生, 雖說計埋你都係我都只教過二個咁大把...」目光不自覺的望向白千雪。

「喂, 醫生!我知架! 天文現象係強力既符號, 例如天狗食日代表不幸, 人相信呢樣野就影響瑪那, 瑪那影響物理世界同概率,結果令不幸事件既數字上升, 最後令日蝕呢個現象真正成為不幸係象徵啦嘛!!」

「勁Wor...答中左我兩年幾前教過你既野。」

「....」啊, 她生氣了。

「總之, 下星期有超級血狼月, 北斗會館會好忙, 未必上到堂, 如果上唔到既話我就預先同你講啦。」

「哦...」

「記住 練習畫圓, 圓.....」

溫可柔接下去:「圓形係萬符之母啦嘛。我晚晚訓前都畫過百個圈架。」

超勤力!

她一晚畫的量差不多是白千雪頭一年畫的量了!

「嗯..夏富黎接你?」醫生宿舍附近交易不太方便呢。

「係呀, 我走先啦, 拜拜~」

「砰。」大門關上。

「胡...」白千雪目露凶光。

「喂, 有事慢慢講!!」

「沈醫生!!」撲過來了!!

「咪咬呀!!」

白千雪還是直接把我的前臂咬出了一道血痕。

如前文所說, 相比起根本與我不相干梅會長他們的事, 超級血狼月的瑪那波動高鋒期才是現在要集中精神處理的事。嚴重到甚麼程度?

嚴重到半個北斗會館的人也要去獵戶座天文台聽部署的程度。

[ 西元2019年年初超級血狼月瑪那波動高鋒期北斗會館人力部署簡介會]

名字超長!

好睇 繼續推

文呢

人呢

在

喺度等緊你

因為名字太長, 以下稱為簡介會。

簡介會是在獵戶座天文台進行, 因為整個部署的核心就是來獵戶座對香港全境魔法活動的「觀測」。那天我們才剛到會場, 馬上就看到了不少熟悉的臉孔, 果然...我不會適合這種場合呢。

「拿個邊係元素師, 後面係縱蟲使, 個邊既係木言使, Jean個邊係魂具使部隊, 右面就係航時師...」

「醫生你帶口罩做咩? 病左? 黎我幫你探熱...」

我輕輕挪開白千雪的手:「唔係。」

除了北斗會館的人, 連獵巫者也有不少人在呢。

....同樣曾經作為獵巫者的我, 見面實在有點尷----

「Yoooooooooooooooo------」

啊, 完了。

「---沈醫生?! 好耐無見啊~~~~~~」

「千雪, 唔好同佢講野, 唔好有眼神接觸, 我地依加慢慢離開呢度---」

「喂喂喂, 沈醫生呀, 做咩唔理我呀! 嘻嘻!」

「.....點呀。」

面前站著的女性名字是郭融, 大約25-6歲, 但樣子相當老成, 體型甚至比我健壯, 她比我小幾年, 是魔法社會中較為特殊的存在「鑄魔師」, 她的魔法能力相當弱, 如果是正面單挑的話連白千雪也可以把她擊退。

但是她的技能是「刻寫」, 意思是把魔法刻寫到物件上, 如果再深造的話, 終有一天她會成為這門專業中最高階的職業, 「封魂師」, 也是能人為製造魂具, 與魂具協調的人。現在她只能把魔法刻寫到物件上, 例如之前狗哥用過的那把吸魔刀就是她的作品, 說起狗哥--

「阿融, 咪同條友講野!」狗哥也在呢, 想必這次北斗會館的報酬很不錯吧。

「咩啫~~ 人地好耐無見沈醫生嘛~~沈醫生, 我把吸魔劍勁唔勁呀, 雖說魔力最大容量上重可以再加大D, 但係考慮到把刀本身既水平...」

狗哥是會為了獵殺目標魔法師, 連妻兒也會用作要脅的人, 而作為他女朋友的阿融絕對知情--

而且, 那些人多是被阿融的嬉皮笑臉解除戒心, 結果就成為了自己親人的催命符。

「把野, 你問施子雄會好D。」我護住好奇想搭訕的白千雪道。

「咁你幾時先俾我研究下你既法門啫, 如果將解咒師既技術刻寫到盾牌防具之類既話, 我地會發達架! 你真係唔諗下佢?」

「諗你都唔使諗。」

她眼鏡流露出瘋狂科學家看到外星人的興奮眼神:「黎啦, 訂金一百萬, 然後法器收入我分3成俾你, 4成! 4成半啦! 再多真係唔得!」

「幾多都唔得呀!」

「喂, 阿融, 我地同條二五仔冇計傾呀!」

「我覺得沈醫生幾好傾Wor! 好似同隻牛彈琴, 特別有風味, 喂, 你就係白千雪?」

我一把推開阿融:「唔好諗住打佢主意。」

「...哦? 好緊張Wor! 我識沈醫生咁耐第一次見佢咁緊張呀! 嘩嘩嘩...」

「郭--融--!!」

「好啦, 等陣見, 睇下我地會唔會係同一隊啦!」

等她走遠後, 我馬上和躲於我身後的白千雪道:「一個字都唔可以信佢講既野!」

「我都覺...」她不太擅長應付這種人, 「但佢話分咩隊?」

「哦, 個個星期佢地會分隊啦, 全香港十八區會每區一隊, 有咩事就去處理, 每隊至少有一個靈媒, 一個有解咒能力既咒術師, 一個對付妖精惡靈既魂俱使, 同埋要搵人渣車, 然後一D特殊靈點會另外有一隊看守, 鎖羅盤村, 高街鬼屋個D。獵戶座呢度都會有一隊, 始終呢邊出左事就香港收皮。」

為了不給郭融那瘋女人纏上, 即使未夠鐘我還是和白千靈連忙進場, 還不忘警覺附近。

「哦..咁我地呢? 我地會係咩隊?!」

我苦笑道:「咩隊都唔係。」

「下?!」

「唔同有解咒能力既咒術師, 我係全職解咒師, 佢地話就話叫我係急症室待機, 有咩事就坐救護車去現場幫手, 但係..」

投閒置散。

白千雪道:「佢地..覺得你無資格參加? 會係負累?」

「..或..或者啦。」

「嗯..!!」她怒了。

「喂你做咩呀。」

「我去搵施隊長! 咁對醫生太過份啦!」

我拉著白千雪:「唔使啦, 咁先好, 他他條條不知幾舒服, 哈哈!」

看到明顯演技太過火的我, 白千雪道:「沈醫生...」

「好啦, 我無事, 急症室先係救到最多人既地方嘛。」我輕撫她瀏海安撫道。

「嗯..」倒是她卻愁眉不展起來。

簡介會一開始還是由那個坐著輪椅的副台長主持, 都市傳說是根本沒人見過台長...離題了。總之, 現場還有不少像是白千雪的協助者, 多是職業魔法師的助手, 在北斗會館作為臨時注冊的人, 為了照顧他們, 副台長又再講述一次天文現象對地表大氣瑪那活動的影響。

本來以為白千雪馬上又會上IG看那些貓咪圖片, 沒想到她還真是認真聽講, 看來溫可柔影響了她呢。

「.....分隊名單就係咁, 如果要調動既話, 請私下同要調既人協調, 行動其間, 自由魔法師都會使用獵戶座既頻道。」自由魔法師就是說獵巫者們吧, 我看看名單上, 我與白千雪還是穩穩的在瑪嘉烈急症室旁, 崗位既不是「守備」, 也不是「索敵」那些, 而是「待機」。

我只希望自己能有多閒就能有多閒, 醫生總不能希望自己生意興隆吧。

「.....另外西九龍一帶會有北斗會館既魔法儀式施術, 所以將會由觀察名單中剔除, 個度會由伐魔隊負責, 大家唔使報告收唔到個邊既觀測報告....」

「瑪那高峰期內, 除左撞鬼, 中詛等更多外, 一D邪道魔法師都會利用更濃既瑪那黎施展更強既邪術, 個D先係我地最優先阻止既事, 反正中邪撞鬼個D雜務先由急症室既我地去搞。」

「醫生呀, 我知呀, 你教過架啦。」

「哦...係咩..以為你唔記得..」

白千雪白我一眼, 繼續專心聽書。

嗯...如果是這樣子的話, 溫可柔要用更強的意志來壓抑因瑪那變濃而更活躍幻人吧, 雖說只要她不念出咒文就不會有事, 但還是加強留意吧。對了, 學校那邊也提醒一下已經被封為土地神的傅嘉琪較好。

個世界觀越來越多details
但想問e家進度到邊？

大家姐先係最後boss

我連編年史都有埋
世界觀好重要

進度係48%

「行動代號：凶月。」

終於完了!!

全場魔法師們紛紛離座，手機傳來一下震動，剛剛說的瑪那實時監測觀測數值系統馬上開始運作，以維港海面平日作基數值為1000, 現在已升至1154, 獵戶座天文台因為有大量魔法師聚集，瑪那被消耗，瑪那值為827, 高街鬼屋作為靈點，數值是1489, 黃大仙是廣泛信仰靈點, 數值是1845......話說，真配合將魔法與科技結合的台長呢。

凶月行動以滿月當天前後各一星期為期，過了這兩星期後，溫可柔大約一年甚至更快就能臨時注冊， 那麼就能完全擺脫這些事了吧... 那時我是這樣天真的期望。

結果---那天事端由她開始。

那個我意想不到的她。

凶月行動第一天， 已經明顯感到被分流站派至七號房的病人多了，但因為多是撞鬼，換句話說是靈媒 鐘鈴負責的個案， 我只能以反瑪那削弱惡靈的法力。

「好，你見點呀，仲睇唔睇到幻覺？」鐘鈴把亡靈趕出病人體外，再封起他的竅問道。

「冇啦...噁...」

「要嘔去搵護士！下個！」

白千雪把膠桶塞到他懷中，直接推出七號房，下個病人進房，法眼- 開! 看到了，是詛咒！

「你話你醉左，唔小心拆左人地個睇相檔，個阿婆叫你真名指你額頭然後你就開始發羊吊，個檔係邊？」

「廟街...」

「千雪，通知獵戶座。」

[伐魔令0742019S: 廟街非法魔法師...]

反應超快！

交換吧，現實與夢。

忙死了！

不，其實也比不上孟蘭節那陣子。

終於活過了凶月行動的第一晚，突然覺得日出是如此漂亮。時針搭正早上六點，來接更的符咒師----

「你係？」眼前的，不是一如以往的陳醫生。

「我姓史。 今日第一日返瑪嘉烈。」他向我伸出手。

「...」

這段日子派新人來！？

「你好呀史醫生，佢係沈醫生，我叫千雪...」白千雪避免凝在空中的手顯得不知所措，尷尬無比，連忙握住。

「陳醫生呢？」

「啊，佢無做啦。」這鬍鬚仔輕描淡寫的說道。

「哦...」始終是解咒師呢。不過反正不熟，我不以為然與白千雪脫掉口罩，步進晨曦的日光中。

回到醫生宿舍沉睡了大半天後, 醒來已是下午三時多。因為凶月行動期間, 醫院那邊人手不足, 就如普通醫生那種的流感高鋒期一樣, 我也從返一放二變成了返一放一, 所以今天就必須去學校一次, 場地所限, 溫可柔的課今天也問威SIR借了一個班房用。

「黎, 俾你睇下。」我打開暗網中, 獵戶座天文台的即時瑪那觀測數值, 「之前同你講過瑪那濃度同魔法活動既變化架啦, 依加有呢個網就正。」

「嘩...」

「花多眼亂, 我地由細既睇起就好。」我放大機場附近的結界, 再按出記錄, 「北斗會館係呢段高峰期間,都會利用更濃既瑪那強化香港結界, 你睇呢四個值。」

凌晨2時, 香港大結界- 赤蠟角機場 瑪那值: 1158
凌晨2時15分, 香港大結界- 赤蠟角機場 瑪那值: 596
凌晨2時20分, 香港大結界- 赤蠟角機場 瑪那值: 1675
凌晨2時30分 香港大結界- 赤蠟角機場 瑪那值: 1227

先是暴跌, 接著暴升, 最後回復正常水平左右。

「嗯....之前學過施法會消耗大氣魔力, 令瑪那值下降, 但之後又上升...」

「瑪那值與魔法活動變化, 每年必考。」

這話一出--

「必考?! 必考?! 你岩岩話必考?! 等陣!!」她掏出手機!

「唔準錄音!」

「哦...」

「全力抄啦。」

接下我見識到香港學生如鬼神一樣的筆記能力。

簡單來說, 就是施法一瞬間, 會消耗掉附近大氣的瑪那, 然後產生魔法產物, 包括術式, 結界, 召喚物, 魔偶甚麼的, 這些東西都會不斷放出瑪那, 雖說與自然而成, 屬行星能量的瑪那本質上有點兒不同, 但同樣能被觀察到--除了我的魔法, 我的反瑪那是特例, 我的會不斷抵消附近魔力。

故此, 即使你避開了消耗魔力的一部分, 只要魔法維持, 獵戶座天文台同樣能觀察到, 部分探知型術式也基於這一點運作。

當然, 規模愈細小的愈難被鎖定, 溫可柔的幻人就是一例。

終於講完今天的課, 我把班房收拾好--

「好啦, 下一站....終於。」白千雪看到溫可柔背起書包離開後, 才放鬆了起來。

「..辛苦晒你啦。」我輕撫她瀏海道。因為這兒是學校, 為免突然有人進來, 剛剛開始白千雪都不在班房中, 而是站在走廊中把風。

「唔辛苦,沈醫生。」本來想發嘮叨的她也閉上眼放棄。

「咳。」傅嘉琪咳道。

「嘩!」冷不勝防出現的她把莫明心虛的我們二人嚇到怪叫, 「你行路無聲架?!」

她笑道:「我作為土地神, 的確行路係唔會有聲喔?」

夕陽影照下, 走廊上只有我與白千雪的影子。

「威啦威啦, 土地神...」的確, 被會長以大魔法:封神 封成學校土地神的她, 就存在形式來說, 的確高我們一格, 但雖說是神, 其實也只是在這土地上有更大權能, 守護的亡靈, 本質上還是地縛靈, 只是因為行為與土地神這概念相同, 能依賴這信仰來繼續存在於塵世。

「邊行邊講? 放學我慣在巡下學校。」她手一揚, 空中吹起怪風, 下方操場卡在樹上的排球馬上飛回到那個正因沒法取回排球而苦惱的少年手上。

我掏出無線耳機, 一隻自己帶上, 一隻給白千雪帶上, 以免有人看到我們在跟空氣說話。

「喵喵, 呢排點呀。」順便一提, 部分動物看到靈體, 雖說現在選擇顯示給誰是傅嘉琪的權能。

「喵...」這是甚麼, 這明明是豬吧?!

「好得意呀!!!」白千雪又病發了。

「佢好痴人架, 雖然我可以奪佢舍, 但都唔使啦。」的確相比起人類, 動物更易被奪舍。

「傅嘉琪, 呢排你要多留意學校既情況。」我掏出手機檢查, 學校瑪那讀數是1074, 正常水平。

「哦? 做咩? 應該唔再係靈點架啦WOR。」

我略略再解釋一次凶月行動, 她點點頭:「喵喵, 去同大家講, 如果有咩事就黎通知我。」

「喵...」那頭豬, 不, 那頭貓懶洋洋的伸一下懶腰, 滾地二圈就向草叢走去。

「呢間學校好多流浪貓。」

連動物都在守護範圍呢...土地神在自己的地盤就是相當上位。

「就係咁啦, 所以呢段時間會比較易出事。」

「我會睇住學校, 白千雪, 幫我睇住沈醫生。」

「嗄?!」我們二口同聲地問。

「呢個人呀, 表裡不一, 如果佢要做D咩危險野既話---」她把手搭到白千雪臂膊, 流露出複雜的表情, 又是羨慕, 又是擔心, 「記得阻止佢。」

「係!」白千雪倒是很享受?!

她也會通知威SIR, 學校有她們二人守護應該不會出事, 那麼我們與她別過後先回去醫生宿舍----

而在路上--

「沈醫生。」

.....是她。

「戴太。」一如以往臉無血色, 穿著低調的她出現在校門前, 全身也許只有那戒指才顯出她的身價, 但看得出的人又有幾多個?

「戴太你點會係度?」白千雪好奇一問。

但是, 她卻全身為之一震。

需要這樣震驚嗎?

而且, 還是你叫我在先啊?!

「我黎..接個女。」

中五生被母親接放學, 如果平日我一定會嘲笑一番, 特別是我不喜歡姓戴的一家。

「慢慢。」

我們與她互相掠過彼此--

涼風吹撫, 落英輕搖。

「沈醫生。」

「係?」

「......」她還是展示苦笑, 「之前, 唔該晒你。」

「....戴太, 你有冇事?」

「啊, 冇, 冇, 好聲行啦。」

莫明奇妙。

凶月行動的第二天就這樣完結, 全港瑪那值都在上升, 反映超級血狼月正在影響全境, 聽說附近地區例如新加坡的巫術學會, 台灣的寶島魔法聯盟都有在監測著這次瑪那高峰區, 還打算派人來香港學習我們領先全球的瑪那觀測技術, 我不禁又想起梅會長遨請香港魔法師去他們那個甚麼鬼大灣區學習的笑話。

也許他不覺這這是笑話吧。

這就是最好笑的地方所在。

Hi 我又復活啦

我懷疑樓主有心令到我地每日都要屌鳩姓梅嘅一次
咁都可以搵位提起佢

Push

睇完最新一集先諗起樓主係#680帶出咗姜子牙封神一事。

小姜會長根據上文下理就係太公望嘅後人。但係又有意無意唔公開曬會長全名

唔通會長全名會係一個伏筆定係我諗多咗

利申：純9up, 有錯屌細力D

會長

會長, 以至北斗會館,成個世界觀同伐商戰爭/封神演義有關
應該話係, 魔法世界中, 東方魔法文明都可以話係都同呢段歷史有關
呢個世界觀我係早已諗好成歷史之類個D, 最早可以追溯到我小學時已經開始建構緊一個魔法世界
至於真名方面, 只係寫故技巧, 大家只需要知佢姓姜就得

幾時打鄧不利多同甘度夫

凶月行動正在如火如茶的進行著, 平日一些藏起來不敢輕舉妄動的邪派魔法師都在這時期行動, 變相伐魔隊也密密出動, 當中施子雄更成為了叱吒風雲的人物。直至到達超級血狼月當日前三天, 我們都不斷收到他勝利的消息, 把吸收瑪那的山精打回原形, 把邪教的洗腦詛咒解開.....一時間風頭無兩, 加上之前幻人事件, 一人擊敗了所有獵巫者們的壯舉, 實在---

「施隊長好勁呀...」白千雪拿著手機瀏覽著暗網中, 施子雄的報道。

「車...我都唔係做唔到....」

「醫生, 你葡萄呀?」白千雪奸笑道。

至少不用預留魔力維繫我與白千雪的契約, 可以使出全力的我是勉強做到啦, 我猜!

不過...算了。我看看胸前的醫生牌, 現在我只是一個解咒師罷了。

「冇呀。」

「師兄唔好嬲啦, 啊~」

我張開口吃掉鐘鈴給我的麥提莎:「啊..」

「呀呀!! 沈醫生! 你..!」

我奸笑道:「千雪, 你葡萄呀?」

「..哼!!我.我先無呀! 白痴醫生!唔理你!」

我把口中的朱古力吞掉:「咁D 哈根大師雪糕你唔使食啦?」

「嗚....我..」

「好啦, 唔好蝦千雪。」

我吐吐舌頭:「佢挑機在先。」

「沈醫生真係好小氣...」

她生氣的鼓起嘴巴道,我笑著戳她臉蛋道:「咁你食唔係雪糕?」

「食!」她咬我手指!

剛剛說過, 直至超級血狼月前三天, 我們都被施子雄大展拳腳的消息淹沒, 那麼為甚麼只到三天?

因為--她來了。

「沈..醫生?」

正在我故意被白千雪的咬中時, 一把女聲傳入七號房中。

「........你係..點解你會係度。」

沒想到是你呢--

戴太。

身穿黑色運動服的她, 明顯是不想引起其他人注意而來, 口罩上露出的是一對疲憊而紅腫的眼睛,頭髮也是一團糟, 雖說她不是出現過在急症室七號房中最糟糕的人, 但也能擠進頭十了, 在四肢健全的系列中。

「沈醫生, 我想..我想..」

但是, 我真的對人類沒好感, 特別是這一家人。

「籌呢?」

「...籌?」

「呢度係急症室, 要睇醫生就去分流站。」

「....我知道你地係魔法師。」

「好, 精神科, 分流完畢。」

我低聲詠唱咒語, 舉手指向她的眉心, 準備使她發一個「披頭散髮去急症室卻找到了魔法師」的怪夢---

交換吧, 現實與.........

被解開了?!

空中有似有還無的聲音傳出, 於急症室畫著各種路線的地板上遊走, 怪異中卻有點悅耳的歌聲湧動, 這是...解咒術, 逆向詠唱!

「沈醫生, 你唔使擔心出面要搵你既病人, 因為我既保鑣會暫時解開佢地身上既詛咒, 當然, 靈魂類既病人都係會由鐘醫生處理。」

「...你對我地既事真係了解啊, 你請既人係邊個。」

「佢唔想見你。」

我冷笑一聲:「咁我知係邊個。」

是那個人吧, 我的前.....拍檔。

我心虛的看看一臉天真, 還為戴太遞上溫水的白千雪, 心中閃過無數解釋的念頭, 如果白千雪看到她的話, 自卑心態會再作祟吧, 始終溫可柔與頌音已經能令她如此介懷, 如果遇上的是那個女人的話--

只有這笑容, 我絕對要保護。

「今日, 我黎只想求你一件事。」

我道:「你先生咁把炮, 要黎搵我呢個窮醫生做咩。」

「正係..因為要對付既係佢。」她把手中的紙杯握成一團, 沒想到那天在她家中一言不發, 言聽計從的她會如此深仇大恨呢。

「哦?」

「雖然..我認, 我認我當年係因為貪錢! 我先, 我先嫁俾個衰人, 但係..我賤我事, 佢點可以咁對個女, 點可以!!」紙杯被揉成極細的一小團, 可見其力道之強橫。

.....莫非說。

「你由頭講起, 講明先, 我好忙, 未必有時間。」

「嗄..嗄..」她一口喝盡第二杯水, 「我老公, 捉走左我個女, 戴嘉兒。」

就是大家姐吧。

「嗯, 你去報警啊?! 你黎醫生有咩用?」

「佢捉去..係..係捉去俾個姓梅既風水師, 用黎做人柱打生樁!」

......

那不是她的女兒嗎?!

可是, 我突然想起..這..這通了, 這上文下理通了!

大家姐說那陣子不斷吃韓國餐, 特別是那些很苦的湯...那是人蔘雞湯, 令大家姐類積更多魔力, 如像為電池充電一樣!

梅會長與戴老板最緊張大家姐, 甚至派戴太到學校接她, 是因為她是打生樁重要的活祭品, 而不是因為真心擔心她!

梅會長那天在簽約儀式上, 說會用方式令高鐵工程順利, 是利用活人祭獻的打生樁儀式!

那天施子雄說一星期後梅會長就會離港, 而超級血狼月帶來的瑪那高峰期也是在那時的一星期後!

那麼, 面前的戴太---

起舞吧, 反瑪那!

逆向詠唱- 解開, 反瑪那場成立!

定身!

「嗚...」

戴太全身無法動彈, 硬直的坐在小圓椅上, 馬上外面傳來腳步聲, 是那個保鑣吧--

「阿然! 停手!」

我冷冷的說:「我聽講你依加收錢作為解咒師, 以保鑣身份保護俾得起錢既人, 曉兒。」她想放出大量瑪那把我的反瑪那場洗走, 但是我把手一揮, 手背閃過休止符的淡光, 「但估唔到你會保護呢D連自己個女都只係當成巴結道具既畜生啊!!」

曉兒, 以我的說法, 是我的前拍檔,是她的說法是我的...前度。但同樣作為解咒師, 手段是符咒術, 言靈術, 不同於使用反瑪那這些傍門左道的我, 她的手法得到北斗會館認可,甚至建過功, 雖說也不是主流, 但是她現在專保護那些能付錢的人, 免受怪力亂神所害, 收入甚至能看齊古SIR, 阿Jean她們。

「你唔明, 佢都唔想! 佢係無辦法, 你俾佢解釋先!」大量瑪那湧來, 正反正瑪那正在激烈地互相抵消!

「解釋? 千雪, 你講, 咩叫打生樁!」

她抖聲的說:「打..打生樁就係..用活人做祭品, 注入魔力, 再成為風水結界既一部分, 祭品如果係少年少女巫師就更好, 因為佢地體內有大量魔力,魔力儲藏量亦更大, 就好似電池一樣, 被活埋死後亦會成為地縛靈, 守護住個度既建築物, 所以係非常強力既風水邪陣...」

沒錯, 先前餵她吃人參 , 就好像餵豬一樣---餵肥了, 就殺掉。

所謂的活人祭祀, 所謂的人柱, 所謂的打生樁!最殘忍的魔法之一!

「唔該, 你條仆街用自己的骨肉做人柱, 你依加黎同我扮慘?!」

被我而定身咒封住行動的戴太, 眼角流下眼淚。

「我依加收佢皮, 千雪, 通知伐魔隊, 打生樁要係地盤進行---」

「師兄, 無用。」鐘鈴拉住正要召出武裝殺掉戴太的我, 「你記唔記得, 個日簡介會?」

.....另外西九龍一帶會有北斗會館既魔法儀式施術, 所以將會由觀察名單中剔除, 個度會由伐魔隊負責, 大家唔使報告收唔到個邊既觀測報告....

高鐵站的地盤就在西九龍!

「屌你個老味...」

北斗會館, 知情!

這事, 他們早就知道了, 還暗地批准梅會長這樣去做!

沒想到, 這代表香港魔法界的北斗會館, 已腐爛到這程度。

「你明啦,師兄, 我地唔可以通知北斗會館, 如果唔係, 我地要對付既人就會係伐魔隊。」

.....我無話可說, 頹然坐下, 也再沒心思控制反瑪那, 戴太身上的定身咒馬上解開。

「我知道係我太遲出聲, 我一直都唔敢出聲, 但係..個個係我個女黎架! 沈醫生, 你..你救下佢, 我咩都可以俾你, 我咩都可以俾你..」

我鄙視她道:「你有任何野咩。」

她的一切, 如她所說, 都是嫁入戴家而得來。

這女人, 一無所有。

而且還挑凶月行動最忙的正日來進行打生樁的活埋儀式, 根本就是不想我們能採取行動。

前來向我們魔法師求助的普羅大眾, 與被犧牲的一個活祭品--

理所當然的選擇, 就是犧牲掉後者。

一切早就計劃好了。

從溫可柔威脅到大家姐生命時, 計劃早就完成, 他們不是要殺溫可柔, 而是要排除掉會影響打生樁的人。

「沈醫生...」白千雪拉住我的手。

「我知道, 千雪。」突然好想抽煙, 「換言之, 梅會長先係主腦?」

「無錯..」

「同我由頭到尾一五一十咁講起, 千雪, 依加去學校, 搵傅嘉琪, 佢會知點做。」

「係! 戴太, 放心啦, 沈醫生咁講即係會幫你架啦!」

「我重申..」白千雪跑走後, 我道, 「我徹底鄙視你, 特別係你老公, 你要我幫你既話, 有條件。」

萬物皆有代價。

「立下契約, 答應我我救出大家姐後, 你會同戴老板離婚, 你一蚊身家都唔可以分佢既, 你要自食其力養到你個女大學畢業, 食言既話, 你將要親手殺左你個女。」

這可不是正道魔法師會開出的條件。

但我不是正道啊。

離婚, 而且一分錢也不能分。

換句話說, 嫁入豪門的戴太, 會失去一切。

要每天工作, 被客人罵, 被上司罵, OT至凌晨......從飛上枝頭的鳳凰變回小麻雀。

你有這樣的覺悟嗎? 戴太。

「我..我發誓!」她哭著說, 舉起手掌三指指天, 「我向天發誓---」

那可不是正式有魔法效力的契約呢。

「.....只要救得返我個女, 我咩都得!!」她最後補上一句。

一切嗎?

好, 我相信母親的誓言。

「... 契約完成。」我在二個真正的魔法師面前撒謊道。

打生樁是東亞民間在建築前的習俗，是指在建築工程動工前，把若干人（通常是兒童）活埋生葬在工地內，其目的是祈禱工程順利，日本稱為人柱。

相傳打生樁是由建築業祖師爺魯班提出的，認為動土時會破壞該處風水，且觸怒該處的冤魂，以致建造期間經常發生工業意外，因此便出現了打生樁，把活人生葬在工地上用作鎮邪，以減少出現工業意外。現時考古發現最早的打生樁見於河南鄭州東趙二里頭文化的春秋時代古城遺址，當中一層的地基發現有嬰兒遺骸，推測可能是打生樁儀式的遺物。

奸角我落既心機唔會少過主角

唔好咁

唔好呀你係難得清泉 角色又用心設計 故事又有背景
啱啱睇到打生樁個位唔明 我都即刻wiki 睇得出你真係花好多功夫落去

既然樓主咁講我就幫手推下啦
推

姓梅個條撚樣必須死！

中二病會長要出擊了

正太

真係寫會用末日故黎做背景, 玩其中一節 睇下點先

呢個IDEA源至之前屋企D老人家睇過, 真係查左幾多資料下, 有人睇得出落左心機已經好開心

之後都幾關佢事

一言不合拔聖劍

肯定有戲份啦佢無理由係出果次場咁大把

法官大人我無野答

咁夜都唔訓 小心身體
我差唔多訓了

希望溫可柔個魔人可以出手,
肢解咗梅會長條仆街
(雖然以樓主一貫嘅寫文風格,
暫時唔可以排除梅會長最後被洗白嘅可能性...)

支持開始進入直路

推下先

日日都有追

推阿!
梅會長死全家

仆街今朝遲到

睇得出真係睇開我D故

一路都直路緊

仆街去死 不能洗白

same

未諗到點寫, 沖個涼睇下諗唔諗到先

加油

打左堆字, 完全好睇, 直接刪撚晒佢諗過

打左堆字, 完全唔好睇, 直接刪撚晒佢諗過

諗好晒了, 依加打出黎就得, 等陣

樓主加油 爆肝寫文好佩服

睇緊資料, 等陣

又咁夜
訓啦_頭

廢事停文啦

你夜出文 人地又要夜睇 之後第二日人地又要遲到

一齊遲啦

這是一段往事。

成魔之路的起點, 也許可以是正義--

-------------

二零零八年五月十二日, 中國, 四川, 映秀鎮---

「梅主任, 早安。」笑容可掬, 卻醜如畜生。

「....」姓梅的數學科科主任,看著一大清早來到的一對年少夫婦, 心知道這是怎麼一回事。 馬上就是高考了, 試卷也鎖在夾萬中, 而這二人在附近開補習班, 如果能提前看得到數學卷的話--

「小小心意, 你老人家就去買些補品甚麼的...」

「滾。」

尋天晚上池塘附近青蛙叫了一整晚, 半夢未醒還看到遠方山頭的雲有詭異閃光, 害梅主任一直心神不寧, 現在這兩個人...不, 說是嘻皮笑臉的狗會更貼切, 又來煩著自己, 真是要命。

「梅主任, 我們還有台跑車, 美國貨, 買多了不用, 如果你有興趣的話---」

「二位, 請回!!」梅主任大喝, 害教員室中的人都看過來, 大家心中清楚--

數學科的梅主任, 是個笨蛋。

高考前收點甜頭, 隨便說些似有還無的範圍早已是業界標準, 就是這姓梅的死活不收, 看來這傢伙教數學還是不行, 這樣的數也不會計。

「看來梅主任的數學, 令人擔憂啊。」男人收起信封, 嗤之以鼻道, 「祝你好運。」

「如果你想來硬的, 我隨時奉陪。」梅主任手一揮, 房中的牆壁好像突然會動一樣不斷變大, 景深暴減, 天花板與地板正在向中間壓----

「嗄...嗄..」男人嚇得倒地怪叫, 「那那那是甚麼!!」

「不知道呢, 你在說甚麼?」梅主任笑著斜頭微笑道, 順手解開風水結界道, 「你沒事嗎?」

「嘁, 不識抬舉!」

二人氣沖沖, 又怒又羞的沖出教員室。外面眾人連連搖頭嘆氣, 明明這樣一塊肥肉, 卻送到梅主任這不吃肉的笨羊口中。

中午又出現怪事, 附近大群蝙蝠從山洞捲出, 頓時把天空染成黑壓壓一片, 正席午飯時間,害梅主任又要去驅趕看熱鬧的學生們, 前輩子沒見過蝙蝠嗎---

「伏伏伏伏伏伏-----」

這還真是壯觀!

巨大的黑影像是一片黑雲, 但是仔細觀察就能看到黑雲其實是由一大群蝙蝠組成, 拍翼的聲音巨大至好像有直昇機飛過學校上空似的, 甚至能感到拍翼捲起的風吹到臉上, 太陽也被牠們遮住, 人們議論紛紛的指著天空--

「又有了...聽說了嗎?」

「有啊..綿竹那邊我表哥說看到超---多蟾蜍啊!」

「昨晚誰看到天上有UFO?」

「那不是UFO, 是極光啦!」

「你神經病啊有木有, 四川那來的閃電啊小白?!」

「沒有嗎?!」

梅主任一邊驅散人群, 一邊自己卻也不禁抬頭看天, 人群看到午飯時間一定不見人的梅主任出現, 驚訝程度竟然不亞於看到蝙蝠雲。好不容易才把學生們趕回教室內, 一個人在操場阻住他的去路--

「喂, 回去啊, 沒甚麼好看! 走! 想記過嗎?!」

「爸~ 你要記我過啊?」

「都說了, 別在學校叫我爸!」

每天午飯時間也失蹤的他, 是因為與自己女兒吃飯去。

「好啦好啦, 梅主任~~」

如果被人知道自己女兒在自己教的學校就讀, 還是會招點話柄, 聽說教場與官場同樣黑暗, 梅主任可不想惹上甚麼爭議。

「爸, 天上那些是甚麼回事?」

「...不知道啊。」即使初探術數風水的他, 也未聞過這種怪事, 聽說一些動物會受龍脈走向變化影響, 也是西方所稱的瑪那魔力, 他們稱為龍氣, 氣的行星能量, 但是當中有甚麼意義可不是他能理解的。

「不會是甚麼凶象吧。」

梅主任笑道:「數學主任的女兒就別這樣迷信。」

「還是術數師的女兒?嘻。你說這些還真有說服力啊~不過即使有甚麼事, 我也有老爸關照呢!」

我也有老爸關照呢---這句話, 多少年在他腦海中回放, 如詛咒一樣。

「呃...」

「那你甚麼時候教我? 我找不到工作也能用這些東西幫人喔?」

「你大學畢業再說吧。」

「真的?」

梅主任看看面前的女兒, 笑道:「真的。」

「那我也和老媽說, 那你可不能食言啦。」

「老爸也信不過嗎?」梅會長笑道。

「....」

「...」

「..」

時針剛過了下午二時, 午膳時間結束。梅主任與女兒前後腳的離開這沒人用的班房, 前者收拾一下資料, 後者就回到班房與同學談天說地, 始終這是最光輝燦爛的青春歲月...

本應如此。

同樣是二零零八年五月十二日的下午二時, 二十五分-

「這道題的思路, 在於把圓形分成三份..」梅主任一如以往的為高考班的人補習, 這群人只要能考進全市最一流的第一高中, 就可以不用留在這窮鄉僻壤。

而這班更是精英班, 鄧慧涓, 雷子朗, 文峰....一個個都是精英, 在飯後的飯氣沖心時間也是戰意旺盛, 全神貫注的抄著筆記。

「鄧慧涓, 這題你解解看。」

「是!」紮馬尾, 身穿淺藍色體育服與紅領帶的她走出黑板前揮筆解題。

完美的解法, 甚至跳掉了幾個步驟, 這樣一些沒這幾人頂尖的人, 恐怕會看不懂--

時間來到了二零零八年五月十二日的下午二時, 二十八分-

「隆.........」

世界崩塌的一刻。

「砰--轟---隆--!!」

這是名符其實的天崩地裂! 大地在猛然撼動, 整住教學樓好似被整座山撞擊一樣! 甚至連無形的天空比恍似在撕裂!

大地震!!

在景色裂開的一瞬間, 梅主任大喝:「所有人躲到桌子下! 不要慌!不要慌!」

尖叫聲此起彼落, 梅會長心中有一絲希望這座由政府興建的教學樓能抵抗這大得異常的地震, 但是--

「裂---啪啦~!」

天花與地板一瞬間就粉碎! 連五秒也撐不到! 這是何等的脆弱!!

完了, 現在已經太晚了!!

眼前的學生,與在樓下的女兒--

有沒有能拯救所有人的方法?!

「隆---」

教學樓的一邊正開始下沉, 空氣揚起粉塵--

--沒有這種方法。

現在跑去救樓下的女兒, 或是施展剛剛算是有點手感的法術保護自己的學生--

「吾名為梅....!!」他即場宣告真名。

擲出的符咒散在地上或牆上, 閃爍光芒, 與大地的龍脈互相呼應, 龍氣受他召喚湧來, 但即使已經使出了當年的全力, 也只能貫穿這間班房!

風水結界本來就是設好後長期運轉的法術, 畫陣也好, 放下風水物品也好, 選龍穴也好, 都是細膩而需要長時間準確的法術, 本來就不擅長應該這樣突如其來的災難, 而且在地震發生時, 風水最依然的大地龍脈也失控亂舞, 使這種法術處於極不利的狀態--

但即使形神俱滅, 也要保護好他們!!

龍脈的力量緊緊包圍著面前的課室,真正的滅絕現在終於來到, 震幅暴增! 天地幾乎要翻轉, 遍地都是哀號, 尖叫, 哭聲, 無盡的毀滅從大地深處爆發, 恍似星辰也要撕裂, 土地變成憤怒的汪洋, 撲向地面的人們, 當中只有一個班房如怒海中的方舟, 依賴著如奇蹟一樣的力量抵抗著壓過來的巨石鋼筋發泡膠--

為甚麼會有發泡膠!?

梅主任沒空管這些事, 盡管他已經知道了答案, 但現在只能做的是維持拉起的結界, 令這班房的天地牆不會崩塌!!

地震在兩分鐘左右後完結--

死寂------

大氣中, 聽不到任何聲音, 只有石塊最後的滾動與停頓--

「啊...」

一個血流披面的男學生從桌下爬出來, 一手拔掉只剩半邊的窗框-

「不要看!!」筋疲力竭的梅主任喝道, 但太晚了!!

窗外只有一個小土堆, 雖說高度好像下降了一點兒, 但是還能看到廣闊的天空--

平日不應看到的天空。

有煙柱升起的天空。

灰色的天空。

「啊!! 呀!!! 嗚..啊呀嘩$%^&*()」

屍橫遍野, 不少模糊的血肉從層層的瓦礫中流出, 不知名的液體, 不知名的器官, 不知名的臉孔, 甚至只剩下半個頭顱卻還在眨眼, 然後遠方的小鎮--消失了。

精英班的班房是唯一還能完整看出是班房的結構,如方舟一樣躺在學校的廢墟最頂端, 下方已經是一層壓一層的石堆, 鋼根如墓碑一樣從廢土中伸出, 完全沒法想像兩分鐘前這兒還是學校, 這顯得相對完整的班房如墓碑最高的石碑---

「出去, 能走的人幫不能走的人, 快!別隨便亂看, 看天空! 看天空就好!」

結界撐不住了!

還沒死的人爬出班房, 部分不聽話的人, 包括那個一開始的男生, 才一看到了腳下如地獄一樣的景像嚇得魂飛魄散, 甚至當場失常, 但現在, 誰又能來救她們?

梅主任最後一個爬出班房, 才一解開結界, 馬上身後的班房如粉末一樣破碎倒塌, 化成了地獄的一部分, 事後說是最頂層課室負重最少云云。

如果你看到地震才五秒後, 天花板就如那題幾何題的圓斷開三截, 就知道這根本沒關係。

確保活著的學生短時間內死不了後, 他才掏出手機撥打--

果然的接通了-- 他看看遠方操場後的訊號塔。

沒事的..沒事的...訊號塔也沒事, 女兒一定沒事, 她低年級班房在較低的樓層, 要跑到操場只是瞬間的事--

「鈴...」

電話鈴聲響起。

....從梅主任腳下, 滲出鮮血的泥土中。

-----------------------

他做錯了嗎?

眼前較有機會活下, 未來社會的精英們---

與自己的一個女兒。

選誰?

救20多人, 與救1人--

選誰?

學生與女兒--

選誰?

在沒有可以拯救所有人的選項下, 救較多人的一邊, 與救一人的一邊--

選誰?

獎狀, 錦旗, 升職通告, 花卉, 加許, 表揚, 報導....都在說明梅會長沒有選錯。

那麼為甚麼妻子會扇了他那一巴掌?

她受不住喪女之痛而自殺, 是自己的錯嗎?

明明...沒選錯啊?

那麼, 為甚麼沒有一點自豪感, 光榮感, 只有無盡的---

絕望?

沒有拯救所有人的方法下, 只能作出最好的選擇。

犧牲少數, 成就大多數。

犧牲價值低的, 成就價值高的。

說到尾梅主任--

不, 是梅副會長, 是救了精英們的英雄。

萬物皆有代價--

代表著的是, 萬物皆需要犧牲。

沒有不需犧牲的進步。

沒有不需犧牲的選擇。

沒有不需犧牲的----正義。

如果犧牲掉一個女孩, 就能成就無數的家庭, 社會, 經營, 發展, 整個城市甚至國家的發展, 那樣的話天坪的傾向就很明顯了--

雖然咁講好冷血 但係犧牲少數成全大數確實係大趨向嚟可能係因為我地身處故事之外先可以滿口仁義道德 如果我係故事其中一角 係極端情況唔係佢死就我地亡嘅情況下 我應該冇辦法重咁大義凜然反對

又係時候post 呢條片出黎了

梅會長

沒有一個是無孤的

都係要死 支那人無一個是無辜的

陳啟泰.jpg

走得切落去咩果陣真係
呢期睇返七大罪第二季
班個養父當年選擇去救自己個仔 結果趕到過去 個仔已經死左 係正佢隔離既班都畀人捉埋

大義 一定有所犧牲
自私係人之常情
我覺得唔係選對同選錯既問題
都唔係因為果個班房係唔係精英班既問題
佢當下已經盡佢最大既努力救左最多既人

我唔理依家梅會長係點
佢以前就係咁

9up完

梅會長就是以這一段往事為引子, 來說服戴老板。

計算八字甚麼的, 你的女兒是最佳的人柱。

以她作為活祭品, 施展風水結界, 就能令高鐵順利完工, 她的死能拯救那些工傷的工人, 本來會成為遺孀的人, 甚至是香港的經濟---

所以, 這是大眾利益, 以一人之死, 換來所有人的幸福, 無數人會受惠.......

為之--- 正義。

「但係..我接受唔到, 我唔想, 我知我係自私, 但係個個係我個女, 點解...」

「戴太, 你唔好喊住。」我笨拙的安慰她道, 「我明你既感受....」

我..真的明白嗎?

在急症室待過這樣久, 我不是沒有見過因為工業意外而抬進來的工人, 輕者就是血流披面, 重者...重者..重者就是白千雪看過後會睡不著, 要我陪她才能入睡的程度。

活人樁是古老的儀式, 以活人作獻祭, 成就便民的基建, 橋樑, 隧道....有了這些東西, 無數人會受惠, 這樣的話算是公平? 正義?

大多數人的利益, 絕對凌駕少數人的利益。

當年梅會長救下眼前的大多數, 犧牲雖遠但一定能救下的珍貴少數。

現在---

「沈醫生! 醫人飛874, 身上有反應! 係偷渡斬沉香既人, 中左風水林既詛咒!」

一個中年人被推進七號房中。

偏要這時候--

起舞吧, 反.....

...........我在做甚麼。

現在是要了解大家姐被捉的詳細再計劃營救, 這不是我剛剛才覺得是當務之急嗎? 但是在急症室中, 因超級血狼月而受魔法所害, 普羅大眾的「大多數」面前, 我馬上就扔下了事件, 我竟然...

...這就是我們稱之為良心的東西嗎?

何等脆弱。

起舞吧, 反瑪那。

心情抑鬱, 反瑪那暴力地捲向那人, 差點收不住連他本身的元氣也清空掉, 還好我馬上控制住, 無形的淨魔波浪把那人包裹, 構成身上詛咒的反瑪那被抵消, 但這是我進行過最忐忑不安的解咒儀式。

「無事啦, 推佢出去。」

護士看看我們, 似乎也感到氣氛不對勁, 連忙推他出去。

「......」

「......」

沒有人作聲, 想必大家都陷於這無盡的思考之中吧: 何為正義?

還是所有準則, 到最後也只是一道數學題?

只要幫佔大多數的人就可以了。

興建高鐵時, 菜園村是少數, 所以我們要把其犧牲掉--

興建中環繞道時, 皇后碼頭是少數, 所以我們要把其犧牲掉--

興建港珠澳大橋時, 東涌居民是少數, 所以我們要把其犧牲掉--

大多數才是正義, 也許才是世界的真理...嗎?

一個曾經欺凌同學的人, 將其逼上絕路的人--

---與急症室中受詛咒惡靈所害, 需要解咒師的普羅大眾。

也許.....

梅會長的笑臉在我腦海中浮現, 像是在宣告正義的勝利。

「戴太, 我聽日再黎搵你。」我突然覺得很累, 「我...我都唔知可以點做, 或者你應該聯絡你先生好好傾下。」

看到動搖的我, 戴太似乎也明白了我的心思, 也許她也曾經有過這樣的動搖吧, 只是她對女兒的珍視無視所有思考與思辨, 除了救回自己女兒別無他想。

「佢唔會聽我講, 我已經..無晒希望。」

真是諷刺啊, 剛剛還說著鐵定要救回大家姐的我, 竟然動搖至此, 甚至連自己也開始質疑起來了。話說當年我不是也說過類似的話嗎?

「阿然, 你要成為解咒師, 去幫咩人?」她問我道。

「所有受魔法所害既人, 好似我家姐咁既人!」我答她道。

「...世界上根本無人可以話救到所有人。」她搖頭道。

「咁既話我就去做醫生, 咁就可以救最多既人啦?」

最多的人--

在沒法拯救所有人的世界, 選擇拯救最多人的道路, 才是最佳解法吧?

打生樁...只是把這問題活生生的, 赤裸裸的放到你面前。

而且還是她父親親自下的手。

直到我回過神來, 我才發現已經是早上, 白千雪如我指示不用回來急症室, 以免她的價值觀也受到這樣的挑戰, 我又是發呆又是胡亂地上網看看別人的討論, 直到來接更的史醫生拍拍我的臂膊:「喂, 訓著呀? 傳說中既開眼訓?」

「我先無訓....」

今天, 放假。

明天, 是超級月狼月的日子, 也是打生樁的日子。

也是我要上班的日子。

將會有很多人因為活躍的詛咒與亡靈而被送到急症室中, 眾多貧苦大眾等待解咒師沈默然與靈媒鐘鈴的拯救---

但同時, 一個少女在高鐵的地盤最深處, 等待著未知的救援。

先不說甚麼經濟, 文化, 政治, 這只是一道數學題而且。

急症室的眾人, 與活人樁的一人, 放到天坪上---

「收工啦咁。之後我當值呀。」史醫生打開抽屜, 塞進自己的背包。

總之, 先出去呼吸一下吧, 雙重意義上的呼吸。

「呼....」二手煙呼出, 被晨風吹散。

「喂, 借個火。」

「...嘁, D稅連火機都買唔起?」看到討人厭的徐醫生, 心情已不佳的我已經反射式的皺起眉頭。

「..我無力同你嘈啊, 神棍, 快啦。」

借火嗎? 倒罷。

「呼..」

耳邊傳來翠鳥的啼叫。

我忽發奇想。

「借左火俾你, 你可唔可以答我一個問題, 作為醫生。」

他冷笑一聲:「咁少有啊? 咁好聲氣, 做錯D咩?」

「我平日唔好聲氣咩?」

「幾差咁啦。」

「你..! 算..」

「有野就問, 食埋口煙我重要睇症。」

「.........你有冇見過人難產?」

「...」他默沉了幾秒, 「有。」

難產, 就是生孩子時出現了意外, 母親與嬰兒同樣陷入生死關頭的情況。

「如果細路同媽媽只可以救一個, 作為醫生, 你會救邊個?」

「睇黎狗口終於出得出象牙Wor.」

這傢伙窒少我一句會死嗎?

「快啦, 我好奇想知。一個係充滿未來既BB, 一個係想自己個仔可以生存既媽媽, 睇黎都係救BB多架啦...」

「唔係。」

「..嗯?」再抽一口煙。

「你睇得太多電視, 我地係唔會問家屬保大定保細, 亦唔會用咩未來呀 價值呀個D去判斷救訪舍先...唔存在優先次序。」

「點會...」

「我地係醫生啊, 沈默然!」這傢伙少有的認真起來, 「每一條命都咁重要, 梗係兩個都救。」

「如果世事係咁完美就好。」看來問錯對象了。

「唔係...我知道, 集中資源救一個, 救到既機會一定大好多...但係, 我地係醫生, 唔可以放棄生命, 每一條命都咁重要, 而唔係排次序, 最重要既係我地作為醫生, 已經付出左全力。」

「雖然付出左全力, 但反而可能大細都保唔住, 咁你唔自責?」

「...如果放任其中一邊係死係我面前, 我會更自責,我知道咁講我好似只係搶道德高地而由兩個都死咁樣, 但係如果我已經全力救兩邊都係最壞既結果..咁只可以話, 係命。」

把責任推到命運上?

「我唔明..點解兩個都救唔到會好過救到其中一個。」

「每一條生命都一樣重要, 即使咁做我會成為壞人, 但係至少我問心無愧, 因為我已經用左全力去拯救眼前消失既生命, 而我亦無視某一條命為唔重要。」

每一條生命都一樣重要---

二人手上的香煙, 同時燃盡。

奸角, 只係價值觀唔同, 邊個敢話自己係聖人

你當救晒兩邊先 講緊 質 / 量既問題

俾人話救街外人唔救自己個女

要犧牲嘅正義 仲係唔係正義

仆街我寫到自己開始質疑起自己

我又俾自己寫既角色說服啦

今星期係星期五停文

為左自己問心無愧而冒險救晒兩個人算唔算自私

算。

其實呢度可以咁解釋, 以火車難題黎講既話

題一 令火車撞向分丫路上既一人, 救五人
壞既過程, 好既結果 (功利論) (追求最少受害者)

題二 唔推橋上既肥佬落去擋火車
好既過程, 壞既結果 (道德論) (追求符合道德既行為)

難產既問題就係題二, 好既過程, 壞既結果, 盡左全力, 行為符合道德
--做成壞既結果, 二者都死

然後將二者都死呢個結果推落一個叫「命運」既死貓王身上, 亦係即係命運論 , 所以亦有一句叫「信仰的開端正是思考的末端」, 因為所有方案都唔完美, 諗極都唔通, 所有搵個概念, 命運又好, 神又好, 車隻死貓落佢度就解決左問題

道德論+命運論, 亦係我認為係最主流既解法, 我唔推個肥佬落去擋車, 而個五個人係路軌上只係因為命中應有此劫, 唔關我事, 就係主流既完美解法---

-------
作者唔係哲學撚, 呢d思考同觀點都係臨急抱佛腳, 我只係一個講故佬, 希望個故會引起你小小反思, 菜園村, 皇后碼頭, 東涌......或者梅會長就係香港之中, 不斷以犧牲小數就成就大業, 但係咁樣做算唔算係正義, 公義呢..?
想寫下呢D好耐, 但亦唔想走火入魔或者離題, 聽日我地繼續講故

咁親人始終係無價既

推
唔好急 鋪排到你心水先
為左好文 等耐d都得

為了白千雪不至於過度操勞, 我著她通知完傅嘉琪後先回去醫生宿舍休息。我與徐醫生那小學雞最後還是以互相咒罵的方式結束道話, 回去的路上, 空氣也顯得較為安靜。

繞過巴士站, 穿過隧道, 越過馬路, 走進大堂, 回到了那斗室中--

「Zzz...」

就這樣坐在椅子上睡了嗎?雖說今年冬天沒甚麼寒意,但--

「沈..醫生?」

「....」正公主抱著她的我沒料到白千雪會突然醒來。

「咁著訓會凍親。」

「嘻, 咁我抱住你取暖。」她抱住我頸背笑兗。

陽光從東邊的的窗戶穿過剛剛生出嫩葉的樹木照映到室內, 白千雪親自挑選的窗簾完全沒能如她預期擋住陽光, 而是把晨光散射成重重光暈, 令睡房處於光與暗之間的微妙色調。

「好啦, 快D訓, 我地仲有野做。」

我把她扔到床上, 結果她不放開纏著我頸背的玉手, 使我也向床上摔去。

「醫生你唔攰咩咁。」

肉體上倒還好, 反而是精神上才是疲累所在。

「少少啦。」

少女的寢室飄揚著她獨有的香氣, 粉色系的傢俱與咕臣在晨光中是溫暖的氛圍, 陣陣倦意升起...

「千雪。」

「嗯?」

我知道這兒不是進行哲學探究的場所, 但是我始終想聽聽她的意見, 始終我認為做人處世方面白千雪比我優秀百倍。

我在白千雪的床褥上, 把大多數與少數的問題盡可能簡單的說了一遍--

「沈醫生。」側躺的她以水汪汪的眼睛看著我, 「如果我同可柔加阿Jean都被人要脅, 你會救邊個?」

「梗係你。」

她甜笑道:「咁我同10個唔識既人呢?」

「都係你。」

「咁我同100個唔識既人呢?」

「咁都只會係你。」

「你睇...根本同人數無關, 對沈醫生黎講, 我比幾多人都重要, 係咪?」

我尷尬的笑道:「係..係啦。」

「我地唔係聖人, 梗係救自己重視既人, 點解我地一介凡人, 要做完美選出救晒全世界?」

「.....」

「好啦, 無論你去唔去幫戴太, 我都一定會支持你同企係你個邊, 沈醫生。」

這樣啊--

接受了我們作為凡人, 沒有完美解法這事實--

對每一個人來說, 心中都會有著那一個人。

即使要抹殺全世界, 也要守護的一個人。

即使要付上所有, 即使是.自.己.生.命的一個人。

超越善惡, 正邪, 道德, 邏輯的一個人。

只要她在天坪的一端, 即使扭曲一切也傾向那邊的一個人。

不是沒法避免的「必要之惡」, 而是為了她去對抗全世界, 即使淪為公敵的覺悟。

再者, 先用上徐醫生那垃圾口中的「全力」再說。

白千雪不甚麼時候帶著甜笑, 捲起身子的拉著我衣角睡去,我不打算再弄醒她, 也靜靜的在她身邊躺著, 不知不覺間進入了夢鄉。

醒來後, 決定也下了。

抱歉啦急症室的各位, 我沒法旁觀無辜者被作為活祭品, 即使這樣做能帶來多少利益, 即使是她父親的決定, 沒有聽到她親自說是自願犧牲, 我就一定要阻止悲劇。再說---

「佢地有北斗會館既會長照顧呀!」我高舉手宣告最終結論。區區急症室, 即使會長未夠18歲沒法使出傳承而來的全部魔力, 也是輕鬆能應付的事。

「......」會長還在為剛剛我拔他路由器的事生氣。

「....」秘書Kelly看著我道。

「唔受理, 死刑。」聞言的秘書Kelly從空中抓出根本捉不住我的綑仙繩打算拋向我。

「喂喂喂冷靜D先!」

「先唔提你唔帶千雪姐姐可柔姐姐黎同我玩, 你抆我網線?!」

「你掛住打機唔理我在先!」

「我差一槍就食到雞呀?!」

「你打機用魔法強化自己反應同五感你估我唔知?!」

「呃...」被我捉到用魔法開外掛的會長語窒, 還心虛的看看Kelly, 「有咩?」

Kelly的法眼自然看到, 但這花瓶竟然說:「我咩都睇唔到, 唔知。」

「咳...總之, 你岩岩講咩話?」

「你最後聽到係咩?」

會長面露難色:「就....你地返可柔姐姐學校個度?」

「咁咪即係一開始?!」

我把事件又說了第二遍後, 會長沉默了--

因為他知道, 梅會長能夠在香港施展活人樁邪術, 是因為有北斗會館的批准。

而他是北斗會館之首。

理論上是我第一個要打倒的對像。

「活人樁啊...舊時, 的確係有呢樣野, 香港D水霸聽講都有, 但係..估唔到現代仲有..」

我沉聲道:「你最好唔好話自己知情同批左。」

會長搖頭道:「我邊有權。」

他只是一個象徵, 沒有實權, 所以我也知道他不會是敵人行列。

「咁會係邊個批, 冇北斗會館批准條友冇可能做到, 獵戶座天文台一定...........」

Kelly與會長同時露出你猜對了的表情。

面對能觀察到香港全境魔法活動的獵戶座天文台, 使其對施法範圍無視是必要的, 換句話說獵戶座天文台一定牽涉其中。

「委員會.....副台長都係其中一人。」那個坐輪椅的女人, 在台長龍頭見首不見尾的情況下她才是掌控獵戶座天文台的人。

北斗會館的實際運作是由委員會執行, 甚至連會長的零用錢也是由這委員會批出的資金, 雖說大部分都是被這小子拿去課金就是了。

「獵戶天文台係凶月行動中係負責統籌, 只要佢地話附近無魔法活動, 伐魔隊即使係門口BBQ都唔會行入去。高鐵站係係地底, 如果無獵戶座既觀測, 外人根本唔會發現入面正施緊法。」

似乎, 要打倒的對像不只梅會長一個呢。

Kelly搖頭道:「會長, 你有所不知。」

「嗄?」

「我唔係委員會既成員, 但我知道佢地開會個時, 係要投票, 委員會既決定都係集體決定。即係話--大部分人都支持使用執行打生樁。」

沒想到出賣香港的人, 是香港的大部分呢。

當大部分人都是錯的時候, 大多數還是正義嗎?

不義的大多數--

「委員會每星期都會開會, 就係傾呢D野, 解咒師, 你既朋友唔係都係委員會一員咩。」

施子雄作為北斗會館武裝力量的隊長, 的確是委員會席上一人。

「的確..佢係。」

「凶月計劃係由委員會提出, ,再決定由獵戶座天文台渣旗, 你打贏個輪椅婆都冇用, 之後等緊你既係北斗會館一個又一個既大人物。解咒師, 你準備同成個北斗會館為敵?」

我搖頭道:「唔係啦....」

這種事, 即使是能使用全力的我也辦不到。

「呢一個委員會係集體負責制同保密制, 你郁佢地一個, 就等於郁所有人, 同九頭蛇一樣, 你斬一個頭落黎, 旁邊既兩個頭就會咬你, 而且馬上就會生多一個頭出黎, 委員會係連會長都可以控制, 要考慮既係全香港魔法界既利益, 唔會為左一個女仔而改變主意。」

我也有聽說過這委員會的厲害...先不說獵戶座天文台的話事人, 伐魔隊的領軍人物, 還有掌控香港各條龍脈的原居民, 大型靈點的負責人, 香港結界的契約者甚麼的...甚至聽說近年主將與科學文明與其他地方的魔法組織合作, 一些不會魔法卻控制各個行業的巨富與作為文明世界的政府代表也會加入委員會提供意見甚麼的...是絕對招惹不起的對像。

「但唔可以眼白白睇住佢死。」

「佢係欺凌者喔? 你唔覺得佢罪有應得?」Kelly說道, 看來平時的花瓶只是她其中一個面具, 也是...看守北斗會館大門的人, 會長身邊的人, 才不會是個一無是處的擺設。說不定, 也是委員會安插到會長身邊監視的棋子。

「罪不致死, 而且人人都需要改過既機會。」

「真係麻煩....咁啦。」會長有了主張, 「聽日, 我會去急症室代你, 至少, 你可以放手做你要做既事。講明先, 我唔知你要做咩, 我作為姜姓一族既人, 係唔可以再插手北斗會館既事, 只係象徵意義。」

「咁已經好幫到手..你會變身架可?」

沈默然-- 是變成我樣子的會長道:「當然會啦唔該, 有幾難啫。」

「.....好噁心。」

「你都知你自己個樣噁心呀呢? 咳! 各位, 我~~討厭~~人類~但我救人幫人就仆心仆命~ 千雪姐姐! 我愛你! 超鐘意你~~」

起舞吧,反瑪那。

「車..」強行變回會長模樣的他不滿。

「我今日內會去睇下有咩人幫到手。」我站起來道, 「睇下..黎唔黎得切。」

「你會唔會搵施子雄?」

「唔會啦, 凶月行動人地係主力, 點得閒搞呢D野。」

「...有D時候, 我地就係要體制以外既力量。」Kelly意味深長的看著我道。

不, 那些獵巫者我沒打算找她們。的確在體制外還有一些人, 例如我, 我本來就和北斗會館的人不熟, 除了周年晚會也很少出現, 雖說不至於如頌音她們疏遠, 我們的行動模式其實也差不多吧, 相比起憂天下之憂而憂, 急症室的病人與街坊, 才是最需要我們職業魔法師的人。

而後天, 有一個女孩, 更需要我們。

一個剛剛從歪路中走出來的女孩。

一個剛剛學習與比自己強的人相處的女孩。

一個...也許值得有第二次機會的女孩。

定期會開會--

大多數人出賣香港--

有商人有官員有擁有土地話事權既人--

集體負責制--

投票--

保密--

實際運作香港魔法界代表---

為左利益會不斷犧牲小數--

本人絕對無影射任何組織, 只係寫緊實施運作北斗會館呢個香港魔法界代表既「委員會」

Hi 睇完 訓先聽日返早
再傾

起床含到雪雪聲

我作為姜姓一族既人, 係唔可以再插手北斗會館既事, 只係象徵意義。

lmlm

梗係啦梗係啦

聽晚先有文

每七日復活一次

新post??

有排都未爆

體制以外的力量, 還有她--

「阿然。」在會長房間外叫住我的是身穿整齊套裝的曉兒。相比起天天穿著已有點發黃醫生袍的我, 她更顯得專業...倒也是, 人家作為解咒師, 服務對象都是上流社會的名門望族, 可不是公立醫院中的那些窮人們。

「嗯? 你又搵會長?」以接Job為生, 不像我們擔任指定職位, 身為自由魔法師的她出現於北斗會館本來就少見。

「唔係。」曉兒從靠牆玩手機的姿勢站直, 但眼神卻一如以往的冷漠, 黑色長髮在套裝上如保護色一樣, 「我係黎搵你。」

「我已經咪講過, 我地根本冇開始過...」

她白我一眼:「唔係呢件事。」

「咁你想點?又想我同你做返同一行, 服侍D有錢人?」

我不理她, 畢直的沿走廊離去。她也見慣不怪, 跟上來道:「你對有錢人好有偏見啊?」

聞言我想起急症室中的幕幕荒唐, 冷笑道:「冇, 不過每度都有人需要解咒師啫。」

「本來你可以有更高成就..」

「不了。入正題。」

「我地冇人手啦嘛。 呢度就係你要既人, 每個人都有自己既專業, 符咒師, 元素師, 魔偶師, 魂俱使, 魔音師...」

我看看她給我的手機屏幕, 是一個手機群組, 應該是她們這自由魔法使互相聯絡, 類似僱兵介紹的群組, 與專對付魔法師的獵巫者不同, 他們是甚麼也幹, 由驅魔解咒, 尋人索敵, 到前往非洲從魔法層面對付伊斯蘭國的魔法師也有。

「只要我推薦, 你先可以入, 機會難得喔?」

是那種要人推薦才能入群, 萬一出事就能由推薦人開始清算的類型吧。

的確, 僱用自由魔法師也是體制外的力量, 也不會打亂凶月行動的部署--

但是, 這件事上可不行, 因為這涉及到兩個大型魔法組織, 就好像A國與B國開戰, B國請來第三者傭兵加入一樣, 風險暴增, 各方面來說。

「唔使啦, 請唔起。」

凶月行動明天是高峰期, 北斗會館的會址也冷清了不少。

「錢方面我可以幫手, 最緊要係.....目標達成。」

「我就係呢方面同你夾唔黎。」

「...總之, 我係戴太請既解咒師, 聽日我都會到現場, 我要完成我既工作。」曉兒的專業精神可是一種很強的執念。所以, 我沒打算勸退她。

我斜眼看看她, 雖說她不是使用反瑪那, 但論解咒手段曉兒絕對是當中的高手, 要知道有錢人中最常見的就是爭產, 爭寵, 爭權甚麼的, 當中除了各種下流陰招, 部分人更會使用一些偏門手法, 即是下咒, 下降頭, 放蠱甚麼的---

所以專門以有錢人當服務對象的解咒師可是很吃香, 非常吃香的存在, 甚至會有個甚麼鬼顧問的職位。

當中最著名的就是所謂的種生基吧, 種生基屬華夏風水術的一種, 把附近的龍脈搶過來增強自己的壽命, 強化與自身共享著相同概念的個人物品,如自己的頭髮, 指甲, 甚至貼身衣物, 令自己同步受益, 即是在強化「陳大文」的指甲同一時間, 同屬「陳大文」的本體同樣受到強化, 達到續命效果。

但是種生基的傢伙有時會搶別人家地的龍脈,因為風水龍脈本來就很搶手, 種生基有時卻很緊急, 別無他法下大部分人的決定就是強行去搶, 本來的地主就會反擊想破解種生基,除了物理上的方式外, 也會有魔法領域的反擊, 那樣績命的其物品被詛咒成功的話就如中降頭一樣了, 所以這些有錢人就需要解咒師的保護, 聽說那個名字中有「龍」的女巨富也曾經是曉兒的客戶。

更別說其他解咒, 破蠱, 除降, 降魔, 伏妖, 收驚, 驅鬼之類的工作了。

總之啊...只要你不用反瑪那這些奇怪手法, 即使你在北斗會館不受歡迎, 沒甚麼高職位, 在上流社會中作為解咒師還是能財源廣進的。

「政府工同私人市場既分別」-- 當年曉兒是這樣說的。

反正她到場也好, 她是少數我們需要的力量, 也對風水術有研究。

「你真係唔使請人幫手?」走出北斗會館的大門可就不方便談這些事了。

「...唔使, 人多唔一定好辨事。」

「挑, 不識抬舉。」她關掉入群組的QR code袋回手機。

作為戴太現在的專屬解咒師, 自然沒法離她太遠, 果然才一下樓, 就看到她正在商場一角帶著口罩, 不安的東張西望, 一看到曉兒下樓, 光是雙眼也流露出鬆了一口氣的意味。

那麼說, 去找她的白千雪--

「沈醫生~」

果然在呢。

「千雪。」

「我岩岩問完晒, 聽日一天黑就行動, 按天文台計算, 超級血狼月既食甚係夜晚10點37分, 依加我地唔知道大家姐係邊, 但係個段時間內, 佢一定會係高鐵地盤。」

曉兒掏出Ipad:「你地睇。」

畫面上的是紅紅藍藍黃黃同熱成像圖的東西, 這地型是...高鐵站?! 這不是瑪那觀測的圖表嗎?!

「你點會有..」

「因為我係專業囉...同埋獵戶座天文台可以觀察到魔法活動, 雖然無佢地全境一口氣同步觀察咁勁, 但係小範圍既話, 地下瑪那觀察所宋皇台都可以做到既。」

地下天文台嗎?宋皇台...聽說是在業餘地裡研究瑪那的興趣小組, 人稱是地下瑪那觀察所, 北斗會館並沒有禁止魔法師私下進行研究, 但是他們技術明顯不及獵戶座先進。

「我今晚12點後會開始分析瑪那流向, 因為取樣率唔夠高, 我地要累積....」

戴太好明顯聽到一頭霧水啊?!

「嗯, 我都有D風水結界既書, 如果分析奉祀類型既話, 係瑪那徑流交會點既話就可能係祭獻處..」

「但高鐵站係地下立體結構。」

「我睇過, 原則上古代墓穴同高鐵站本質係一樣, 只係大細唔同, 可以研究佢地既模式..」

「我有朋友有研究秦皇墓同金字塔..」

「瑪那流........」

「...結界...模式分析..」

「密度..瑪那擴散..」

糟了!白千雪也是!完全聽到莫明奇妙, 不是似懂非懂, 是完全沒懂!

而且..她好像..

「好啦。」我叫停進入了認真起來的曉兒, 「我地等陣再傾, 戴太, 你有咩打算?」

「我..我都唔知, 我對呢d實在唔了解。」

「唔緊要架戴太, 沈醫生同..同..」白千雪安撫她道。

「叫我曉兒, 如果由海邊突擊既話--」

「唔得, 咁樣太遠, 呢度明顯有陷阱式結界。」我指著地圖上瑪那消失的地點說道, 「魔力下降左,連續4個鐘, 一定係有野。」

「同..曉兒既話, 就一定可靠。」

她沒提自己。

相比起能召出虛魂的頌音, 比她更勤力的天才-溫可柔, 專業形象更刺眼的曉兒, 白千雪只會會顯得愈來愈自卑吧。果然, 曉兒也看到白千雪的表情與語氣了, 果然是擅長應對客戶的專屬解咒師呢, 甚至比我更早發現。

「千雪。」

「係?」

我搭她臂膊:「戴太, 唔好搞錯, 白千雪先係我地既主力。」

「嗄?!」白千雪比我們更吃驚。

「我同曉兒都係解咒師, 擅長既都係解咒術, 同埋防禦魔法, 但我地今次係好似攻入要寨一樣...」我輕撫白千雪的髮尾, 「如果無擅長戰鬥既千雪, 絕對無得打。」

「係呀, 千雪佢...如果唔係度, 我地兩個咩都唔到。」

「原來係咁..咁勞煩晒你, 白千雪小姐..」

「係! 係! 我..我會好俾心機架!」連說話也因興奮而變得詞不達意了, 倒罷, 只要保持著一如以往的那個白千雪我就已經滿足。

曉兒表示這兩天沒空保護戴太, 著她自己一個小心, 又把一個護身符交給她道:「呢個係魔盾化煞符, 如果有魔法層面既威脅, 你就撕爛佢, 只係符紙, 一撕就碎, 一碎你身邊就會出現魔盾, 可以擋住任何一擊既魔法再反彈返去, 我都會即刻知黎救你。」

「嗯, 我本身就只係想你救我個女..我..唔重要。」

她眼神閃過一絲異樣。

「如無意外, 聽晚我地就會救佢出黎, 呢段期間..交俾我地三個。」

戴太在附近訂了兩晚酒店, 我們送她上房間後再由我與曉兒於房間的天地牆同時施下的保護咒與防禦魔法, 不是我自誇, 我們二人一起結起的防禦魔法即使是會長沒半小時也別指望可以從外擊穿。

交給我們三人...三人嗎。

「講真, 三個人夠咩。」曉兒也想來遊說我加入那個群組了。

「唔夠都要夠。」

「推薦呢個, 佢曾經係菲律賓巫醫佔領既島上, 一人擊潰一百隻活屍, 救返被捉走既細路, 雖然係個蘿莉控, 正係咁佢先擅長呢D任務!」

「嘩...」白千雪看著暗網中的報道, 當中是正升起濃煙的一個荒島。

「千雪呀, 你真係要跟條友? 無出色架, 反正你都要成為解咒師, 最好方法就係跟我搵食, 你睇, 我隻錶呢條友返5年工都唔知買唔買我起。」

激將法?!

我才不會--

「好威呀依加?!」

「威你少少咁啦~」

「....」

「唔使啦, 我跟沈醫生係急症室幫普羅大眾好有意義。」白千雪拉著我的醫生袍說道。

「車...咁點呀? 真係得三條友?你起瑪都搵個役魔類既呀, 魔偶師D魔偶又好, 陰陽師D式神又好呀。」

但是, 人手問題的確要解決..曉兒說得沒錯。

頌音? 不會來, 也沒用。鐘鈴? 沒用, 這次不是靈魂類。先聯絡古SIR? 不行, 他要看守結界。阿Jean, 明天是超級血狼月, 妖精會更活躍, 更不會來。施子雄? 傻的嗎, 他是委員會的一員, 有份批出打生樁的決定, 說不定要跟他打一架。獵巫者們? 我不想和他們有交集, 特別是狗哥夫婦。傅嘉琪? 雖說是土地神但她根本離不開學校範圍啊....

役魔類...就是一人操作魔物類的魔法師吧。

等等--

「沈醫生..我諗到邊個..」白千雪搖動的眼神, 說明了她的想法與我一樣。

那個, 可以驅動虛構魔法生物的少女--

下個POST會改名

[人性魔幻]《職業魔法師:駐急症室解咒師與女助手》

正式宣佈「職業魔法師」會成為一個系列, 因為我諗左咁耐既世界觀只寫一個故實在太唔抵, 相比起以往一個魔法師咩都有, 我想細分成唔同既職業, 就好似我地社會一樣, 魔法師會往其中一個範疇研究至極致, 好似專業人士咁樣。同埋有好多呢個世界觀既故事未同大家講, 敬請期待

呢個故我估計大約4~5月就會完, 一如以往休息1個月, 然後下一個故會係
《方舟爭奪戰: 世界即使終結, 我們也要奪取方舟》, 還請多多支持

本人絕不加甜

《方舟爭奪戰: 世界即使終結, 我們也要奪取方舟》係一個舊故既前傳, 呢個舊故暫時黎講係我生平最滿意既作品, 雖然出版方面理所當然地石沉大海但都想係呢個Post 尾推薦下

【末日】 《末日下的那些人》 世界面臨終結, 我卻沒能登上方舟

我好鐘意你個世界觀 見到你話會再擴展好開心

我估你之後幾年凈係填"末日"坑同"魔法師"坑都有排搞

BTW 想問你有無計過"末日"個故,
最後加埋大約幾多字?
有無試過問自資出版要幾錢?

瑪那呢個concept

正，即係完咗依個故之後過返一排又可以再繼續睇依個世界觀

1001

考慮下末日下的解咒師

要推爆呢個post開新post嗎？

聽晚新POST

咁今晚新文呢？

打緊

負責按響溫可柔家門鈴的人是我。

「叮咚~」

屋村的大門打開, 應門的人卻是一個中年漢, 樣子有點像溫可柔呢--

「咩事?」

「我.我地想搵溫可柔。」

「阿女!!」他轉身叫道, 馬上我們聽到裸足踏到膠地板的腳步聲, 穿著睡裙的溫可柔走出來, 才一見我, 也微微吃了一驚。

「沈醫生?!」

「可柔..佢地係你父母?」

「係..係咪有咩事?」

之前幻人事件的時候, 為了不使自己家人受到連累, 溫可柔一直對他們說是住在朋友家, 對別人說自己是離家出走, 現在暫時告一段落, 家人自然會出現在她身邊。

「唔方便係度講。」

「咁呀...我出黎, 你地等陣呀。」

她關上大門, 恐怕是更衣之類的吧。

我們三人在被陳舊光管照得昏黃的走廊中呆等了十分鐘左右, 才看到溫可柔換上了一如以往的短褲, 波鞋與外套, 拉開鐵閘走出來, 還不忘回頭說:「得啦, 我好快返黎, 知啦, 有帶呀!」

真是熱鬧的一家人呢。

贏得了學界籃頭冠軍, 又解決了幻人事件, 初探魔法文明...她理應是回到這種日常的。

而且,那個人還是..

「沈醫生, 有咩事?呢位係..」

「我叫曉兒, 自由解咒師。」

「都係解咒師啊..」

我警覺的看看前後窄長走廊中正打開的大門:「邊行邊講。」

說是我會解釋, 但是我卻一直支吾其詞, 因為我不希望她難得重回的日常會因為這些事而被再次打破。別的不好說, 這次營救的對像還是曾經把溫可柔欺負這差點走上絕路的大家姐---

於理不合啊。

「沈醫生..你到底想講咩..」坐在公園中聽我胡編的溫可柔總算發現了我的企圖。

不行, 編不下去了!

「阿然..你入正題啦。」

「沈醫生, 你係咪擔心緊?」

還是白千雪了解我。

溫可柔聞言, 先是一呆, 然後才說:「沈醫生, 你係咪要我幫手? 如果我幫到既我一定幫, 始終我欠你實在太太太多。」

我搖頭兗:「..可柔, 正係因為係你, 我其實唔想你插手。」

「下..?」

「好啦, 我唔帶你遊花園, 但係...記住, 我既要求, 你係絕對可以拒絕既, OK?」

「你既要求我先唔會拒絕。」

「總之, 呢件事上你完全無義務, 無責任, 你拒絕既話絕對係合情合理合法。」

「OKOK, 到底做咩?」

正值超級血狼月的前夕, 月光穿透晚間的厚雲把公園的地面照成一片銀白。

我們把打生樁的事說了一遍, 最後說到了最終的手段--

「....聽晚, 係食甚之前, 我地就要攻入西九高鐵站, 救返大家姐出黎, 而你既幻人, 就係我地非常理想要人選。 可柔, 個個係曾經重傷你既人, 佢甚至令你差D被人..糟蹋, 你絕對可以由佢去死, 呢個都算係佢既一種報應, 你係無必要為左呢種人以身犯險。」

「險? 會有咩險。」

「西九高鐵站附近已經佈下左天羅地網, 唔會有其他魔法師黎幫我地, 佢地亦會有好多人防守, 會好危險。」

白千雪欲言而止, 想必她也很想溫可柔助我們一臂之力吧。但是只要一想到大家姐曾經對溫可柔做過甚麼事, 也能理解到溫可柔拒絕也是理所當然---

「去。」

「...嗄?」

「我話, 我要去! 」溫可柔雙眼燃起身處籃球賽時的火焰。

以德報怨? 我所認識的人類可不會做出這種偉大的事。

「你唔記得左佢點對你?」我善意的提醒, 卻被白千雪掐了一下手臂。

溫可柔低頭道:「我..我記得..點會唔記得。」

「既然係咁, 點解..」

無法理解。

如果是白千雪遇到這種事, 我會先把大家姐變身石像再扔到夏威夷的活火山中, 在她被熔掉的中途解開魔法之類的--

她竟然思考也不用, 直接就答應了?!

「雖然係咁。」溫可柔握緊了拳頭, 「但係, 我都唔可以白白睇住佢死....我知道我仲係唔可以稱佢係朋友..但係, 總係覺我自己唔可以見死不救!」

完全沒有甚麼正義論的思考呢, 果然是赤子之心嗎?

「有危險都唔怕?」

「唔怕, 沈醫生, 千雪, 曉兒都係度架嘛!」

我笑道:「好, 聽晚一日落, 我地就開始。呢段時間內, 我以監護者既身份, 批准你施展幻人!」

工作一件接一件, 我們通知了古SIR最近與晴晴的補習要取消一次後, 又與溫可柔約好了明天會合的時間地點後就輪到我們的分析工作, 地下瑪那觀測所「宋皇台」每一小時傳來一張的瑪那濃度圖表, 我把它們通通印了出來貼在醫生宿舍的牆上開始進行分析。

這些工作的話, 我與曉兒都擅長, 應該說所有防禦專精的魔法師也會擅長, 因為在設下長久的防禦魔法, 事前分析四周瑪那分佈一定少不免。倒是白千雪....

「哈欠...」

「千雪, 訓先啦。」我一邊工作一邊說道, 「你聽日無精神既話仲大獲, 喂, 圖則俾你。」

「我要PDF呀, 你俾張JPG我托啊?! 千雪, 聽沈醫生話去訓教啦, 我地聽日靠晒你。」

「真係唔使我幫手呀醫生..」白千雪又累又想幫手的樣子看了就使人憐愛。

「曉兒, 你搞住先。岩岩俾左PDF你。」

我一口喝乾咖啡, 奇怪, 明明已經施展了睡眠預支的魔法, 為甚麼還是有點累?

「醫生?」

我把正披著毛墊的白千雪從沙發上抱起:「你唔訓教都係一個威脅黎。」

「嘻...得左。」

「嗄?!」

「咪使指意放手!」她鼓起嘴巴摟住我頸道。

我笑著把她從沙發上抱進房間, 輕輕放到床褥上:「聽日靠晒你啦。」

「嗯..醫生會保護我架嘛。」

「..當然。」我輕撫她洗頭後散發著香氣的瀏海, 關上燈拉上房門。

接下來就是挑燈夜戰的時間了。

「啊啊..好羨慕。」曉兒斜眼看看我道。

「做野啦, 望。」

「想當年我有冇咁俾你抱過?」

「有。」

「係前線我失手要你扶個時唔計。」

「咁冇。」

「我唔靚啊白千雪咩。」

「唔靚。」

「邊方面。」

「各方面。」

「....沈默然, 隻抽!」她怒了?!

我白她一眼:「做野啦, 玩玩玩, 你唔係專業人士咩, 宋皇台有新圖黎左啦。」我從郵箱中拉出最新的瑪那圖, 果然這趨勢反映結界的魔力來源是...

「我地真係無開始過咩。」

「冇。」

「咁你又有同白千雪開始過咩?」

....聞言, 我放下手上的文件。

唉, 現在--

「你唔係唔知下?」她質問我道。

我點點頭:「我無諗太多。」

「咁你地有冇牽過手?」

「有。」

「互抱?」

「有啦...」

「咩起佢?」

「都有..」怎麼愈問我愈是心虛。

「咁都唔叫開始, OK, 咁我真係冇同你開始過。」

「我唔係咁意思...」感覺就是不擅長這方面的我被她欺負著似的。

「咁你地有冇..啪.....呃..」突然到她臉紅起來。

「冇呀!」

「使唔使咁激動..」

我解釋道:「我唔想白千雪俾人講咩閒言閒語。」

「OKOK, 即係情侶普通既野做野, 係未..咩過, 即係差個名份啫。」

「....係掛, 我唔知。」

「咁你幾時表白呀? 你唔係要個女仔講下話?」

「關你咩事..」

「因為當年就係要我開聲啊?! 我到依加都平衡唔到心理! 你係咪男人黎架?!」

「得啦, 總之我同白千雪都好滿意依加, 時候到就自然會...時候到。」

「白千雪咁好既一個女仔, 你小心佢俾人搶走?」

我笑道:「我同佢重有契約呀?」

「你方我唔知你咩, 你根本唔會用, 你份人就係咁, 話就話有契約, 但白千雪如果有自己意見你都一定唔會用契約去強逼佢架啦。」

「我..我當然啦, 自由意志呀。」

「哼, 唔怪得你肯用契約既話點會3年都食唔到...不過..咁先係你。」

「你up咩..」

「無野啦! 做野啦!」

又是她先開始話題的!

終於分析工作完成, 梅會長的部署我們有信心已經知了個七七八八, 只要不出甚麼亂子的話救出大家姐不會是甚麼難題, 但是計劃是不會順利進行, 這是我多年的經驗。

比方說我沒想過會長會直接開了個群組把我們都加進去。

[ 人柱活祭- 血月魔殿西九龍]

我:有病啊?!

會長:HI~~

曉兒:會長好

白千雪:咦, 會長係度啊?

會長:係呀

溫可柔:你地到邊?

我:坐緊車黎

沈默然已將群組名轉為:譚仔即興團

我:Group名低調D好唔好?

會長已將群組名轉為 人柱活祭- 血月魔殿西九龍

全體:....

會長: 你有咩可能贏到正全力係急症室玩手機既我, 同我鬥轉名轉得快

沈默然已將群組名轉為:譚仔即興團

會長已將群組名轉為 人柱活祭- 血月魔殿西九龍

全體:.....

與溫可柔會合後, 我們坐地鐵來到了附近私人屋宛的平台, 從這兒望過去, 西九龍一帶是一片的漆黑, 因為工程還在進行的關係, 入夜後便再沒有照明, 只有幾支安全燈在黑夜中緩緩的閃動著。天空中, 一輪明月正升向穹頂, 齊血月, 狼月一身的天文奇觀「超級血狼月」即將出現。凶月行動的頻道早已叮叮作響, 但我也一手把它較至了靜音--

由其拯救世界--

---今晚, 我們只救一人。

有犧牲的, 不算是正義!

「準備好啦嘛?」

白千雪白如霜的肌膚下滲出強化魔法的光芒, 眾人點頭, 瞳孔倒映著的是一片漆黑的高鐵地盤。

「出發!」

我與曉兒扭曲重力, 從平台往下方的地盤入口速降, 白千雪使強化的雙腳使出壁行絕技之字型的沖下牆壁, 至於溫可柔--

「今次--都幫下我啦! Mannaz!」

咒語說出, 黑色的煙霧從空中生成, 結出一個與溫可柔身形相似卻不相同的人形, 從空中出現的那個黑色幻影一邊成形一邊抱向溫可柔, 保護住她往下躍, 輕巧的拉住溫可柔靈活地地空中飛躍, 再以如.想.像.般.完美的姿勢著地!

幻人-再現, 但是這次召喚出的, 是拯救無辜, 撥亂返正的那個幻想!

聽日新POST

係呀

49萬
冇, 因為我一定冇錢, 同埋自資出無意思啦

都會有新作啦

有人鐘意我都好開心

魔法師呢個世界觀真心正

好鐘意樓主嘅呢個故，決定以後都要睇樓主寫文

會發展成系列故真心正

假設256頁搞得掂,
100本就要萬零蚊.
如果你搞讀者眾籌出書的話,
我唔介意sponsor 2k-3k 出黎

不過最終都喺睇你個人意願la.....

呢排真係忙到痴線
好想瘋狂睇故

btw如果真係要出書校對下先喎

留位俾樓主post 新post link

啱呀
如有雷同，實屬不幸

幾日冇推 我返嚟啦